[{"model": "document_manager.category", "pk": 22, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "gestion-contractual-22", "name": "Gesti\u00f3n contractual", "parent": null, "lft": 1, "rght": 6, "tree_id": 10, "level": 0}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 23, "fields": {"deleted_at": "2018-10-27T15:25:51.582Z", "slug": "creacion-de-empresa-23", "name": "Creaci\u00f3n de Empresa", "parent": null, "lft": 1, "rght": 2, "tree_id": 4, "level": 0}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 24, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "gestion-empresarial-24", "name": "Gesti\u00f3n empresarial", "parent": null, "lft": 1, "rght": 2, "tree_id": 11, "level": 0}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 25, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "negocios-y-asuntos-personales-25", "name": "Negocios y asuntos personales", "parent": null, "lft": 1, "rght": 2, "tree_id": 12, "level": 0}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 26, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-laboral-26", "name": "Contrato laboral", "parent": 22, "lft": 4, "rght": 5, "tree_id": 10, "level": 1}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 27, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-civil-27", "name": "Contrato civil", "parent": 22, "lft": 2, "rght": 3, "tree_id": 10, "level": 1}}, {"model": "document_manager.category", "pk": 28, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "estatutos-de-constitucion-28", "name": "Estatutos de constituci\u00f3n", "parent": 23, "lft": 2, "rght": 1, "tree_id": 4, "level": 1}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 8, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO T\u00c9RMINO INDEFINIDO", "short_description": "En el contrato de trabajo a t\u00e9rmino indefinido no se pacta un tiempo de duraci\u00f3n,", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">En el contrato de trabajo a t&eacute;rmino indefinido no se pacta un tiempo de duraci&oacute;n, es decir, no se establece una fecha de terminaci&oacute;n, no se define en el contrato cu&aacute;ndo se terminar&aacute; ni cu&aacute;nto durar&aacute;.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA</strong>: Al no estar limitado a una duraci&oacute;n especifica en el tiempo, un contrato de este tipo solo puede darse por terminado de com&uacute;n acuerdo por las partes, o de manera unilateral por parte del trabajador o del empleador cuando exista justa causa para ello. Si el empleador desea terminar el contrato sin tener justa causa, le dar&aacute; derecho al trabajador a exigir el pago de una indemnizaci&oacute;n por despido injustificado la cual se establece en el art&iacute;culo 64 del C&oacute;digo Sustantivo del Trabajo. En todo caso, tal como te lo presentamos ac&aacute;, es prudente contemplar de forma expresa en el contrato un per&iacute;odo de prueba para que en el caso de que alguna de las partes no est&eacute; de acuerdo con el desarrollo del contrato, pueda darlo por terminado dentro de dicho periodo, sin que ello obligue al pago de indemnizaci&oacute;n alguna.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": null, "order": 2, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A T\u00c9RMINO INDEFINIDO CELEBRADO ENTRE </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}\u00a0Y\u00a0{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} \u00a0 \u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR</strong>:\u00a0 {{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR</strong>:\u00a0{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR</strong>:\u00a0{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR</strong>:\u00a0{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>TIPO DE TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{tipo_de_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD</strong>:\u00a0{{lugar_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}},\u00a0{{fecha_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}},\u00a0{{nacionalidad_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR</strong>:\u00a0{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>SALARIO B\u00c1SICO</strong>:\u00a0{{salario_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO</strong>: INDEFINIDO</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO</strong>: MENSUAL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES</strong>:\u00a0{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES</strong>:\u00a0{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR</strong>:\u00a0{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte {{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, empresa identificada con el NIT {{identificacion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, domiciliada en {{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, representada en este acto por su representante legal\u00a0{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} identificado con la\u00a0{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} {{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de {{domicilio_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, identificado con la\u00a0{{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} {{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR, </strong>se compromete a prestar sus servicios personales de {{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores\u00a0anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong> ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>{{funciones_a_desempenar_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: NATURALEZA DEL CONTRATO. </strong>El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino indefinido, es decir, por un tiempo indeterminado; todo ello de conformidad con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran <strong>LAS PARTES </strong>que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES ESPECIALES DE EL TRABAJADOR: </strong>Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, EL TRABAJADOR se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en {{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, o en otra que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones de la Gerencia de adscripci\u00f3n y para ello <strong>EL EMPLEADOR</strong> se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efect\u00fae la empresa a las cuales hubiere sido citado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{listado_de_obligaciones_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: </strong>Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, <strong>LAS PARTES</strong> estipulan las siguientes prohibiciones especiales al <strong>TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes del <strong>EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita del <strong>EMPLEADOR</strong>;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del <strong>EMPLEADOR</strong> o negociar bienes, mercanc\u00edas y/o productos del <strong>EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para <strong>EL EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong> sin su autorizaci\u00f3n escrita.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /></strong>: Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES</strong> pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales del <strong>TRABAJADOR</strong> no sufran desmejora, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta del <strong>EMPLEADOR</strong> los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>desde ahora acepta los cambios de oficio que decida EL EMPLEADOR, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONTROL Y EVALUACI\u00d3N: </strong>Las labores ejercidas por <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s de su representante legal o quien \u00e9ste designe a tal efecto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXCLUSIVIDAD: EL TRABAJADOR </strong>se obliga a prestar sus servicios exclusivamente para <strong>EL EMPLEADOR</strong>, ejecutando personalmente la labor contratada y por lo tanto no podr\u00e1 contraer simult\u00e1neamente relaci\u00f3n de trabajo alguna con otra persona natural o jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA JORNADA DE TRABAJO: EL TRABAJADOR </strong>se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas se\u00f1aladas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, pudiendo hacer \u00e9sta los ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o t\u00e1cito de <strong>LAS PARTES</strong>, podr\u00e1n repartirse las horas jornada ordinaria de la forma prevista en el art\u00edculo 164 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, seg\u00fan el art\u00edculo 167 ib\u00eddem.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>As\u00ed mismo el <strong>LAS PARTES</strong> podr\u00e1n acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en m\u00e1ximo seis d\u00edas a la semana con un d\u00eda de descanso obligatorio, que podr\u00e1 coincidir con el domingo. En \u00e9ste, el n\u00famero de horas de trabajo diario podr\u00e1 repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podr\u00e1 ser de m\u00ednimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ning\u00fan recargo por trabajo suplementario, cuando el n\u00famero de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 10 p.m. Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en d\u00eda domingo o festivo en los que legalmente debe concederse el descanso, se remunerar\u00e1 conforme a la Ley, as\u00ed como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deber\u00e1 ejecutarse y darse cuenta de \u00e9l por escrito, a la mayor brevedad, al <strong>EMPLEADOR</strong> o sus representantes. <strong>EL EMPLEADOR</strong>, en consecuencia, no reconocer\u00e1 ning\u00fan trabajo suplementario o en d\u00edas de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DURACI\u00d3N DEL CONTRATO. </strong>El presente contrato entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda {{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, y se pacta a t\u00e9rmino indefinido, mientras subsistan las causas que le dieron origen y la materia del trabajo contratado.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA. </strong>Acuerdan<strong> LAS PARTES</strong> fijar como periodo de prueba los primeros dos (2) meses de labores. Durante este periodo <strong>LAS PARTES</strong> pueden dar por terminado unilateralmente el contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES: EL EMPLEADOR </strong>pagar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad mensual de {{salario_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} pesos moneda corriente,\u00a0pagadero en dos partes en quincenas vencidas o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR</strong>; monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR </strong>se\u00f1alar\u00e1 el Fondo de Cesant\u00edas, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES </strong>acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculos 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: </strong>No obstante lo anterior, <strong>LAS PARTES</strong> aceptan desde ahora que <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>autoriza al<strong> EMPLEADOR </strong>para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE: \u00a0</strong>El presente contrato se celebra intuito personae, en la persona del <strong>TRABAJADOR</strong>, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo <strong>EL TRABAJADOR</strong> la \u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma al<strong> EMPLEADOR. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR </strong>responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el trabajador autoriza expresamente al Patrono, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS MODIFICACIONES: </strong>Toda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong>, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA CONFIDENCIALIDAD: </strong>A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende<strong> EL EMPLEADOR </strong>al<strong> TRABAJADOR </strong>para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL</strong>, en consecuencia:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR,</strong> se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por<strong> EL TRABAJADOR </strong>a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL TRABAJADOR </strong>reconoce que <strong>EL EMPLEADOR</strong> ha hecho, o puede poner a su disposici\u00f3n ciertas listas de clientes y proveedores, datos de los clientes y proveedores, datos de precios, fuentes de suministro, t\u00e9cnicas, informaci\u00f3n computarizada, mapas, m\u00e9todos, producto de dise\u00f1o, informaci\u00f3n, incluyendo sin restricci\u00f3n, secretos de t\u00e9cnicas, invenciones, patentes, y materiales con derechos de autor; informaci\u00f3n que tiene un valor econ\u00f3mico, real o potencial, que no es generalmente dado a conocer al p\u00fablico o a los otros que podr\u00edan obtener el valor econ\u00f3mico de su descubrimiento o empleo y que esta informaci\u00f3n es sujeta a un esfuerzo razonable por <strong>EL EMPLEADOR</strong> de mantener su secreto y confidencialidad. Asimismo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> no har\u00e1 ninguna duplicaci\u00f3n u otra copia del Material Confidencial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL TRABAJADOR </strong>devolver\u00e1 inmediatamente se le solicite por parte del <strong>EMPLEADOR</strong>, todo material confidencial que se le haya solicitado. <strong>EL TRABAJADOR</strong> notificar\u00e1 al <strong>EMPLEADOR</strong> cualquier descubrimiento que haya hecho, consider\u00e1ndose esto, como parte del Material Confidencial. <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a no utilizar informaci\u00f3n o Material Confidencial finalizado la relaci\u00f3n Laboral.</p>\r\n\r\n<p><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: INFORMACI\u00d3N CONSIDERADA DE LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Se considerar\u00e1 como Material Confidencial cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, disposici\u00f3n, programas de computador, software, multimedia, programas fijos, invenci\u00f3n, descubrimiento, mejora, desarrollo, instrumento, m\u00e1quina, aparato, aplicaci\u00f3n, dise\u00f1o, trabajo de paternidad literario, logo, sistema, idea promocional, lista de clientes y proveedores, pr\u00e1ctica, informaci\u00f3n de precios, procesos, pruebas, concepto, f\u00f3rmulas, m\u00e9todos, informaci\u00f3n de mercado, t\u00e9cnicas, secreto de fabricaci\u00f3n, producto y/o la investigaci\u00f3n relacionada con el desarrollo de investigaci\u00f3n real o previsto, productos, organizaci\u00f3n, control de comercializaci\u00f3n, publicidad, negocio o fondos de la entidad, sus afiliados o entidades relacionadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Todo lo anterior, es y ser\u00e1 del <strong>EMPLEADOR</strong> incluso despu\u00e9s de terminada la relaci\u00f3n con <strong>EL TRABAJADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome <strong>EL EMPLEADOR</strong> para proteger la confidencialidad de cualquier informaci\u00f3n reservada o secreta que le pertenezca.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> irrevocablemente designa al Representante Legal del <strong>EMPLEADOR</strong> o quien haga sus veces en la entidad para realizar todos los actos necesarios para obtener y/o mantener patentes, derechos de autor y derechos similares a cualquier Informaci\u00f3n Exclusiva de la Entidad, seg\u00fan la normas colombianas e Internacionales sobre la materia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier uso para una patente, el registro de derechos de autor o el derecho similar registrado por <strong>EL TRABAJADOR</strong> dentro de los tres (3) a\u00f1os siguientes a la terminaci\u00f3n de este Acuerdo ser\u00e1 relacionado con la Informaci\u00f3n creada por <strong>EL TRABAJADOR</strong> durante el t\u00e9rmino de este Acuerdo, a no ser que <strong>EL TRABAJADOR</strong> pueda demostrar de otra manera con la certeza razonable.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La Entidad puede disponer libremente de toda su informaci\u00f3n y Material Confidencial, por lo que <strong>EL TRABAJADOR</strong> no tendr\u00e1 ninguna autoridad para ejercer cualquier derecho o privilegios en lo que concierne a la Informaci\u00f3n perteneciente exclusivamente al <strong>EMPLEADOR</strong> pose\u00edda por o asignada a este \u00faltimo conforme a este Acuerdo y las leyes colombianas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL: </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por <strong>EL TRABAJADOR</strong> en ejercicio de sus funciones o con ocasi\u00f3n de aqu\u00e9llas pertenecen al <strong>EMPLEADOR</strong>, de conformidad con el art\u00edculo 539 del C\u00f3digo de Comercio, as\u00ed como el art\u00edculo 20 y concordantes de la ley 23 de 1982, modificado por el art\u00edculo 28 de la Ley 1450 de 2011, la Decisi\u00f3n 351 de la Comisi\u00f3n del Acuerdo de Cartagena y dem\u00e1s normas que las modifiquen, adicionen o sustituyan sobre derechos de autor. <strong>EL TRABAJADOR</strong> reconoce que todos los documentos, procedimientos, programas, dise\u00f1os y en general toda la informaci\u00f3n que genere en ejercicio de las labores de su cargo son de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong>. En consecuencia, cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> as\u00ed lo solicite, <strong>EL TRABAJADOR</strong> acceder\u00e1 a la transferencia formal de los Derechos de Autor acudiendo ante notario p\u00fablico a formalizar la cesi\u00f3n de los derechos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO: </strong>Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de <strong>LAS PARTES</strong> las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>Adem\u00e1s de las causales establecidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL EMPLEADOR </strong>podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del<strong> TRABAJADOR </strong>de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del<strong> TRABAJADOR de </strong>cualquiera de sus obligaciones; en este caso <strong>EL EMPLEADOR</strong> quedar\u00e1 eximido de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n al <strong>TRABAJADOR</strong>, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La ejecuci\u00f3n por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de labores remuneradas al servicio de terceros.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados del <strong>EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el cese de los motivos que originaron el contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por considerar <strong>EL EMPLEADOR</strong> que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO: </strong>Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>, o que el <strong>TRABAJADOR</strong> no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, <strong>EL EMPLEADOR</strong> se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p>{% if entrega_y_rendicion_de_cuentas_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS: </strong>Cuando<strong> EL EMPLEADOR </strong>lo solicite o al cesar en su cargo, <strong>EL TRABAJADOR </strong>har\u00e1 entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, \u00e1reas de gesti\u00f3n pertenecientes al <strong>EMPLEADOR</strong>, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p>{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES: </strong>En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL TRABAJADOR: </strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR </strong>trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR </strong>para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">As\u00ed mismo declara que en desarrollo de la labor contratada, <strong>EL TRABAJADOR </strong>tendr\u00e1 acceso de manera directa e indirecta a bases de datos e informaci\u00f3n de propiedad exclusiva de la entidad, informaci\u00f3n que goza de protecci\u00f3n especial, atendiendo el grado de <strong>CONFIDENCIALIDAD</strong> de la misma, es por ello que se consagran como obligaciones especiales del<strong> TRABAJADOR </strong>las siguientes:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No poner en riesgo la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la informaci\u00f3n que maneja la entidad.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Que entiende y se compromete a cumplir la pol\u00edtica de tratamiento de datos personales y los procedimientos internos.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No divulgar la informaci\u00f3n que reciba en desarrollo de la relaci\u00f3n con la entidad, existiendo el deber de secreto aun despu\u00e9s de que finalice dicha relaci\u00f3n, quedando absolutamente prohibido obtener copias sin previa autorizaci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO. </strong>El incumplimiento de las obligaciones establecidas en la presente clausula dar\u00e1 derecho a la entidad para iniciar en contra del<strong> TRABAJADOR </strong>las acciones penales, civiles y en general las que sean necesarias para reclamar el resarcimiento de los perjuicios causados, as\u00ed como una cl\u00e1usula penal. Esta cl\u00e1usula penal se causar\u00e1 por el solo hecho del incumplimiento, sin perjuicio de que la entidad reclame los perjuicios efectivamente causados. Clausula Penal: <strong>LAS PARTES</strong> convienen pactar como sanci\u00f3n pecuniaria, una suma equivalente a\u00a0{{monto_clausula_penal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}\u00a0SMLMV al momento del hecho generador, en caso de incumplimiento de las obligaciones del presente convenio, valor que deber\u00e1 pagar <strong>EL TRABAJADOR</strong> a favor de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que <strong>LAS PARTES</strong> deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR</strong>: {{direccion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}; <strong>EL TRABAJADOR</strong>: {{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}; Tel\u00e9fono:\u00a0{{telefono_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO: </strong>Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de\u00a0{{domicilio_contractual_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}} como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO:</strong> El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de <strong>LAS PARTES. \u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}, a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del _____.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 9, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A TE\u0301RMINO FIJO CON SALARIO A DESTAJO", "short_description": "Contrato en el que el pago se pacta con base a la cantidad de unidades, obras o labores que el trabajador realice", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">El contrato de trabajo a destajo, es aquel contrato en el que el pago (salario) se pacta con base a la cantidad de unidades, obras o labores que el trabajador realice en una jornada determinada. En el contrato de trabajo por destajo se paga un determinado valor por cada unidad producida, lo que se supone mejora la productividad del trabajador, y a la vez la empresa racionaliza los gastos laborales, por cuanto s&oacute;lo paga por lo que el trabajador haga efectivamente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">El valor pagado por cada unidad, obra o labor, debe ser razonable y debe contemplar el esfuerzo est&aacute;ndar requerido para su realizaci&oacute;n, respetando en todo caso los beneficios m&iacute;nimos establecidos en la ley (en ning&uacute;n caso se puede pagar menos del salario m&iacute;nimo). En este contrato igualmente se pagan todas las prestaciones sociales establecidas en la ley, e igualmente se deben cubrir los pagos de seguridad social.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": 3, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A T\u00c9RMINO FIJO CON SALARIO A DESTAJO CELEBRADO ENTRE\u00a0{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}} Y {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0 \u00a0\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:\u00a0</strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:\u00a0</strong>{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD:</strong>\u00a0 {{lugar_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}},\u00a0{{fecha_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}},\u00a0{{nacionalidad_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR:</strong>\u00a0{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAGO POR PIEZA U OBRA EJECUTADA:\u00a0</strong>{{salario_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO:</strong>\u00a0{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{periodicidad_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO: </strong>ACUMULATIVO</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES:\u00a0</strong>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES:\u00a0</strong>{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte {{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, empresa identificada con el NIT {{identificacion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, domiciliada en {{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, representada en este acto por su representante legal {{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}} identificado con la\u00a0{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de {{domicilio_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, identificado con la {{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR</strong>, se compromete a prestar sus servicios personales de {{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato,<strong> EL TRABAJADOR </strong>ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p>{{funciones_a_desempenar_destajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: NATURALEZA DEL CONTRATO. </strong>El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino fijo, es decir, por un tiempo determinado, y con salario a destajo, todo ello de conformidad con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran <strong>LAS PARTES </strong>que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR. </strong>Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL TRABAJADOR </strong>se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en {{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, en otro lugar que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR </strong>se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones<strong> EL EMPLEADOR </strong>y para ello \u00e9ste \u00faltimo se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efect\u00fae la empresa a las cuales hubiere sido citado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar completa armon\u00eda y comprensi\u00f3n con los clientes, con sus superiores y compa\u00f1eros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecuci\u00f3n de su labor.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{listado_de_obligaciones_destajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: </strong>Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, <strong>LAS PARTES</strong> estipulan las siguientes prohibiciones especiales al <strong>TRABAJADOR:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes de<strong> EL EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita de<strong> EL EMPLEADOR; </strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses de <strong>EL EMPLEADOR</strong> o negociar bienes y/o mercanc\u00edas de <strong>EL EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para<strong> EL EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n de <strong>EL EMPLEADOR. </strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad de <strong>EL EMPLEADOR sin su autorizaci\u00f3n escrita.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES </strong>pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales de <strong>EL TRABAJADOR</strong> no sufran desmejor\u00eda, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta de <strong>EL EMPLEADOR </strong>los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong><strong>EL TRABAJADOR </strong>desde ahora acepta los cambios de oficio que decida <strong>EL EMPLEADOR</strong>, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: CONTROL Y EVALUACI\u00d3N.</strong> Las labores ejercidas por<strong> EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s del supervisor inmediato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EXCLUSIVIDAD. EL TRABAJADOR </strong>se obliga a prestar sus servicios exclusivamente para <strong>EL EMPLEADOR, </strong>ejecutando personalmente la labor contratada y por lo tanto no podr\u00e1 contraer simultaneamente relacion de trabajo alguna con otra persona natural o jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DE LA JORNADA DE TRABAJO. EL TRABAJADOR</strong> se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas se\u00f1aladas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, pudiendo hacer \u00e9ste los ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o t\u00e1cito de <strong>LAS PARTES</strong>, podr\u00e1n repartirse las horas jornada ordinaria de la forma prevista en el art\u00edculo 164 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, seg\u00fan el art\u00edculo 167 ib\u00eddem.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>As\u00ed mismo<strong> LAS PARTES </strong>podr\u00e1n acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en m\u00e1ximo seis d\u00edas a la semana con un d\u00eda de descanso obligatorio, que podr\u00e1 coincidir con el domingo. En \u00e9ste, el n\u00famero de horas de trabajo diario podr\u00e1 repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podr\u00e1 ser de m\u00ednimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ning\u00fan recargo por trabajo suplementario, cuando el n\u00famero de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 10 p.m. Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en d\u00eda domingo o festivo en los que legalmente debe concederse el descanso, se remunerar\u00e1 conforme a la Ley, as\u00ed como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deber\u00e1 ejecutarse y darse cuenta de \u00e9l por escrito, a la mayor brevedad, a <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes. <strong>EL EMPLEADOR</strong>, en consecuencia, no reconocer\u00e1 ning\u00fan trabajo suplementario o en d\u00edas de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO:</strong> El presente contrato se pacta a t\u00e9rmino fijo de {{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{periodicidad_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0y entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda {{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}} hasta el <span>{{fecha_fin_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</span>, No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del t\u00e9rmino estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinaci\u00f3n de no prorrogar el contrato, con una antelaci\u00f3n no inferior a treinta (30) d\u00edas, \u00e9ste se entender\u00e1 renovado por un per\u00edodo igual al inicialmente pactado, y as\u00ed sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA</strong>. Acuerdan <strong>LAS PARTES </strong>fijar como periodo de prueba los primeros {{periodo_de_prueba_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{periodicidad_periodo_prueba_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0de labores. Durante este periodo LAS PARTES pueden dar por terminado unilateralmente el contrato. Este periodo de prueba solo es para el contrato inicial y no se aplica en las pr\u00f3rrogas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES. EL EMPLEADOR </strong>pagar\u00e1 a<strong> EL TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad de {{salario_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, por cada {{actividad_o_producto_objeto_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, pagadero de forma acumulativa semanalmente o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR</strong>; monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> en todo caso, y de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 132 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, se respetar\u00e1 el salario min\u00edmo mensual legal vigente o el fijado entre <strong>LAS PARTES.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR \u00a0</strong>se\u00f1alar\u00e1 \u00a0El Fondo de Cesantias, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: EL EMPLEADOR </strong>podr\u00e1 reconocer y pagar por cumplimento de metas un porcentaje adicional a la remuneraci\u00f3n convenida, el cual se establecer\u00e1 en el esquema remunerativo que fije la empresa para el cargo a desempe\u00f1ar, cuyo monto se pagar\u00e1 de acuerdo con las condiciones establecidas por la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO CUARTO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES</strong> acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculo 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO QUINTO: </strong>No obstante lo anterior,<strong> LAS PARTES </strong>aceptan desde ahora que<strong> EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>autoriza a<strong> EL EMPLEADOR </strong>para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE. \u00a0</strong>El presente contrato se celebra intuito personae, en la persona de <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo<strong> EL TRABAJADOR </strong>el \u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma a <strong>EL EMPLEADOR. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR</strong> responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el trabajador autoriza expresamente al Patrono, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DE LAS MODIFICACIONES</strong>. Toda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong>, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DE LA CONFIDENCIALIDAD. </strong>A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende<strong> EL EMPLEADOR </strong>a<strong> EL TRABAJADOR </strong>para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL</strong>, en consecuencia:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong>, se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por<strong> EL TRABAJADOR</strong> a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte de <strong>EL TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL TRABAJADOR </strong>reconoce que<strong> EL EMPLEADOR </strong>ha hecho, o puede poner a su disposici\u00f3n ciertas listas de clientes, datos de precios, fuentes de suministro, t\u00e9cnicas, informaci\u00f3n computarizada, mapas, m\u00e9todos, producto de dise\u00f1o, informaci\u00f3n, incluyendo sin restricci\u00f3n, secretos de fabricaci\u00f3n, invenciones, patentes, y materiales con derechos de autor. <strong>EL TRABAJADOR </strong>reconoce que esta informaci\u00f3n tiene un valor econ\u00f3mico, real o potencial, que no es generalmente dado a conocer al p\u00fablico o a los otros que podr\u00edan obtener el valor econ\u00f3mico de su descubrimiento o empleo y que esta informaci\u00f3n es sujeta a un esfuerzo razonable por <strong>EL EMPLEADOR </strong>de mantener su secreto y confidencialidad. Asimismo,<strong> EL TRABAJADOR </strong>no har\u00e1 ninguna duplicaci\u00f3n u otra copia del Material Confidencial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> devolver\u00e1 inmediatamente se le solicite por parte de<strong> EL EMPLEADOR</strong>, todo material confidencial que se le haya solicitado. <strong>EL TRABAJADOR </strong>notificar\u00e1 a<strong> EL EMPLEADOR \u00a0</strong>cualquier descubrimiento que haya hecho, consider\u00e1ndose esto, como parte del Material Confidencial. <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a no utilizar informaci\u00f3n o Material Confidencial finalizado la relaci\u00f3n Laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: INFORMACI\u00d3N CONSIDERADA DE LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Se considerar\u00e1 como Material Confidencial cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, disposici\u00f3n, programas de computador, software, multimedia, programas fijos, invenci\u00f3n, descubrimiento, mejora, desarrollo, instrumento, m\u00e1quina, aparato, aplicaci\u00f3n, dise\u00f1o, trabajo de paternidad literario, logo, sistema, idea promocional, lista de clientes, necesidad del cliente, pr\u00e1ctica, informaci\u00f3n de precios, procesos, pruebas, concepto, f\u00f3rmulas, m\u00e9todos, informaci\u00f3n de mercado, t\u00e9cnicas, secreto de fabricaci\u00f3n, producto y/o la investigaci\u00f3n relacionada con el desarrollo de investigaci\u00f3n real o previsto, productos, organizaci\u00f3n, control de comercializaci\u00f3n, publicidad, negocio o fondos de Empresa, sus afiliados o entidades relacionadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Todo lo anterior, es y ser\u00e1 de<strong> EL EMPLEADOR \u00a0</strong>incluso despu\u00e9s de terminada la relaci\u00f3n con <strong>EL TRABAJADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR </strong>\u00a0cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome <strong>EL EMPLEADOR </strong>\u00a0para proteger la confidencialidad de cualquier informaci\u00f3n reservada o secreta que le pertenezca.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR </strong>irrevocablemente designa al Representante Legal de <strong>EL EMPLEADOR </strong>o quien haga sus veces en la Empresa para realizar todos los actos necesarios para obtener y/o mantener patentes, derechos de autor y derechos similares a cualquier Informaci\u00f3n Exclusiva de la Empresa, seg\u00fan la normas Colombianas e Internacionales sobre la materia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier uso para una patente, el registro de derechos de autor o el derecho similar registrado por <strong>EL TRABAJADOR </strong>dentro de los tres (3) a\u00f1os siguientes a la terminaci\u00f3n de este Acuerdo ser\u00e1 relacionado con la Informaci\u00f3n creada por <strong>EL TRABAJADOR </strong>durante el t\u00e9rmino de este Acuerdo, a no ser que <strong>EL TRABAJADOR </strong>pueda demostrar de otra manera con la certeza razonable.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La Empresa puede disponer libremente de toda su informaci\u00f3n y Material Confidencial, por lo que <strong>EL TRABAJADOR </strong>no tendr\u00e1 ninguna autoridad para ejercer cualquier derecho o privilegios en lo que concierne a la Informaci\u00f3n perteneciente exclusivamente a <strong>EL EMPLEADOR</strong> \u00a0pose\u00edda por o asignada a este \u00faltimo conforme a este Acuerdo y las leyes Colombianas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL</strong>: Las invenciones o descubrimientos realizados por <strong>EL TRABAJADOR </strong>en ejercicio de sus funciones o con ocasi\u00f3n de aqu\u00e9llas pertenecen al<strong> EMPLEADOR</strong>, de conformidad con el art\u00edculo 539 del C\u00f3digo de Comercio, as\u00ed como el art\u00edculo 20 y concordantes de la ley 23 de 1982, modificado por el art\u00edculo 28 de la Ley 1450 de 2011, la Decisi\u00f3n 351 de la Comisi\u00f3n del Acuerdo de Cartagena y dem\u00e1s normas que las modifiquen, adicionen o sustituyan sobre derechos de autor. <strong>EL TRABAJADOR</strong> reconoce que todos los documentos, procedimientos, programas, dise\u00f1os y en general toda la informaci\u00f3n que genere en ejercicio de las labores de su cargo son de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong>. En consecuencia, cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> as\u00ed lo solicite, <strong>EL TRABAJADOR</strong> acceder\u00e1 a la transferencia formal de los Derechos de Autor acudiendo ante notario p\u00fablico a formalizar la cesi\u00f3n de los derechos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO</strong>. Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de <strong>LAS PARTES </strong>las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO</strong>: Adem\u00e1s de las causales estabelcidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL EMPLEADOR </strong>podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte de <strong>EL TRABAJADOR </strong>de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte de <strong>EL TRABAJADOR</strong> de cualquiera de las obligaciones indicadas en las cl\u00e1usulas del presente Contrato, quedando <strong>EL EMPLEADOR </strong>eximida de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n a <strong>EL TRABAJADOR</strong>, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio del <strong>EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La ejecuci\u00f3n por parte del<strong> TRABAJADOR</strong> de labores remuneradas al servicio de terceros.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados del<strong> EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el cese de los motivos que originaron el contrato, con anterioridad a su vencimiento.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por considerar <strong>EL EMPLEADOR </strong>que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica. En los casos identificados como 3 y 4 en esta cl\u00e1usula, la rescisi\u00f3n del contrato se llevar\u00e1 a cabo por parte de <strong>EL EMPLEADOR</strong>, quien proceder\u00e1 a cancelar a EL TRABAJADOR las indemnizaciones que por ley le correspondan.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO: </strong>Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>, o que el<strong> TRABAJADOR</strong> no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, <strong>EL EMPLEADOR</strong> se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES. </strong>En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato,<strong> EL TRABAJADOR: </strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR </strong>trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 a <strong>EL TRABAJADOR </strong>para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que<strong> LAS PARTES </strong>deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR: </strong>{{direccion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}};<strong> EL TRABAJADOR: </strong>{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}; Tel\u00e9fono:\u00a0{{telefono_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO: </strong>Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de {{domicilio_contractual_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO: </strong>El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de <strong>LAS PARTES. \u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />:</strong> El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}, a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del _____.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 10, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO A T\u00c9RMINO FIJO", "short_description": "Contrato para trabajador con posici\u00f3n jer\u00e1rquica en la empresa con facultades de mando y coordinaci\u00f3n - Por tiempo fijo", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">Este es un contrato a t&eacute;rmino fijo con la particularidad de que es para contratar a un trabajador de direcci&oacute;n y confianza, es decir, aquel trabajador que por su cargo y por las funciones que presta, tiene una gran responsabilidad dentro de la estructura administrativa de la empresa, en cuanto poseen mando y jerarqu&iacute;a frente a los dem&aacute;s empleados, por lo que en ausencia del empleador o por delegaci&oacute;n de &eacute;l puedan tomar decisiones de direcci&oacute;n y de control en la empresa Los trabajadores de direcci&oacute;n y confianza act&uacute;an como representantes del patrono o empleador, y en tales condiciones, las actuaciones de estos trabajadores frente a los dem&aacute;s empleados, obligan al empleador o patrono, tal como lo establece el C&oacute;digo sustantivo del trabajo seg&uacute;n lo dispone el art&iacute;culo 33 del c&oacute;digo sustantivo del trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Los trabajadores de direcci&oacute;n y confianza, tienen un tratamiento diferente, especialmente en lo relacionado con la jornada de trabajo, pues para este tipo de trabajadores, no se les aplica la jornada m&aacute;xima. Si las condiciones de trabajo as&iacute; lo exigen, el trabajador de direcci&oacute;n y confianza, deber&aacute; trabajar m&aacute;s de la jornada legal, pues estando la empresa bajo su responsabilidad no puede ausentarse de ella mientras que las obligaciones exijan su presencia.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": 5, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO A TERMINO FIJO CELEBRADO ENTRE {{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}} Y {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:</strong>\u00a0{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR</strong>:{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR: </strong>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD:</strong>{{lugar_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{fecha_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}{{nacionalidad_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR:\u00a0 </strong>{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>SALARIO:</strong> {{salario_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO: </strong>{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{periodicidad_confianza_fijo_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO:</strong> MENSUAL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES:\u00a0 </strong>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES:\u00a0 </strong>{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR: </strong>{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte <strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong>, empresa identificada con el NIT<strong> {{identificacion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}, </strong>domiciliada en<strong> {{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}, </strong>representada en este acto por su representante legal <strong>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}} </strong>identificado con la <strong>{{tipo_de_identificacion_del_representante_lega_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong>, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, <strong>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong>, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de<strong> {{domicilio_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong>, identificado con la<strong> {{tipo_identificacion_del_trabajador_andrea2_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</strong>,quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente<strong> CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A T\u00c9RMINO FIJO PARA TRABAJADOR DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR,</strong> se compromete a prestar sus servicios personales de {{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores\u00a0anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO:</strong> Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong> ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p><strong>{{funciones_a_desempenar_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo|comma_sep_to_ul}}</strong></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: NATURALEZA DEL CONTRATO</strong>. El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino fijo, es decir, por un tiempo determinado. Asimismo, el Trabajador, en raz\u00f3n de sus funciones, se considera como un <strong>TRABAJADOR DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO</strong>, por lo que \u00e9ste actuar\u00e1 como representantes del <strong>EMPLEADOR</strong>, y en tales condiciones, las actuaciones del mismo frente a los dem\u00e1s empleados, obligan al empleador o patrono, tal como lo establece el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran <strong>LAS PARTES </strong>que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES ESPECIALES DE EL TRABAJADOR: </strong>Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en<strong> </strong>{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}, o en otra que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones de la Gerencia de adscripci\u00f3n y para ello <strong>EL EMPLEADOR</strong> se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efect\u00fae la empresa a las cuales hubiere sido citado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{listado_de_obligaciones_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO:</strong> Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, <strong>LAS PARTES</strong> estipulan las siguientes prohibiciones especiales al <strong>TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1.Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes del <strong>EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita del <strong>EMPLEADOR</strong>;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2.Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del <strong>EMPLEADOR</strong> o negociar bienes, mercanc\u00edas y/o productos del <strong>EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para <strong>EL EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">4.\u00a0Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">5. Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">6. Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong> sin su autorizaci\u00f3n escrita.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">7.No podr\u00e1 formar parte de las juntas directivas de los sindicatos, si llegar\u00e9n a constituirse.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES</strong> pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales del <strong>TRABAJADOR</strong> no sufran desmejora, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta del <strong>EMPLEADOR</strong> los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>desde ahora acepta los cambios de oficio que decida <strong>EL EMPLEADOR</strong>, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONTROL Y EVALUACI\u00d3N:</strong> Las labores ejercidas por <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s de su representante legal o quien \u00e9ste designe a tal efecto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXCLUSIVIDAD: EL TRABAJADOR</strong> se obliga a prestar sus servicios exclusivamente para <strong>EL EMPLEADOR</strong>, ejecutando personalmente la labor contratada y por lo tanto no podr\u00e1 contraer simult\u00e1neamente relaci\u00f3n de trabajo alguna con otra persona natural o jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA JORNADA DE TRABAJO:</strong> Por raz\u00f3n de las funciones que desempe\u00f1ar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y por el hecho de ser un trabajador de direcci\u00f3n, confianza y manejo, \u00e9ste est\u00e1 excluido de la regulaci\u00f3n sobre la jornada m\u00e1xima legal, y deber\u00e1 trabajar el n\u00famero de horas necesarias para el cabal desempe\u00f1o de sus funciones por lo cual no habr\u00e1 lugar al reconocimiento de horas extras cuando sobrepasen el l\u00edmite legal. Ello sin perjuicio de cumplir los horarios m\u00ednimos se\u00f1alados por <strong>EL EMPLEADOR</strong>. Todo lo anterior de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 162 del C\u00f3digo Sustantivo de Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DURACI\u00d3N DEL CONTRATO.</strong> El presente contrato se pacta a t\u00e9rmino fijo de {{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0meses\u00a0y entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda {{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del t\u00e9rmino estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinaci\u00f3n de no prorrogar el contrato, con una antelaci\u00f3n no inferior a treinta (30) d\u00edas, \u00e9ste se entender\u00e1 renovado por un per\u00edodo igual al inicialmente pactado, y as\u00ed sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA.</strong> Acuerdan <strong>LAS PARTES</strong> fijar como periodo de prueba los primeros {{periodo_de_prueba_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{periodicidad_de_periodo_de_prueba_confianza_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0de labores. Durante este periodo <strong>LAS PARTES</strong> pueden dar por terminado unilateralmente el contrato. Este periodo de prueba solo es para el contrato inicial y no se aplica en las pr\u00f3rrogas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /><strong>. </strong>DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES: EL EMPLEADOR</strong> pagar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad mensual de {{salario_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}},\u00a0pesos moneda corriente, la cual ser\u00e1 pagadera en dos partes en quincenas vencidas o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR</strong>; monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> <strong>LAS PARTES</strong> hacen constar que en esta remuneraci\u00f3n queda incluido el pago de los servicios que <strong>EL TRABAJADOR</strong> se obliga a realizar durante el tiempo estipulado en el presente contrato, y el de la remuneraci\u00f3n por recargo nocturno.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO\u00a0SEGUNDO. SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR</strong> se\u00f1alar\u00e1 el Fondo de Cesant\u00edas, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES</strong> acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculos 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO CUARTO</strong>: No obstante lo anterior, <strong>LAS PARTES</strong> aceptan desde ahora que <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>autoriza al <strong>EMPLEADOR</strong> para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE:</strong> \u00a0El presente contrato se celebra intuito personae, en la persona del <strong>TRABAJADOR</strong>, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo <strong>EL TRABAJADOR</strong>\u00a0EL\u00a0\u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma al <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR </strong>responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el trabajador autoriza expresamente al Patrono, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS MODIFICACIONES: </strong>Toda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong>, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA CONFIDENCIALIDAD:</strong> A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende <strong>EL EMPLEADOR</strong> al <strong>TRABAJADOR</strong> para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL</strong>, en consecuencia:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">a).<strong> EL TRABAJADOR</strong>, se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">b). La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por <strong>EL TRABAJADOR</strong> a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">c). El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL TRABAJADOR</strong> reconoce que <strong>EL EMPLEADOR</strong> ha hecho, o puede poner a su disposici\u00f3n ciertas listas de clientes y proveedores, datos de los clientes y proveedores, datos de precios, fuentes de suministro, t\u00e9cnicas, informaci\u00f3n computarizada, mapas, m\u00e9todos, producto de dise\u00f1o, informaci\u00f3n, incluyendo sin restricci\u00f3n, secretos de t\u00e9cnicas, invenciones, patentes, y materiales con derechos de autor; informaci\u00f3n que tiene un valor econ\u00f3mico, real o potencial, que no es generalmente dado a conocer al p\u00fablico o a los otros que podr\u00edan obtener el valor econ\u00f3mico de su descubrimiento o empleo y que esta informaci\u00f3n es sujeta a un esfuerzo razonable por<strong> EL EMPLEADOR</strong> de mantener su secreto y confidencialidad. Asimismo, <strong>EL TRABAJADOR </strong>no har\u00e1 ninguna duplicaci\u00f3n u otra copia del Material Confidencial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL TRABAJADOR</strong> devolver\u00e1 inmediatamente se le solicite por parte del <strong>EMPLEADOR</strong>, todo material confidencial que se le haya solicitado. <strong>EL TRABAJADOR</strong> notificar\u00e1 al <strong>EMPLEADOR</strong> cualquier descubrimiento que haya hecho, consider\u00e1ndose esto, como parte del Material Confidencial. <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a no utilizar informaci\u00f3n o Material Confidencial finalizado la relaci\u00f3n Laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: INFORMACI\u00d3N CONSIDERADA DE LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">a). Se considerar\u00e1 como Material Confidencial cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, disposici\u00f3n, programas de computador, software, multimedia, programas fijos, invenci\u00f3n, descubrimiento, mejora, desarrollo, instrumento, m\u00e1quina, aparato, aplicaci\u00f3n, dise\u00f1o, trabajo de paternidad literario, logo, sistema, idea promocional, lista de clientes y proveedores, pr\u00e1ctica, informaci\u00f3n de precios, procesos, pruebas, concepto, f\u00f3rmulas, m\u00e9todos, informaci\u00f3n de mercado, t\u00e9cnicas, secreto de fabricaci\u00f3n, producto y/o la investigaci\u00f3n relacionada con el desarrollo de investigaci\u00f3n real o previsto, productos, organizaci\u00f3n, control de comercializaci\u00f3n, publicidad, negocio o fondos de la entidad, sus afiliados o entidades relacionadas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">b). Todo lo anterior, es y ser\u00e1 del <strong>EMPLEADOR</strong> incluso despu\u00e9s de terminada la relaci\u00f3n con <strong>EL TRABAJADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">c).<strong>\u00a0EL TRABAJADOR</strong> cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome <strong>EL EMPLEADOR</strong> para proteger la confidencialidad de cualquier informaci\u00f3n reservada o secreta que le pertenezca.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">d).\u00a0<strong>EL TRABAJADOR</strong> irrevocablemente designa al Representante Legal del <strong>EMPLEADOR</strong> o quien haga sus veces en la entidad para realizar todos los actos necesarios para obtener y/o mantener patentes, derechos de autor y derechos similares a cualquier Informaci\u00f3n Exclusiva de la Entidad, seg\u00fan la normas colombianas e Internacionales sobre la materia.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">e). Cualquier uso para una patente, el registro de derechos de autor o el derecho similar registrado por <strong>EL TRABAJADOR</strong> dentro de los tres (3) a\u00f1os siguientes a la terminaci\u00f3n de este Acuerdo ser\u00e1 relacionado con la Informaci\u00f3n creada por <strong>EL TRABAJADOR</strong> durante el t\u00e9rmino de este Acuerdo, a no ser que <strong>EL TRABAJADOR</strong> pueda demostrar de otra manera con la certeza razonable.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">f). La Entidad puede disponer libremente de toda su informaci\u00f3n y Material Confidencial, por lo que <strong>EL TRABAJADOR</strong> no tendr\u00e1 ninguna autoridad para ejercer cualquier derecho o privilegios en lo que concierne a la Informaci\u00f3n perteneciente exclusivamente al <strong>EMPLEADOR</strong> pose\u00edda por o asignada a este \u00faltimo conforme a este Acuerdo y las leyes colombianas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL: </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por <strong>EL TRABAJADOR</strong> en ejercicio de sus funciones o con ocasi\u00f3n de aqu\u00e9llas pertenecen al <strong>EMPLEADOR</strong>, de conformidad con el art\u00edculo 539 del C\u00f3digo de Comercio, as\u00ed como el art\u00edculo 20 y concordantes de la ley 23 de 1982, modificado por el art\u00edculo 28 de la Ley 1450 de 2011, la Decisi\u00f3n 351 de la Comisi\u00f3n del Acuerdo de Cartagena y dem\u00e1s normas que las modifiquen, adicionen o sustituyan sobre derechos de autor. <strong>EL TRABAJADOR</strong> reconoce que todos los documentos, procedimientos, programas, dise\u00f1os y en general toda la informaci\u00f3n que genere en ejercicio de las labores de su cargo son de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong>. En consecuencia, cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> as\u00ed lo solicite, <strong>EL TRABAJADOR</strong> acceder\u00e1 a la transferencia formal de los Derechos de Autor acudiendo ante notario p\u00fablico a formalizar la cesi\u00f3n de los derechos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO:</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de LAS PARTES las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO</strong>: Adem\u00e1s de las causales establecidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1.\u00a0Por vencimiento del t\u00e9rmino de duraci\u00f3n o su pr\u00f3rroga.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2. La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de cualquiera de las obligaciones indicadas en las cl\u00e1usulas del presente Contrato, quedando <strong>EL EMPLEADOR</strong> eximido de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n al <strong>TRABAJADOR</strong>, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">4. La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio de <strong>EL EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">5. La ejecuci\u00f3n por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de labores remuneradas al servicio de terceros.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">6. La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados de <strong>EL EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">7. Por el cese de los motivos que originaron el contrato, con anterioridad a su vencimiento.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">8. Por considerar EL EMPLEADOR que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />\u00a0ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO:</strong> Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio de <strong>EL EMPLEADOR</strong>, o que el <strong>TRABAJADOR</strong> no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, EL EMPLEADOR se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS:</strong> Cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> lo solicite o al cesar en su cargo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> har\u00e1 entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, \u00e1reas de gesti\u00f3n pertenecientes a <strong>EL EMPLEADOR</strong>, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES:</strong> En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1.\u00a0Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2.Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR</strong> trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">As\u00ed mismo declara que en desarrollo de la labor contratada, <strong>EL TRABAJADOR</strong> tendr\u00e1 acceso de manera directa e indirecta a bases de datos e informaci\u00f3n de propiedad exclusiva de la entidad, informaci\u00f3n que goza de protecci\u00f3n especial, atendiendo el grado de <strong>CONFIDENCIALIDAD</strong> de la misma, es por ello que se consagran como obligaciones especiales del <strong>TRABAJADOR</strong> las siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1.\u00a0No poner en riesgo la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la informaci\u00f3n que maneja la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2. Que entiende y se compromete a cumplir la pol\u00edtica de tratamiento de datos personales y los procedimientos internos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3.\u00a0No divulgar la informaci\u00f3n que reciba en desarrollo de la relaci\u00f3n con la entidad, existiendo el deber de secreto aun despu\u00e9s de que finalice dicha relaci\u00f3n, quedando absolutamente prohibido obtener copias sin previa autorizaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO</strong>. El incumplimiento de las obligaciones establecidas en la presente clausula dar\u00e1 derecho a la entidad para iniciar en contra del <strong>TRABAJADOR</strong> las acciones penales, civiles y en general las que sean necesarias para reclamar el resarcimiento de los perjuicios causados, as\u00ed como una cl\u00e1usula penal. Esta cl\u00e1usula penal se causar\u00e1 por el solo hecho del incumplimiento, sin perjuicio de que la entidad reclame los perjuicios efectivamente causados. Clausula Penal: <strong>LAS PARTES</strong> convienen pactar como sanci\u00f3n pecuniaria, una suma equivalente a {{monto_clausula_penal_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}} SMLMV\u00a0al momento del hecho generador, en caso de incumplimiento de las obligaciones del presente convenio, valor que deber\u00e1 pagar <strong>EL TRABAJADOR</strong> a favor de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que <strong>LAS PARTES</strong> deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR</strong>: {{direccion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}; <strong>EL TRABAJADOR</strong>: {{domicilio_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO:</strong> Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de {{domicilio_contractual_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />:</strong> Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO: </strong>El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de LAS PARTES. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}} a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del ______.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_de_identificacion_del_representante_lega_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_identificacion_del_trabajador_andrea2_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 11, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "CONTRATO T\u00c9RMINO INDEFINIDO - TRABAJADOR DE DIRECCION CONFIANZA Y MANEJO", "short_description": "Contrato para trabajador con posici\u00f3n jer\u00e1rquica en la empresa con facultades de mando y coordinaci\u00f3n -tiempo indefinido", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">Este es un contrato a t&eacute;rmino indefinido con la particularidad de que es para contratar a un trabajador de direcci&oacute;n y confianza, es decir, aquel trabajador que por su cargo y por las funciones que presta, tiene una gran responsabilidad dentro de la estructura administrativa de la empresa, en cuanto poseen mando y jerarqu&iacute;a frente a los dem&aacute;s empleados, por lo que en ausencia del empleador o por delegaci&oacute;n de &eacute;l puedan tomar decisiones de direcci&oacute;n y de control en la empresa Los trabajadores de direcci&oacute;n y confianza act&uacute;an como representantes del patrono o empleador, y en tales condiciones, las actuaciones de estos trabajadores frente a los dem&aacute;s empleados, obligan al empleador o patrono, tal como lo establece el C&oacute;digo sustantivo del trabajo seg&uacute;n lo dispone el art&iacute;culo 33 del c&oacute;digo sustantivo del trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Los trabajadores de direcci&oacute;n y confianza, tienen un tratamiento diferente, especialmente en lo relacionado con la jornada de trabajo, pues para este tipo de trabajadores, no se les aplica la jornada m&aacute;xima. Si las condiciones de trabajo as&iacute; lo exigen, el trabajador de direcci&oacute;n y confianza, deber&aacute; trabajar m&aacute;s de la jornada legal, pues estando la empresa bajo su responsabilidad no puede ausentarse de ella mientras que las obligaciones exijan su presencia.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": 6, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO A TERMINO INDEFINIDO CELEBRADO ENTRE {{nombre_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0Y {{nombre_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:</strong>\u00a0 {{nombre_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:</strong> {{domicilio_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:</strong> {{nombre_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR: </strong>{{direccion_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD:\u00a0</strong> {{lugar_de_nacimiento_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0\u00a0{{fecha_de_nacimiento_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0{{nacionalidad_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR: </strong>{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>SALARIO:</strong> {{salario_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO:</strong> INDEFINIDO</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO:</strong> MENSUAL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES: </strong>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES: </strong>{{lugar_de_trabajo_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:\u00a0{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte <strong>{{nombre_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong>, empresa identificada con el NIT <strong>{{identificacion_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong>, domiciliada en {{domicilio_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}, representada en este acto por su representante legal <strong>{{nombre_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0 </strong>identificado con la <strong>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong> n\u00famero <strong>{{identificacion_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong>, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, <strong>{{nombre_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong>, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de {{domicilio_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}, identificado con la {{tipo_identificacion_del_trabajador_andrea_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0n\u00famero <strong>{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</strong>,quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO PARA TRABAJADOR DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO A T\u00c9RMINO INDEFINIDO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR, </strong>se compromete a prestar sus servicios personales de {{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores\u00a0anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO:</strong> Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong> ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{funciones_andrea_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: NATURALEZA DEL CONTRATO. </strong>El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino indefinido, es decir, por un tiempo indeterminado. Asimismo, el Trabajador, en raz\u00f3n de sus funciones, se considera como un <strong>TRABAJADOR DE DIRECCI\u00d3N, CONFIANZA Y MANEJO</strong>, por lo que \u00e9ste actuar\u00e1 como representantes del <strong>EMPLEADOR,</strong> y en tales condiciones, las actuaciones del mismo frente a los dem\u00e1s empleados, obligan al empleador o patrono, tal como lo establece el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran <strong>LAS PARTES</strong> que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES ESPECIALES DE EL TRABAJADOR: </strong>Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en {{lugar_de_trabajo_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}, o en otra que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones de la Gerencia de adscripci\u00f3n y para ello <strong>EL EMPLEADOR</strong> se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efect\u00fae la empresa a las cuales hubiere sido citado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_especificas_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO:</strong> Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, <strong>LAS PARTE</strong>S estipulan las siguientes prohibiciones especiales al <strong>TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes del <strong>EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita del <strong>EMPLEADOR;</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del <strong>EMPLEADOR</strong> o negociar bienes, mercanc\u00edas y/o productos del <strong>EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para <strong>EL EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong> sin su autorizaci\u00f3n escrita.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic-counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />:</strong> Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES</strong> pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales del <strong>TRABAJADOR</strong> no sufran desmejora, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta del <strong>EMPLEADOR</strong> los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>desde ahora acepta los cambios de oficio que decida <strong>EL EMPLEADOR</strong>, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONTROL Y EVALUACI\u00d3N: </strong>Las labores ejercidas por <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s de su representante legal o quien \u00e9ste designe a tal efecto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXCLUSIVIDAD: EL TRABAJADOR </strong>se obliga a prestar sus servicios exclusivamente para <strong>EL EMPLEADOR</strong>, ejecutando personalmente la labor contratada y por lo tanto no podr\u00e1 contraer simult\u00e1neamente relaci\u00f3n de trabajo alguna con otra persona natural o jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA JORNADA DE TRABAJO:</strong> Por raz\u00f3n de las funciones que desempe\u00f1ar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR,</strong> y por el hecho de ser un trabajador de direcci\u00f3n, confianza y manejo, \u00e9ste est\u00e1 excluido de la regulaci\u00f3n sobre la jornada m\u00e1xima legal, y deber\u00e1 trabajar el n\u00famero de horas necesarias para el cabal desempe\u00f1o de sus funciones por lo cual no habr\u00e1 lugar al reconocimiento de horas extras cuando sobrepasen el l\u00edmite legal. Ello sin perjuicio de cumplir los horarios m\u00ednimos se\u00f1alados por <strong>EL EMPLEADOR</strong>. Todo lo anterior de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 162 del C\u00f3digo Sustantivo de Trabajo.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DURACI\u00d3N DEL CONTRATO.</strong> El presente contrato entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda {{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}, y se pacta a t\u00e9rmino indefinido, mientras subsistan las causas que le dieron origen y la materia del trabajo contratado.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA. </strong>Acuerdan <strong>LAS PARTES</strong> fijar como periodo de prueba los primeros 2 meses\u00a0 de labores. Durante este periodo <strong>LAS PARTES</strong> pueden dar por terminado unilateralmente el contrato. Este periodo de prueba solo es para el contrato inicial y no se aplica en las pr\u00f3rrogas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES: EL EMPLEADOR </strong>pagar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad mensual de {{salario_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}} pesos moneda corriente, la cual ser\u00e1 pagadera en dos partes en quincenas vencidas o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR</strong>; monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: LAS PARTES </strong>hacen constar que en esta remuneraci\u00f3n queda incluido el pago de los servicios que <strong>EL TRABAJADOR</strong> se obliga a realizar durante el tiempo estipulado en el presente contrato, y el de la remuneraci\u00f3n por recargo nocturno.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO. SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR </strong>se\u00f1alar\u00e1 el Fondo de Cesant\u00edas, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES </strong>acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculos 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO CUARTO: </strong>No obstante lo anterior,<strong> LAS PARTES </strong>aceptan desde ahora que <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>autoriza al <strong>EMPLEADOR </strong>para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE: \u00a0</strong>El presente contrato se celebra intuito personae, en la persona del <strong>TRABAJADOR</strong>, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo<strong> EL TRABAJADOR</strong>\u00a0el\u00a0\u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma al <strong>EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR </strong>responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el trabajador autoriza expresamente al Patrono, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS MODIFICACIONES: </strong>Toda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong>, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA CONFIDENCIALIDAD: </strong>A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende <strong>EL EMPLEADOR</strong> al <strong>TRABAJADOR</strong> para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL</strong>, en consecuencia:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong>, se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por <strong>EL TRABAJADOR</strong> a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL TRABAJADOR</strong> reconoce que <strong>EL EMPLEADOR</strong> ha hecho, o puede poner a su disposici\u00f3n ciertas listas de clientes y proveedores, datos de los clientes y proveedores, datos de precios, fuentes de suministro, t\u00e9cnicas, informaci\u00f3n computarizada, mapas, m\u00e9todos, producto de dise\u00f1o, informaci\u00f3n, incluyendo sin restricci\u00f3n, secretos de t\u00e9cnicas, invenciones, patentes, y materiales con derechos de autor; informaci\u00f3n que tiene un valor econ\u00f3mico, real o potencial, que no es generalmente dado a conocer al p\u00fablico o a los otros que podr\u00edan obtener el valor econ\u00f3mico de su descubrimiento o empleo y que esta informaci\u00f3n es sujeta a un esfuerzo razonable por <strong>EL EMPLEADOR</strong> de mantener su secreto y confidencialidad. Asimismo, <strong>EL TRABAJADOR </strong>no har\u00e1 ninguna duplicaci\u00f3n u otra copia del Material Confidencial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL TRABAJADOR</strong> devolver\u00e1 inmediatamente se le solicite por parte del<strong> EMPLEADOR</strong>, todo material confidencial que se le haya solicitado. <strong>EL TRABAJADOR</strong> notificar\u00e1 al <strong>EMPLEADOR</strong> cualquier descubrimiento que haya hecho, consider\u00e1ndose esto, como parte del Material Confidencial. <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a no utilizar informaci\u00f3n o Material Confidencial finalizado la relaci\u00f3n Laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: INFORMACI\u00d3N CONSIDERADA DE LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Se considerar\u00e1 como Material Confidencial cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, disposici\u00f3n, programas de computador, software, multimedia, programas fijos, invenci\u00f3n, descubrimiento, mejora, desarrollo, instrumento, m\u00e1quina, aparato, aplicaci\u00f3n, dise\u00f1o, trabajo de paternidad literario, logo, sistema, idea promocional, lista de clientes y proveedores, pr\u00e1ctica, informaci\u00f3n de precios, procesos, pruebas, concepto, f\u00f3rmulas, m\u00e9todos, informaci\u00f3n de mercado, t\u00e9cnicas, secreto de fabricaci\u00f3n, producto y/o la investigaci\u00f3n relacionada con el desarrollo de investigaci\u00f3n real o previsto, productos, organizaci\u00f3n, control de comercializaci\u00f3n, publicidad, negocio o fondos de la entidad, sus afiliados o entidades relacionadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Todo lo anterior, es y ser\u00e1 del <strong>EMPLEADOR</strong> incluso despu\u00e9s de terminada la relaci\u00f3n con <strong>EL TRABAJADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome <strong>EL EMPLEADOR</strong> para proteger la confidencialidad de cualquier informaci\u00f3n reservada o secreta que le pertenezca.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> irrevocablemente designa al Representante Legal del <strong>EMPLEADOR</strong> o quien haga sus veces en la entidad para realizar todos los actos necesarios para obtener y/o mantener patentes, derechos de autor y derechos similares a cualquier Informaci\u00f3n Exclusiva de la Entidad, seg\u00fan la normas colombianas e Internacionales sobre la materia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier uso para una patente, el registro de derechos de autor o el derecho similar registrado por <strong>EL TRABAJADOR</strong> dentro de los tres (3) a\u00f1os siguientes a la terminaci\u00f3n de este Acuerdo ser\u00e1 relacionado con la Informaci\u00f3n creada por <strong>EL TRABAJADOR</strong> durante el t\u00e9rmino de este Acuerdo, a no ser que <strong>EL TRABAJADOR</strong> pueda demostrar de otra manera con la certeza razonable.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06. La Entidad puede disponer libremente de toda su informaci\u00f3n y Material Confidencial, por lo que <strong>EL TRABAJADOR</strong> no tendr\u00e1 ninguna autoridad para ejercer cualquier derecho o privilegios en lo que concierne a la Informaci\u00f3n perteneciente\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0exclusivamente al <strong>EMPLEADOR</strong> pose\u00edda por o asignada a este \u00faltimo conforme a este Acuerdo y las leyes colombianas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL: </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por <strong>EL TRABAJADOR</strong> en ejercicio de sus funciones o con ocasi\u00f3n de aqu\u00e9llas pertenecen al <strong>EMPLEADOR</strong>, de conformidad con el art\u00edculo 539 del C\u00f3digo de Comercio, as\u00ed como el art\u00edculo 20 y concordantes de la ley 23 de 1982, modificado por el art\u00edculo 28 de la Ley 1450 de 2011, la Decisi\u00f3n 351 de\u00a0\u00a0la Comisi\u00f3n del Acuerdo de Cartagena y dem\u00e1s normas que las modifiquen, adicionen o sustituyan sobre derechos de autor. EL TRABAJADOR reconoce que todos los documentos, procedimientos, programas, dise\u00f1os y en general toda la informaci\u00f3n que genere en ejercicio de las labores de su cargo son de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong>. En consecuencia, cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> as\u00ed lo solicite, <strong>EL TRABAJADOR</strong> acceder\u00e1 a la transferencia formal de los Derechos de<strong> </strong>Autor acudiendo ante notario p\u00fablico a formalizar la cesi\u00f3n de los derechos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO: </strong>Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de <strong>LAS PARTES</strong> las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>Adem\u00e1s de las causales establecidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de cualquiera de las obligaciones indicadas en las cl\u00e1usulas del presente Contrato, quedando <strong>EL EMPLEADOR</strong> eximido de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n al <strong>TRABAJADOR</strong>, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio de <strong>EL EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La ejecuci\u00f3n por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de labores remuneradas al servicio de terceros.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados de <strong>EL EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el cese de los motivos que originaron el contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por considerar <strong>EL EMPLEADOR</strong> que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO:</strong> Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio de <strong>EL EMPLEADOR</strong>, o que el <strong>TRABAJADOR</strong> no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, <strong>EL EMPLEADOR</strong> se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS: </strong>Cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> lo solicite o al cesar en su cargo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> har\u00e1 entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, \u00e1reas de gesti\u00f3n pertenecientes a <strong>EL EMPLEADOR</strong>, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES:</strong> En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL TRABAJADOR:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR</strong> trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">As\u00ed mismo declara que en desarrollo de la labor contratada,<strong> EL TRABAJADOR</strong> tendr\u00e1 acceso de manera directa e indirecta a bases de datos e informaci\u00f3n de propiedad exclusiva de la entidad, informaci\u00f3n que goza de protecci\u00f3n especial, atendiendo el grado de <strong>CONFIDENCIALIDAD</strong> de la misma, es por ello que se consagran como obligaciones especiales del <strong>TRABAJADOR</strong> las siguientes:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No poner en riesgo la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la informaci\u00f3n que maneja la entidad.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Que entiende y se compromete a cumplir la pol\u00edtica de tratamiento de datos personales y los procedimientos internos.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No divulgar la informaci\u00f3n que reciba en desarrollo de la relaci\u00f3n con la entidad, existiendo el deber de secreto aun despu\u00e9s de que finalice dicha relaci\u00f3n, quedando absolutamente prohibido obtener copias sin previa autorizaci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO.</strong> El incumplimiento de las obligaciones establecidas en la presente clausula dar\u00e1 derecho a la entidad para iniciar en contra del <strong>TRABAJADOR </strong>las acciones penales, civiles y en general las que sean necesarias para reclamar el resarcimiento de los perjuicios causados, as\u00ed como una cl\u00e1usula penal. Esta cl\u00e1usula penal se causar\u00e1 por el solo hecho del incumplimiento, sin perjuicio de que la entidad reclame los perjuicios efectivamente causados. Clausula Penal: <strong>LAS PARTES</strong> convienen pactar como sanci\u00f3n pecuniaria, una suma equivalente a {{monto_clausula_penal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}} SMLMV al momento del hecho generador, en caso de incumplimiento de las obligaciones del presente convenio, valor que deber\u00e1 pagar <strong>EL TRABAJADOR</strong> a favor de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que <strong>LAS PARTES</strong> deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR</strong>: {{direccion_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}; <strong>EL TRABAJADOR</strong>: {{direccion_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO:</strong> Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de {{domicilio_contractual_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}} como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dinamic_counter\" />: </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO: </strong>El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de <strong>LAS PARTES.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}} a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del ______.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_identificacion_del_trabjador_andrea_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 12, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO T\u00c9RMINO FIJO", "short_description": "Contrato donde las partes establecen la duraci\u00f3n por un tiempo determinado,", "long_description": "<p>El contrato de trabajo a t&eacute;rmino fijo es un contrato donde las partes establecen la duraci&oacute;n por un tiempo determinado, es decir, pactan una duraci&oacute;n cierta y limitada en el tiempo en la que con anticipaci&oacute;n la partes conocen la fecha de terminaci&oacute;n del mismo.</p>\r\n\r\n<p>PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p>1. Su duraci&oacute;n no puede ser superior a 3 a&ntilde;os, pero es renovable indefinidamente.</p>\r\n\r\n<p>2. Es de renovaci&oacute;n autom&aacute;tica, esto quiere decir que si antes de la fecha del vencimiento del t&eacute;rmino estipulado (m&iacute;nimo 30 d&iacute;as antes), ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su decisi&oacute;n de no prorrogar el contrato, &eacute;ste se entender&aacute; renovado por un per&iacute;odo igual al inicialmente pactado, y as&iacute; sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p>3. En caso de que el contrato pactado sea inferior a 1 a&ntilde;o, &uacute;nicamente podr&aacute; prorrogarse sucesivamente el contrato hasta por tres (3) per&iacute;odos iguales o inferiores, al cabo de los cuales el t&eacute;rmino de renovaci&oacute;n no podr&aacute; ser inferior a 1 a&ntilde;o, y as&iacute; sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p>4. En los contratos a t&eacute;rmino fijo inferior a un a&ntilde;o, los trabajadores tendr&aacute;n derecho al pago de vacaciones y prima de servicios en proporci&oacute;n al tiempo laborado cualquiera que &eacute;ste sea.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": 1, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A T\u00c9RMINO FIJO CELEBRADO ENTRE\u00a0{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}} Y\u00a0<span>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:\u00a0</strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo|capfirst}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:\u00a0</strong><span>{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:\u00a0</strong><span>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD:\u00a0 </strong><span>{{lugar_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, <span>{{fecha_de_nacimiento_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>,\u00a0{{nacionalidad_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR:\u00a0</strong><span>{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>SALARIO B\u00c1SICO:\u00a0</strong>{{salario_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO:\u00a0</strong>{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0{{periodicidad_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO: </strong>MENSUAL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES:\u00a0</strong><span>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES:\u00a0</strong>{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:\u00a0</strong><span>{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte {{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}},\u00a0<span>{{tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span> identificada con {% if tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo == \"Persona natural\" %}<span>{{tipo_de_identificacion_empresa_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo|lower}}</span>{% endif %}{% if tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo == \"Empresa\" %}el NIT{% endif %} {{identificacion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}, domiciliada en <span>{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, {% if tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo == \"Empresa\" %}representada en este acto por su representante legal\u00a0<span>{{nombre_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>\u00a0identificado con la\u00a0<span>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span> {{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}},{% endif %} y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, <span>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de <span>{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, identificado con <span>{{tipo_identificacion_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo|lower}}</span>\u00a0N\u00b0\u00a0<span>{{numero_identificacion_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A TERMINO FIJO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO</strong>: <strong>EL TRABAJADOR</strong>, se compromete a prestar sus servicios personales de <span>{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO</strong>: Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong> ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{funciones_a_desempenar_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. NATURALEZA DEL CONTRATO</strong>: El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino fijo, es decir, por un tiempo determinado, de conformidad con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran LAS PARTES que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES ESPECIALES DE EL TRABAJADOR</strong>: Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en {{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}, o en otra que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones de la Gerencia de adscripci\u00f3n y para ello <strong>EL EMPLEADOR</strong> se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efect\u00fae la empresa a las cuales hubiere sido citado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{listado_de_obligaciones_2_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO</strong>: Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, <strong>LAS PARTES</strong> estipulan las siguientes prohibiciones especiales al <strong>TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes del <strong>EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita del <strong>EMPLEADOR</strong>;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del <strong>EMPLEADOR</strong> o negociar bienes, mercanc\u00edas y/o productos del <strong>EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para <strong>EL EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong> sin su autorizaci\u00f3n escrita.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /></strong>: Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES</strong> pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales del <strong>TRABAJADOR</strong> no sufran desmejora, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta del <strong>EMPLEADOR</strong> los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR</strong> desde ahora acepta los cambios de oficio que decida <strong>EL EMPLEADOR</strong>, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONTROL Y EVALUACI\u00d3N</strong>: Las labores ejercidas por <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s de su representante legal o quien \u00e9ste designe a tal efecto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXCLUSIVIDAD: EL TRABAJADOR</strong> se obliga a prestar sus servicios exclusivamente para <strong>EL EMPLEADOR</strong>, ejecutando personalmente la labor contratada y por lo tanto no podr\u00e1 contraer simult\u00e1neamente relaci\u00f3n de trabajo alguna con otra persona natural o jur\u00eddica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA JORNADA DE TRABAJO: EL TRABAJADOR</strong> se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas se\u00f1aladas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, pudiendo hacer \u00e9ste\u00a0los ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o t\u00e1cito de <strong>LAS PARTES</strong>, podr\u00e1n repartirse las horas jornada ordinaria de la forma prevista en el art\u00edculo 164 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, seg\u00fan el art\u00edculo 167 ib\u00eddem.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO</strong>: As\u00ed mismo el <strong>LAS PARTES</strong> podr\u00e1n acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en m\u00e1ximo seis d\u00edas a la semana con un d\u00eda de descanso obligatorio, que podr\u00e1 coincidir con el domingo. En \u00e9ste, el n\u00famero de horas de trabajo diario podr\u00e1 repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podr\u00e1 ser de m\u00ednimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ning\u00fan recargo por trabajo suplementario, cuando el n\u00famero de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 10 p.m. Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en d\u00eda domingo o festivo en los que legalmente debe concederse el descanso, se remunerar\u00e1 conforme a la Ley, as\u00ed como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deber\u00e1 ejecutarse y darse cuenta de \u00e9l por escrito, a la mayor brevedad, al <strong>EMPLEADOR</strong> o sus representantes. <strong>EL EMPLEADOR</strong>, en consecuencia, no reconocer\u00e1 ning\u00fan trabajo suplementario o en d\u00edas de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO</strong>: El presente contrato se pacta a t\u00e9rmino fijo de\u00a0{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0{{periodicidad_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}} y entrar\u00e1 en vigencia a partir del <span>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del t\u00e9rmino estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinaci\u00f3n de no prorrogar el contrato, con una antelaci\u00f3n no inferior a treinta (30) d\u00edas, \u00e9ste se entender\u00e1 renovado por un per\u00edodo igual al inicialmente pactado, y as\u00ed sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA</strong>. Acuerdan <strong>LAS PARTES</strong> fijar como periodo de prueba los primeros\u00a0{{periodo_de_prueba_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0 {{periodicidad_periodo_prueba_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0de labores. Durante este periodo <strong>LAS PARTES</strong> pueden dar por terminado unilateralmente el contrato. Este periodo de prueba solo es para el contrato inicial y no se aplica en las pr\u00f3rrogas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES: EL EMPLEADOR</strong> pagar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad mensual de \u00a0{{salario_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0pesos moneda corriente, pagadero en dos partes en quincenas vencidas o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR</strong>; monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR</strong> se\u00f1alar\u00e1 el Fondo de Cesant\u00edas, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES</strong> acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculos 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO</strong>: No obstante lo anterior, <strong>LAS PARTES</strong> aceptan desde ahora que <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR</strong> autoriza al <strong>EMPLEADOR</strong> para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE</strong>: \u00a0El presente contrato se celebra intuito personae\u00a0en la persona del TRABAJADOR, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo EL TRABAJADOR el\u00a0\u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma al <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR</strong> responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el <strong>TRABAJADOR</strong> autoriza expresamente al <strong>EMPLEADOR</strong>, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS MODIFICACIONES</strong>: Toda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre LAS PARTES, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA CONFIDENCIALIDAD</strong>: A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende <strong>EL EMPLEADOR</strong> al <strong>TRABAJADOR</strong> para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL</strong>, en consecuencia:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong>, se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por <strong>EL TRABAJADOR</strong> a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL TRABAJADOR</strong> reconoce que <strong>EL EMPLEADOR</strong> ha hecho, o puede poner a su disposici\u00f3n ciertas listas de clientes y proveedores, datos de los clientes y proveedores, datos de precios, fuentes de suministro, t\u00e9cnicas, informaci\u00f3n computarizada, mapas, m\u00e9todos, producto de dise\u00f1o, informaci\u00f3n, incluyendo sin restricci\u00f3n, secretos de t\u00e9cnicas, invenciones, patentes, y materiales con derechos de autor; informaci\u00f3n que tiene un valor econ\u00f3mico, real o potencial, que no es generalmente dado a conocer al p\u00fablico o a los otros que podr\u00edan obtener el valor econ\u00f3mico de su descubrimiento o empleo y que esta informaci\u00f3n es sujeta a un esfuerzo razonable por <strong>EL EMPLEADOR</strong> de mantener su secreto y confidencialidad. Asimismo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> no har\u00e1 ninguna duplicaci\u00f3n u otra copia del Material Confidencial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL TRABAJADOR</strong> devolver\u00e1 inmediatamente se le solicite por parte del <strong>EMPLEADOR</strong>, todo material confidencial que se le haya solicitado. <strong>EL TRABAJADOR</strong> notificar\u00e1 al <strong>EMPLEADOR</strong> cualquier descubrimiento que haya hecho, consider\u00e1ndose esto, como parte del Material Confidencial. EL TRABAJADOR se compromete a no utilizar informaci\u00f3n o Material Confidencial finalizado la relaci\u00f3n Laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: INFORMACI\u00d3N CONSIDERADA DE LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Se considerar\u00e1 como Material Confidencial cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, disposici\u00f3n, programas de computador, software, multimedia, programas fijos, invenci\u00f3n, descubrimiento, mejora, desarrollo, instrumento, m\u00e1quina, aparato, aplicaci\u00f3n, dise\u00f1o, trabajo de paternidad literario, logo, sistema, idea promocional, lista de clientes y proveedores, pr\u00e1ctica, informaci\u00f3n de precios, procesos, pruebas, concepto, f\u00f3rmulas, m\u00e9todos, informaci\u00f3n de mercado, t\u00e9cnicas, secreto de fabricaci\u00f3n, producto y/o la investigaci\u00f3n relacionada con el desarrollo de investigaci\u00f3n real o previsto, productos, organizaci\u00f3n, control de comercializaci\u00f3n, publicidad, negocio o fondos de la entidad, sus afiliados o entidades relacionadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Todo lo anterior, es y ser\u00e1 del <strong>EMPLEADOR</strong> incluso despu\u00e9s de terminada la relaci\u00f3n con <strong>EL TRABAJADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome <strong>EL EMPLEADOR</strong> para proteger la confidencialidad de cualquier informaci\u00f3n reservada o secreta que le pertenezca.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong> irrevocablemente designa al Representante Legal del EMPLEADOR o quien haga sus veces en la entidad para realizar todos los actos necesarios para obtener y/o mantener patentes, derechos de autor y derechos similares a cualquier Informaci\u00f3n Exclusiva de la Entidad, seg\u00fan la normas colombianas e Internacionales sobre la materia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier uso para una patente, el registro de derechos de autor o el derecho similar registrado por <strong>EL TRABAJADOR</strong> dentro de los tres (3) a\u00f1os siguientes a la terminaci\u00f3n de este Acuerdo ser\u00e1 relacionado con la Informaci\u00f3n creada por <strong>EL TRABAJADOR</strong> durante el t\u00e9rmino de este Acuerdo, a no ser que <strong>EL TRABAJADOR</strong> pueda demostrar de otra manera con la certeza razonable.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La Entidad puede disponer libremente de toda su informaci\u00f3n y Material Confidencial, por lo que <strong>EL TRABAJADOR</strong> no tendr\u00e1 ninguna autoridad para ejercer cualquier derecho o privilegios en lo que concierne a la Informaci\u00f3n perteneciente exclusivamente al <strong>EMPLEADOR</strong> pose\u00edda por o asignada a este \u00faltimo conforme a este Acuerdo y las leyes colombianas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL</strong>: Las invenciones o descubrimientos realizados por <strong>EL TRABAJADOR</strong> en ejercicio de sus funciones o con ocasi\u00f3n de aqu\u00e9llas pertenecen al <strong>EMPLEADOR</strong>, de conformidad con el art\u00edculo 539 del C\u00f3digo de Comercio, as\u00ed como el art\u00edculo 20 y concordantes de la ley 23 de 1982, modificado por el art\u00edculo 28 de la Ley 1450 de 2011, la Decisi\u00f3n 351 de la Comisi\u00f3n del Acuerdo de Cartagena y dem\u00e1s normas que las modifiquen, adicionen o sustituyan sobre derechos de autor. EL TRABAJADOR reconoce que todos los documentos, procedimientos, programas, dise\u00f1os y en general toda la informaci\u00f3n que genere en ejercicio de las labores de su cargo son de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong>. En consecuencia, cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> as\u00ed lo solicite, EL TRABAJADOR acceder\u00e1 a la transferencia formal de los Derechos de Autor acudiendo ante notario p\u00fablico a formalizar la cesi\u00f3n de los derechos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO</strong>: Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de LAS PARTES las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO</strong>: Adem\u00e1s de las causales establecidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, <strong>EL EMPLEADOR</strong> podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones; en este caso <strong>EL EMPLEADOR</strong> quedar\u00e1 eximido de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n al TRABAJADOR, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La ejecuci\u00f3n por parte del TRABAJADOR de labores remuneradas al servicio de terceros.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados del <strong>EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el cese de los motivos que originaron el contrato, con anterioridad a su vencimiento.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por considerar <strong>EL EMPLEADOR</strong> que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO</strong>: Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del TRABAJADOR, la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>, o que el TRABAJADOR no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, <strong>EL EMPLEADOR</strong> se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% if rendicion_de_cuentas_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />\u00a0ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS: </strong>Cuando <strong>EL EMPLEADOR</strong> lo solicite o al cesar en su cargo, <strong>EL TRABAJADOR</strong> har\u00e1 entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, \u00e1reas de gesti\u00f3n pertenecientes al <strong>EMPLEADOR</strong>, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />\u00a0TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES</strong>: En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR</strong> trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO</strong>: Dado que, en ejercicio de sus funciones, <strong>EL TRABAJADOR</strong> tendr\u00e1 acceso de manera directa e indirecta a bases de datos e informaci\u00f3n de propiedad exclusiva de la entidad, informaci\u00f3n que goza de protecci\u00f3n especial, atendiendo el grado de CONFIDENCIALIDAD de la misma, se consagran como obligaciones especiales del <strong>TRABAJADOR</strong> las siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No poner en riesgo la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la informaci\u00f3n que maneja la entidad.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Que entiende y se compromete a cumplir la pol\u00edtica de tratamiento de datos personales y los procedimientos internos.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">No divulgar la informaci\u00f3n que reciba en desarrollo de la relaci\u00f3n con la entidad, existiendo el deber de secreto aun despu\u00e9s de que finalice dicha relaci\u00f3n, quedando absolutamente prohibido obtener copias sin previa autorizaci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO</strong>: El incumplimiento de las obligaciones establecidas en la presente clausula dar\u00e1 derecho a la entidad para iniciar en contra del TRABAJADOR las acciones penales, civiles y en general las que sean necesarias para reclamar el resarcimiento de los perjuicios causados, as\u00ed como una cl\u00e1usula penal. Esta cl\u00e1usula penal se causar\u00e1 por el solo hecho del incumplimiento, sin perjuicio de que la entidad reclame los perjuicios efectivamente causados. Clausula Penal: <strong>LAS PARTES</strong> convienen pactar como sanci\u00f3n pecuniaria, una suma equivalente a {{monto_clausula_penal_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}\u00a0SMLMV\u00a0al momento del hecho generador, en caso de incumplimiento de las obligaciones del presente convenio, valor que deber\u00e1 pagar <strong>EL TRABAJADOR</strong> a favor de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES</strong>: Cualquier notificaci\u00f3n que LAS PARTES deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR</strong>: {{direccion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}; <strong>EL TRABAJADOR</strong>: {{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}; Tel\u00e9fono:\u00a0{{telefono_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO</strong>: Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de <span>{{domicilio_contractual_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>\u00a0como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /></strong>: Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO</strong>: El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de <strong>LAS PARTES</strong>. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /></strong>: El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}, a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del _____.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p><span>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p>{% if tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo == \"Persona natural\" %}<span>{{tipo_de_identificacion_empresa_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span>\u00a0N\u00b0 {% endif %}{% if tipo_de_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo == \"Empresa\" %}NIT {% endif %}<span>{{identificacion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p><span>{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p><span><span>{{tipo_identificacion_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span> N\u00b0\u00a0{{numero_identificacion_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</span></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 13, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "NOTIFICACI\u00d3N NO RENOVACI\u00d3N DE CONTRATO", "short_description": "Carta mediante la cual se le comunica al trabajador que su contrato de trabajo no ser\u00e1 renovado.", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">Carta mediante la cual se le comunica al trabajador que su contrato de trabajo no ser&aacute; renovado.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1. Esta notificaci&oacute;n es un preaviso para el trabajador.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2. La comunicaci&oacute;n debe entregarse al trabajador con una antelaci&oacute;n no inferior a treinta (30) d&iacute;as, pues de lo contrario se entender&aacute; renovado de forma autom&aacute;tica.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. Para evitar confusiones, se debe indicar la fecha exacta en que termina el contrato.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": 9, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p>{{lugar_expedicion_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}, {{fecha_notificacion_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>Se\u00f1or,</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_trabajador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>{{cargo_del_trabajador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_empleador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>Ciudad,</p>\r\n\r\n<p>ASUNTO: Comunicaci\u00f3n sobre no renovaci\u00f3n de Contrato Individual de Trabajo a Tiempo Determinado.</p>\r\n\r\n<p>Atento Saludo:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Por medio de la presente, le comunico que\u00a0{{nombre_del_empleador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}} identificada con el NIT {{identificacion_del_empleador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}, en calidad de EMPLEADOR, en virtud de Contrato Individual de Trabajo a Tiempo Determinado celebrado el {{fecha_de_contrato_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}, ha determinado que NO DESEA renovar el referido contrato individual de trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">La presente notificaci\u00f3n se hace a efectos de dar por terminada la relaci\u00f3n laboral\u00a0que nos ocupa, por vencimiento del t\u00e9rmino, ello con base en lo dispuesto en el contrato suscrito entre las partes, donde se establece que la duraci\u00f3n del mismo ser\u00e1 de\u00a0{{duracion_notificacion_no_renovacion_de_contrato}} prorrogable autom\u00e1ticamente y por el mismo t\u00e9rmino, salvo que alguna de las partes notifique su intenci\u00f3n de no renovarlo con treinta (30) d\u00edas de anticipaci\u00f3n; todo ello en concordancia con el art\u00edculo 46 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En consecuencia, el Contrato Individual de Trabajo terminar\u00e1 el {{fecha_terminacion_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}, y se proceder\u00e1 con los tr\u00e1mites pertinentes a la liquidaci\u00f3n del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Sin ning\u00fan otro particular al que hacer referencia.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Atentamente,</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_representante_legal_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>{{tipo_identificacion_representante_notificacion_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}\u00a0\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>Representante Legal</p>\r\n\r\n<p>{{nombre_del_empleador_notificacion_no_renovacion_de_contrato}}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 14, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-servicios-profesionales", "name": "CONTRATO SERVICIOS PROFESIONALES", "short_description": "contrato de naturaleza civil o comercial, cuyo objeto es el desarrollo de una actividad o servicio.", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">El contrato de prestaci&oacute;n de servicios es un contrato de naturaleza civil o comercial, cuyo objeto es el desarrollo de una actividad o servicio, siguiendo para ello unos t&eacute;rminos y condiciones acordados por las partes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1. Las partes tienen libertad plena para acordar el objeto del contrato, as&iacute; como los t&eacute;rminos y condiciones para su ejecuci&oacute;n, siempre enmarcados en la ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2. No se habla de trabajador sino de CONTRATISTA.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. El CONTRATISTA tiene autonom&iacute;a para ejecutar el contrato, es decir, no est&aacute; sometido a subordinaci&oacute;n del contratante, por ende, este &uacute;ltimo no est&aacute; facultado para al CONTRATISTA &oacute;rdenes en cuanto al modo, cantidad, tiempo y trabajo, ni para exigirle el cumplimiento de su reglamento interno de trabajo y, en consecuencia, el mismo no genera relaci&oacute;n laboral ni solidaridad entre las partes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">4. El CONTRATISTA no est&aacute; sometido al cumplimiento de un horario de trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">5. Dado que no existe v&iacute;nculo laboral alguno, tampoco hay lugar al reconocimiento de ninguna clase de prestaciones sociales entre LAS PARTES.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">6. El CONTRATISTA ejecuta el contrato utilizando sus propios medios y bajo su exclusivo riesgo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">7. La remuneraci&oacute;n pactada se denomina honorarios.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">8. La duraci&oacute;n del contrato es la que fijen las partes, la ley no establece limitaciones en este particular.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">9. En caso de incumplimiento, las partes pueden establecer sanciones o penalizaciones como por ejemplo la Cl&aacute;usula Penal, o bien el pago indemnizaciones si fuere el caso.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">10. El pago de los aportes al sistema de seguridad social es responsabilidad del CONTRATISTA, es &eacute;ste quien debe afiliarse y pagar la seguridad social por su cuenta; debiendo cotizar como trabajador independiente, seg&uacute;n lo dispuesto en el art&iacute;culo 135 de la ley 1753 del 2015.</p>", "category": 27, "template_path": null, "price": 0, "order": 8, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO DE SERVICIOS PROFESIONALES\u00a0CELEBRADO ENTRE</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">{{nombre_de_la_empresa_contrato_servicios_profesionales}}\u00a0Y\u00a0{{nombre_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte\u00a0<strong>{{nombre_de_la_empresa_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}</strong> empresa identificada con el NIT <strong>{{identificacion_de__la_empresa_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}</strong>, domiciliada en {{domicilio_de_la_empresa_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}, representada en este acto por su representante legal\u00a0<strong>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}</strong>\u00a0identificado con la <strong>{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_servicios_profesionales}}</strong>\u00a0n\u00famero <strong>{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}</strong>, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>LA EMPRESA;</strong> y por la otra,\u00a0{{nombre_del_contratista_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}} {% if es_persona_juridica_contrato_servicios_profesionales %} empresa {% endif %} identificada con el\u00a0<strong>{{identificacion_del_contratista_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}</strong>, domiciliada en {{domicilio_del_contratista_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo}}, {% if es_persona_juridica_contrato_servicios_profesionales %} representada en este acto por su representante legal\u00a0{{nombre_del_representante_legal_del_contratista_es_persona_juridica_contrato_servicios_profesionales}} identificado con la {{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_del_contratista_es_persona_juridica_contrato_servicios_profesionales}} n\u00famero {{identificacion_del_representante_legal_del_contratista_es_persona_juridica_contrato_servicios_profesionales}}{% endif %}, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL CONTRATISTA</strong>, quien en lo sucesivo y para los efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL CONTRATISTA</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han decidido celebrar el presente contrato de prestaci\u00f3n de servicios profesionales, el cual se regir\u00e1 por las siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CL\u00c1USULAS</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO: EL CONTRATISTA</strong> en virtud del presente contrato se obliga con <strong>LA EMPRESA</strong> a prestar sus servicios para {{objeto_general_contrato_servicios_profesionales}}\u00a0todo ello de conformidad con la propuesta presentada y debidamente aceptada por <strong>LA EMPRESA</strong>, la cual forma parte integrante del presente documento, as\u00ed como las normas legales que rigen la materia.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: ALCANCE</strong>. Los servicios profesionales a los que se compromete <strong>EL CONTRATISTA</strong> se encuentran enmarcados dentro de las siguientes actividades:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{lista_actividades_servicios_profesionales_contrato_servicios_profesionales|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> Las actividades antes mencionadas, as\u00ed como los productos a entregar, se encuentran debidamente desarrolladas al detalle en la propuesta econ\u00f3mica presentada por<strong> EL CONTRATISTA, </strong>debidamente aceptada por<strong> LA EMPRESA, </strong>y la cual forma parte integrante del presente contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>Todos los documentos e informaci\u00f3n creada por<strong> EL CONTRATISTA </strong>en desarrollo del presente contrato quedar\u00e1n como propiedad de<strong> LA EMPRESA, </strong>por lo tanto, ni<strong> EL CONTRATISTA </strong>ni terceros podr\u00e1n hacer uso de ella a t\u00edtulo personal o comercial, sin previa autorizaci\u00f3n de<strong> LA EMPRESA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: </strong>Se entiende que si <strong>LA EMPRESA </strong>y<strong> EL CONTRATISTA, </strong>acuerdan extender el servicio a otra materia o asunto diferente del enunciado en la presente cl\u00e1usula, la remuneraci\u00f3n de este servicio se pactar\u00e1 entre<strong> LAS PARTES </strong>con independencia del valor de este contrato, y se har\u00e1 mediante la suscripci\u00f3n de un \u201cotro s\u00ed\u201d.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES DEL CONTRATISTA. EL CONTRATISTA </strong>deber\u00e1 cumplir con las siguientes obligaciones:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Obrar con diligencia en los asuntos encomendados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Aceptar las observaciones y sugerencias que formule <strong>LA EMPRESA </strong>para la adecuada ejecuci\u00f3n del contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{listado_de_obligaciones_servicios_profesionales_contrato_servicios_profesionales|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Mantener comunicaci\u00f3n permanente con el representante legal de<strong> LA EMPRESA, </strong>o con la persona que designen como coordinador del contrato, sobre el desarrollo del mismo y solicitar su intervenci\u00f3n en los casos en que se requiera.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar durante la ejecuci\u00f3n del presente contrato los informes verbales o escritos que le solicite<strong> LA EMPRESA, a </strong>trav\u00e9s del representante que \u00e9ste designe.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Garantizar la confidencialidad en el manejo de la informaci\u00f3n que reciba de la Productora en ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Respetar la propiedad intelectual de todos los contenidos, metodolog\u00edas y herramientas entregados por<strong> LA EMPRESA </strong>como insumo para la prestaci\u00f3n de los servicios contratados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que deriven de la naturaleza del contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% if entregables_contrato_servicios_profesionales %}</p>\r\n\r\n<p><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO. ENTREGABLES: Adem\u00e1s de las obligaciones antes enunciadas, EL CONTRATISTA, en ejecuci\u00f3n del presente contrato, se obliga a entregar lo siguiente:</strong></p>\r\n\r\n<p>{{entregables_lista_entregables_contrato_servicios_profesionales|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />\u00a0OBLIGACIONES DE LA EMPRESA. </strong>En virtud del presente contrato<strong> LA EMPRESA </strong>se obliga a:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Coordinar con<strong> EL CONTRATISTA </strong>la implementaci\u00f3n del objeto contratado y hacer el debido seguimiento de las recomendaciones dadas por \u00e9ste.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Formular a <strong>EL</strong> <strong>CONTRATISTA </strong>las observaciones e indicaciones necesarias para la ejecuci\u00f3n del contrato, suscribiendo las actas que se requieran para el efecto.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Suministrar la informaci\u00f3n y los elementos necesarios que sugiera<strong> EL CONTRATISTA </strong>y que a juicio de<strong> LA EMPRESA \u00e9</strong>ste requiera, para el cumplimiento del objeto contractual.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Informar a<strong> EL CONTRATISTA</strong> cualquier irregularidad que se presente por raz\u00f3n del servicio.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Pagar oportunamente el costo del servicio.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejercer la supervisi\u00f3n del contrato a trav\u00e9s del Supervisor designado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que se deriven de la correcta ejecuci\u00f3n del contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. VALOR Y FORMA DE PAGO DEL CONTRATO.</strong> Para el desarrollo del presente contrato<strong> LA EMPRESA </strong>pagar\u00e1 por concepto de honorarios la suma d<strong>e\u00a0{{valor_del_contrato_contrato_servicios_profesionales}}\u00a0pago que se har\u00e1 de la siguiente forma: </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">El pago se har\u00e1\u00a0{% if forma_de_pago_contrato_servicios_profesionales == \"En un solo pago\" %} en un solo pago por un valor de <span>{{valor_del_contrato_contrato_servicios_profesionales}}</span>\u00a0{% endif %}\u00a0{% if forma_de_pago_contrato_servicios_profesionales == \"En varias partes\" %} en\u00a0<span>{{cuantas_partes_contrato_servicios_profesionales}} partes,\u00a0</span><span>{{forma_parte_pago_contrato_servicios_profesionales}}</span>{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO. DOCUMENTOS PARA EL PAGO: </strong>Para proceder al pago,<strong> EL CONTRATISTA </strong>deber\u00e1 presentar previamente la factura, acompa\u00f1ada del informe debidamente soportado, con recibido a satisfacci\u00f3n por parte del encargado de la contrataci\u00f3n y los pagos de salud, pensi\u00f3n ARL.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>El valor total incluye los gastos e impuestos aplicables a la transacci\u00f3n. Cualquier gasto o impuesto adicional que se genere con ocasi\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de las obligaciones del presente documento ser\u00e1 a cargo exclusivo del <strong>CONTRATISTA. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO: </strong>El plazo para la ejecuci\u00f3n del presente contrato ser\u00e1 de<strong>\u00a0<span>{{duracion_contrato_contrato_servicios_profesionales}}</span>\u00a0<span>{{periodicidad_duracion_contrato_servicios_profesionales}}</span>\u00a0</strong>, los cuales empiezan a regir desde el d\u00eda <span>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_servicios_profesionales}}</span>, hasta el d\u00eda {{fecha_de_termiancion_del_contrato_contrato_servicios_profesionales}}; sin embargo, \u00e9ste podr\u00e1 prorrogarse por acuerdo entre LAS PARTES con antelaci\u00f3n a la fecha de su expiraci\u00f3n mediante la celebraci\u00f3n de un contrato adicional u \u201cotros\u00ed\u201d, el cual deber\u00e1 constar por escrito.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. COORDINADOR DEL CONTRATO: LA EMPRESA </strong>ejercer\u00e1 control del contrato a trav\u00e9s de su representante legal, o quien \u00e9ste designe para tal efecto. El coordinador del contrato tendr\u00e1 la facultad de inspeccionar en cualquier tiempo las labores desempe\u00f1adas</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LOS DERECHOS Y DEBERES DE LAS PARTES: </strong>Para la celebraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del presente contrato, las partes dar\u00e1n cumplimiento a los derechos y deberes consagrados en el C\u00f3digo de Comercio y las normas que rigen a la entidad. El no ejercicio de un derecho por parte de<strong> LA EMPRESA o</strong> la no exigencia de una obligaci\u00f3n que corresponda a<strong> EL CONTRATISTA </strong>de conformidad con este contrato, en un periodo determinado, no podr\u00e1 interpretarse como que<strong> LA EMPRESA </strong>ha renunciado a dicho derecho o a exigir<strong> a EL CONTRATISTA</strong> el cumplimiento cabal de sus obligaciones. El no ejercicio de un derecho por parte de<strong> EL CONTRATISTA </strong>o la no exigencia de una obligaci\u00f3n que corresponda <strong>a LA EMPRESA</strong> de conformidad con este contrato, en un periodo determinado, no podr\u00e1 interpretarse como que <strong>EL CONTRATISTA </strong>ha renunciado a dicho derecho o a exigir a <strong>LA EMPRESA </strong>el cumplimiento cabal de sus obligaciones.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. RESPONSABILIDADES: Ni</strong> LA EMPRESA<strong> ni </strong>EL CONTRATISTA<strong> </strong>tendr\u00e1n responsabilidad alguna por el incumplimiento que cada uno de ellos asume, cuando tal incumplimiento se produzca por causas o circunstancias constitutivas de fuerza mayor o caso fortuito, previa comprobaci\u00f3n de los mismos que afecten la ejecuci\u00f3n del contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Por este contrato <strong>EL CONTRATISTA </strong>asume expresamente todos los riesgos que puedan afectar la continuidad en la prestaci\u00f3n de los servicios que \u00e9ste provee a<strong> LA EMPRESA,</strong> asumiendo siempre las contingencias que puedan entorpecer dicha continuidad, excepto cuando estos provengan de las circunstancias ya determinadas en la presente cl\u00e1usula, todo sin perjuicio de su deber de llevar a cabo todas las actividades necesarias que permitan superar toda situaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. INDEMNIDAD: EL CONTRATISTA </strong>se obliga a mantener<strong> a LA EMPRESA</strong> libre de cualquier da\u00f1o o perjuicio originado en reclamaciones de terceros y que se deriven de sus actuaciones o de las de sus subcontratistas o dependientes, de cualquier reclamaci\u00f3n proveniente de terceros que tenga como causa las actuaciones de<strong> EL CONTRATISTA. </strong>Para el efecto,\u00a0<strong>EL CONTRATISTA </strong>asumir\u00e1 los gastos de defensa judicial y extrajudicial y dem\u00e1s expensas en que incurra\u00a0LA EMPRESA,\u00a0en caso de ser demandada.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONFIDENCIALIDAD: EL CONTRATISTA </strong>se compromete a guardar estricta confidencialidad sobre la informaci\u00f3n que reciban sus funcionarios, u obtengan de <strong>LA EMPRESA </strong>en desarrollo de este contrato y ser\u00e1 responsable ante<strong> LA EMPRESA</strong> por cualquier uso indebido de la informaci\u00f3n recibida. Toda documentaci\u00f3n que en cualquier medio suministre una parte a la otra ser\u00e1 utilizada solamente para los efectos y prop\u00f3sitos descritos en este contrato. Si cualquiera de las partes extrav\u00eda o revela informaci\u00f3n confidencial, dar\u00e1 aviso inmediato a la otra parte y tomar\u00e1 todas las medidas razonables y necesarias para minimizar los da\u00f1os y perjuicios por la p\u00e9rdida de la informaci\u00f3n extraviada o divulgada sin autorizaci\u00f3n, as\u00ed mismo se obliga a no divulgar, revelar, exhibir, mostrar y/o comunicar a\u00fan despu\u00e9s de terminada la vigencia del presente contrato la informaci\u00f3n confidencial que reciba de<strong> LA EMPRESA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL CONSTRATISTA </strong>se abstendr\u00e1 de publicar contenidos, en los canales de informaci\u00f3n externos que no hayan sido aprobados por el supervisor del contrato, el Presidente de<strong> LA EMPRESA </strong>o su representante, as\u00ed mismo se abstendr\u00e1 de publicar informaci\u00f3n que contenga material sensible, informaci\u00f3n no corroborada, o no autorizada por sus titulares. \u00a0<strong>\u00a0\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>Para los alcances del presente Contrato se considera informaci\u00f3n confidencial, cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, software, multimedia, bases de datos y dem\u00e1s informaci\u00f3n a fin.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: EL CONTRATISTA </strong>cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome o exija <strong>LA EMPRESA</strong> para proteger su informaci\u00f3n confidencial, se compromete a cuidar la misma como si se tratar\u00e1 de su propiedad y, a devolverla inmediatamente terminada la relaci\u00f3n contractual.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PROPIEDAD INTELECTUAL: </strong>La propiedad y titularidad que pueda resultar sobre los productos y servicios entregados para ser comercializados, pertenecen de forma exclusiva y excluyente a <strong>LA EMPRESA; </strong>ello sin perjuicio de los derechos morales de autor, los cuales pertenecer\u00e1n a los autores de la obra u obras que llegaren a resultar, esto de conformidad con las disposiciones vigentes sobre la materia y as\u00ed como los instrumentos espec\u00edficos que sobre el particular suscriban<strong> LAS PARTES, </strong>otorgando el reconocimiento correspondiente a quienes hayan intervenido en la ejecuci\u00f3n de dichos proyectos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. AUTONOM\u00cdA: EL CONTRATISTA </strong>desarrollar\u00e1 las obligaciones objeto del presente contrato con total independencia y autonom\u00eda frente a<strong> LA EMPRESA </strong>y a sus miembros, raz\u00f3n por la cual no se constituye v\u00ednculo laboral alguno ni da lugar al reconocimiento de ninguna clase de prestaciones sociales entre<strong> LAS PARTES. EL CONTRATISTA </strong>ser\u00e1 el responsable por el cumplimiento de cualesquiera normas legales, sean municipales, o nacionales, tambi\u00e9n las tributarias y de seguridad social, as\u00ed como para la obtenci\u00f3n de los permisos y autorizaciones que se necesiten para la realizaci\u00f3n de las actividades, los cuales deber\u00e1 gestionar con la total colaboraci\u00f3n de <strong>LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO. RIESGOS. </strong>Absolutamente todos los riesgos de la presente contrataci\u00f3n ser\u00e1n asumidos por<strong> EL CONTRATISTA, </strong>quien ser\u00e1 el \u00fanico responsable de las indemnizaciones civiles y laborales a que hubiere lugar.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. AFILIACI\u00d3N AL SISTEMA GENERAL DE SALUD: EL CONTRATISTA </strong>manifiesta que al momento de celebrar el presente contrato cumple con las obligaciones del Sistema General de Social en los t\u00e9rminos de la Ley 100 de 1993, para su equipo de profesionales, situaci\u00f3n que deber\u00e1 mantener vigente durante el t\u00e9rmino de ejecuci\u00f3n del mismo, por lo que exime a <strong>LA EMPRESA </strong>de cualquier responsabilidad que se genere por el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n del contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: EL CONTRATISTA </strong>deber\u00e1 presentar a <strong>LA EMPRESA </strong>cuando \u00e9ste se lo solicite, copia de las constancias de pago correspondientes a las cotizaciones al Sistema General de Seguridad Social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CESI\u00d3N Y SUBCONTRATACI\u00d3N:</strong> El presente contrato se celebra en consideraci\u00f3n <strong>al CONTRATISTA </strong>por lo tanto \u00e9ste no podr\u00e1 ceder ni subcontratar en todo o en parte el presente contrato, sin autorizaci\u00f3n previa y escrita expedida por <strong>LA EMPRESA. </strong>En todo caso, si subcontrata,<strong> EL CONTRATISTA </strong>declara expresamente que contrae una responsabilidad solidaria con<strong> EL SUBCONTRATISTA </strong>frente a <strong>LA EMPRESA </strong>y que ser\u00e1 responsable frente a \u00e9ste de todos los perjuicios que se deriven de los actos u omisiones por parte de <strong>EL SUBCONTRATISTA,</strong> y en general, de dicha subcontrataci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: RESPONSABILIDADES ESPECIALES DE EL CONTRATISTA. EL CONTRATISTA </strong>con ocasi\u00f3n de la celebraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del presente contrato responder\u00e1 civil, fiscal y penalmente por las obligaciones derivadas del mismo y por las acciones y omisiones que le fueren imputables y que causen da\u00f1o a<strong> LA EMPRESA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CL\u00c1USULA PENAL PECUNIARIA: </strong>En el caso en que<strong> EL CONTRATISTA </strong>incumpla alguna de las obligaciones que por medio de este contrato asume, faculta a LA EMPRESA para darlo por terminado sin ninguna clase de requerimientos, as\u00ed como para exigir<strong> {{monto_clausula_penal_contrato_servicios_profesionales}} salarios m\u00ednimos legales vigentes\u00a0</strong>a t\u00edtulo de pena, sin perjuicio de la correspondiente acci\u00f3n de indemnizaci\u00f3n de perjuicios. Esta cl\u00e1usula penal no extingue ni modifica las dem\u00e1s obligaciones asumidas por <strong>EL CONTRATISTA. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: </strong>El retardo injustificado en el pago de alguna de las obligaciones contra\u00eddas por<strong> EL CONTRATISTA </strong>har\u00e1 tambi\u00e9n efectiva la presente cl\u00e1usula, sin perjuicio del cumplimiento que deber\u00e1 acreditar <strong>EL CONTRATISTA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% if garantias_contrato_servicios_profesionales %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: GARANT\u00cdAS: </strong>Para asegurar el cumplimiento de las obligaciones adquiridas en virtud del presente contrato, EL CONTRATISTA se obliga a constituir en un banco o compa\u00f1\u00eda de seguros legalmente autorizada para funcionar en Colombia, a favor de LA EMPRESA, una garant\u00eda que ampare:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>1. EL CUMPLIMIENTO DEL CONTRATO: </strong>Por un valor equivalente al diez por ciento (10%) del valor del contrato, con una vigencia igual a la del plazo del contrato y de sus pr\u00f3rrogas si las hubiere y por cuatro (4) meses m\u00e1s.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>2. RESPONSABILIDAD CIVIL EXTRACONTRACTUAL:</strong> Por un valor equivalente a doscientos 200 SMLMV, con una vigencia igual a la del plazo del contrato y dos (2) meses m\u00e1s.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>3. PAGO DE SALARIOS Y PRESTACIONES SOCIALES: </strong>Por un valor equivalente al diez por ciento (10%) del valor del contrato, con una vigencia igual a la del plazo del contrato, de sus pr\u00f3rrogas si las hubiere y tres (03) a\u00f1os m\u00e1s.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>4. BUEN MANEJO DEL ANTICIPO: </strong>Por un valor equivalente al cien por ciento (100%) del valor del anticipo, con una vigencia igual al contrato, de sus pr\u00f3rrogas si las hubiere y dos (2) a\u00f1os m\u00e1s.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: EL CONTRATISTA </strong>presentar\u00e1 las p\u00f3lizas dentro de los ocho (8) d\u00edas siguientes a la firma del contrato, so pena de darlo por terminado con justa causa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. M\u00c9RITO EJECUTIVO: </strong>El presente contrato presta m\u00e9rito ejecutivo en el evento en que se incumplan las obligaciones aqu\u00ed establecidas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CL\u00c1USULA COMPROMISORIA: </strong>Toda controversia o diferencia que surjan entre<strong> LAS PARTES, </strong>por concepto de la celebraci\u00f3n, interpretaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n o terminaci\u00f3n del presente contrato que no puedan ser resueltas de com\u00fan acuerdo entre ellas, ser\u00e1n dirimidas por un tribunal de arbitramento el cual se sujetar\u00e1 al procedimiento y las disposiciones legales vigentes sobre la materia de C\u00e1mara de Comercio de Pereira.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAUSALES DE TERMINACI\u00d3N: </strong>Adem\u00e1s de otras causales previstas en el presente documento, este contrato terminar\u00e1:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por incumplimiento de las obligaciones de las partes contratantes.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por mutuo acuerdo de LAS PARTES.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el vencimiento del t\u00e9rmino de duraci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por cumplimiento del objeto.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por imposibilidad legal, t\u00e9cnica o administrativa de continuar con la ejecuci\u00f3n objeto del contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por fuerza mayor o caso fortuito.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por las dem\u00e1s causales se\u00f1aladas en el presente contrato o en la ley.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO. EFECTOS DE LA TERMINACI\u00d3N: </strong>En caso de terminaci\u00f3n anticipada de este contrato por cualquier causa, EL CONTRATISTA se obliga a restituir inmediatamente y sin necesidad de previo requerimiento las sumas de dinero que salga a deber cuando el desembolso en su favor exceda el valor de los servicios hasta entonces ejecutados y recibidos a satisfacci\u00f3n por LA EMPRESA.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL: LA EMPRESA </strong>podr\u00e1 dar por terminado el contrato en cualquier momento durante su vigencia, con un aviso previo al contratista de treinta (30) d\u00edas calendario, sin que dicha terminaci\u00f3n genere responsabilidad alguna a LA EMPRESA u otorgue al CONTRATISTA derecho a indemnizaci\u00f3n alguna. No obstante lo anterior, el contratista tendr\u00e1 derecho a que se le liquiden y paguen los dineros correspondientes a los servicios ejecutados o bienes suministrados a satisfacci\u00f3n de<strong> LA EMPRESA. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. MODIFICACIONES: </strong>Cualquier modificaci\u00f3n a los t\u00e9rminos y condiciones definidos en el presente documento, deber\u00e1 constar por escrito.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /> NOTIFICACI\u00d3N: </strong>Todas las comunicaciones que en desarrollo del presente contrato se originen deber\u00e1n ser enviadas a las siguientes direcciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LA EMPRESA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Direcci\u00f3n:\u00a0{{direccion_de_la_empresa_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Tel\u00e9fono:\u00a0{{telefono_de_la_empresa_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Correo electr\u00f3nico:\u00a0{{correo_de_la_empresa_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL CONTRATISTA.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Direcci\u00f3n:\u00a0{{direccion_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Tel\u00e9fono:\u00a0{{telefono_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Correo electr\u00f3nico:\u00a0{{correo_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>VIG\u00c9SIMA QUINTA. TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES: LAS PARTES </strong>manifiestan que los datos que entregar\u00e1n fueron obtenidos de manera legal conforme a la ley 1581 de 2012 y sus decretos reglamentarios. Asimismo, manifiestan que los fines del tratamiento de datos que tendr\u00e1n lugar con ocasi\u00f3n del presente convenio fueron autorizados por los titulares del dato o son permitidos por la ley<strong>. LAS PARTES </strong>act\u00faan como tercero de buena fe frente a la informaci\u00f3n que sea entregada. En caso de presentarse alguna queja, reclamo, sanci\u00f3n y/o indemnizaci\u00f3n por falta de legitimidad de la informaci\u00f3n aportada por alguna de las partes en cuanto al tratamiento de los datos suministrados para la realizaci\u00f3n del contrato, el aportante de la esta informaci\u00f3n asumir\u00e1 toda la responsabilidad frente al titular del dato y las autoridades.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: LAS PARTES </strong>informan que los datos son recolectados para los fines pertinentes del presente contrato y que sus titulares tienen derechos previstos en la Constituci\u00f3n, la Ley 1581 de 2012 y su decreto reglamentario, especialmente los de conocer, actualizar o rectificar su informaci\u00f3n. Para el efecto debe observar el procedimiento establecido en la Pol\u00edtica de Tratamiento de Informaci\u00f3n de las partes del contrato. Es facultativo responder preguntas sobre datos sensibles o sobre menores de edad. Los datos de contacto son los se\u00f1alados en el contrato. Con la firma del presente contrato, LAS PARTES autorizan de manera previa, expresa e informada en forma rec\u00edproca para recolectar, recaudar, almacenar, usar, circular, suprimir, procesar, compilar, intercambiar, tratar, actualizar y disponer de sus datos personales los cuales podr\u00e1n ser incorporados en distintas bases o bancos de datos, o en repositorios electr\u00f3nicos de todo tipo. Esta informaci\u00f3n es, y ser\u00e1 utilizada en desarrollo del contrato y/o las funciones propias de las partes de forma directa o a trav\u00e9s de terceros.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>VIG\u00c9SIMA SEXTA. DOMICILIO: </strong>Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de Pereira como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>VIG\u00c9SIMA S\u00c9PTIMA. ESTIPULACIONES ANTERIORES:</strong> Este contrato representa el acuerdo total entre<strong> LAS PARTES </strong>y deroga todas las estipulaciones anteriores que pudieran haberse pactado entre LAS PARTES de manera verbal o escrita por el mismo ob<strong>jeto.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>VIG\u00c9SIMA OCTAVA. VALIDEZ, PERFECCIONAMIENTO Y EJECUCI\u00d3N DEL CONTRATO: </strong>El presente contrato requiere para su perfeccionamiento, validez y posterior ejecuci\u00f3n la firma de <strong>LAS PARTES. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto, en la ciudad de {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_servicios_profesionales}}, a los ______ (__) d\u00edas del mes de _____ del _____.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Por LA EMPRESA</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_______________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{nombre_de_la_empresa_contrato_servicios_profesionales}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Por EL CONTRATISTA</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p>_______________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{nombre_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</span></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n\u00a0</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 15, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO PARA VIGILANTES", "short_description": "Contrato para persona encargada de proteger, custodiar y efectuar controles de un inmueble", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">Este es un contrato a t&eacute;rmino fijo, con la particularidad de que es para contratar a vigilantes, entendido &eacute;ste como la persona natural que en la prestaci&oacute;n del servicio se le ha encomendado como labor proteger, custodiar, efectuar controles de identidad en el acceso o en el interior de inmuebles determinados y vigilar bienes muebles e inmuebles de cualquier naturaleza, a fin de prevenir, detener, disminuir o disuadir los atentados o amenazas que puedan afectarlos en su seguridad. (art&iacute;culo 2&ordm; del Decreto 2187 de 2001).</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA: </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1. El vigilante, para llevar a cabo sus actividades, puede utilizar armas de fuego, medios tecnol&oacute;gicos, perros, bastones de mando, veh&iacute;culos, comunicaciones, armas no letales y cualquier otro elemento debidamente autorizado por la Superintendencia de Vigilancia y Seguridad Privada.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2. La prestaci&oacute;n del servicio puede comprender un lugar fijo o un &aacute;rea delimitada del sitio en donde se encuentren los bienes y personas que se pretenden proteger o custodiar.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3. Cuando el celador o vigilante vive en el lugar o sitio de trabajo, no est&aacute; sometido a la regulaci&oacute;n sobre jornada m&aacute;xima legal de trabajo, lo cual les permite trabajar y estar disponibles hasta 24 horas por d&iacute;a. (Literal c, del art&iacute;culo 162 del C. S. de T)</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">4. Cuando el celador o vigilante no vive en el lugar de trabajo su jornada de trabajo est&aacute; limitada a 8 horas diarias y 48 semanales, y s&oacute;lo podr&aacute;n laborar hasta 2 horas extras por d&iacute;a y 12 a la semana. (Literal c, del art&iacute;culo 162 del C. S. de T)</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">5. Estos trabajadores tienen derecho a que se le suministre dotaciones de calzado y ropa de labor, con un &iacute;tem, que la primera entrega de uniformes y distintivos debe hacerse al comenzar el trabajador a laborar, las dem&aacute;s se entregaran en la forma que lo dispone la ley 11 de 1984, esto es tres veces al a&ntilde;o, en los meses de abril, agosto y diciembre.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": null, "order": 7, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO PARA VIGILANTES CELEBRADO ENTRE </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0Y {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR</strong>:\u00a0{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR</strong>:\u00a0{{domicilio_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR</strong>:\u00a0{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DIRECCI\u00d3N DEL TRABAJADOR:</strong>\u00a0{{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO Y NACIONALIDAD:</strong>\u00a0{{lugar_nacimiento_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}},\u00a0{{fecha_nacimiento_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}},\u00a0{{nacionalidad_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CARGO QUE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 EL TRABAJADOR:\u00a0</strong>{{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>SALARIO B\u00c1SICO:\u00a0</strong>{{salario_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>DURACI\u00d3N DEL CONTRATO:\u00a0</strong>{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0{{periodicidad_vigilantes_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PER\u00cdODO DE PAGO:</strong> MENSUAL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>FECHA DE INICIACI\u00d3N DE LABORES:\u00a0</strong>{{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>LUGAR DONDE DESEMPE\u00d1AR\u00c1 LAS LABORES:</strong>\u00a0{{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>CIUDAD DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:</strong>\u00a0{{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte <strong>{{nombre_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</strong>, empresa identificada con el NIT <strong>{{identificacion_del__empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</strong>, domiciliada en {{domicilio_del__empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, representada en este acto por su representante legal\u00a0<strong>{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</strong> identificado con la {{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} {{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, {{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de {{domicilio_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, identificado con la {{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} {{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}), quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 EL <strong>TRABAJADOR</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR,</strong> se compromete a prestar sus servicios personales de {{cargo_que_va_a_ocupar_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, poniendo al servicio del <strong>EMPLEADOR</strong> toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempe\u00f1o de las funciones propias del oficio antes mencionado, as\u00ed como en las labores\u00a0anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las \u00f3rdenes e instrucciones que le imparta <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Para la ejecuci\u00f3n del presente contrato<strong>, EL TRABAJADOR </strong>ejercer\u00e1 el oficio descrito en la presente cl\u00e1usula, teniendo, entre otras, las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{funcion_vigilantes_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</span>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. NATURALEZA DEL CONTRATO:</strong> El presente contrato individual de trabajo se celebra a t\u00e9rmino fijo, es decir, por un tiempo determinado, de conformidad con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y dem\u00e1s legislaci\u00f3n aplicable, por lo que declaran <strong>LAS PARTES</strong> que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores, en especial, las del contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, fuera de las obligaciones consignadas en los reglamentos de trabajo y de higiene y seguridad industrial de la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES ESPECIALES DE EL TRABAJADOR: </strong>Adem\u00e1s de las obligaciones establecidas en el art\u00edculo 58 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo<strong>, EL TRABAJADOR </strong>se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios con la eficiencia requerida para llevar a cabo las tareas que le sean encomendadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Prestar sus servicios en {{lugar_de_trabajo_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, o en otra que llegare a fijarse. De igual manera, <strong>EL TRABAJADOR</strong> se compromete a realizar actividades fuera del lugar de ejecuci\u00f3n de sus servicios, cuando fuere necesario y por instrucciones de la Gerencia de adscripci\u00f3n y para ello <strong>EL EMPLEADOR </strong>se compromete a cubrir todos los costos derivados del traslado y hospedaje, si fuere el caso.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Conservar y devolver al empleador, una vez terminado el presente contrato, los elementos especial de trabajo suministrados, espec\u00edficamente armas, municiones. distintivos, uniformes, tel\u00e9fonos y relojes.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Mantener en su lugar de trabajo \u00fanicamente el arma de dotaci\u00f3n suministrada por el empleador, comprometi\u00e9ndose a dar a la misma un uso responsable.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Mantener siempre uniformado en el lugar de trabajo, portando los distintivos de la compa\u00f1\u00eda, armas elementos propios de la misma en los lugares previamente establecidos en el reglamento.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar buen trato y compostura con el personal de usuarios y visitantes que ocupan o acuden al lugar de trabajo asignado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Desplegar a mayor vigilancia posible sobre objetos, personas y bienes sometidos a celadur\u00eda. atenci\u00f3n al sitio donde presta sus servicios la compa\u00f1\u00eda empleadora.\u00a0</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Utilizar los uniformes, armas de dotaci\u00f3n, distintivos, sistemas de comunicaci\u00f3n y dem\u00e1s elemento \u00fanicamente para el fin asignado por la empresa.\u00a0</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Notificar de inmediato al supervisor de toda situaci\u00f3n irregular que se presente durante el ejercicio de sus actividades, as\u00ed como cualquier circunstancia de fuerza mayor que le imposibilite cumplir con las obligaciones previstas en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Observar rigurosamente las normas que le fije la empresa para la realizaci\u00f3n de la labor a que se refiere el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Guardar absoluta reserva, salvo autorizaci\u00f3n expresa de la empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en raz\u00f3n de su trabajo, y que sean por naturaleza privadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Ejecutar por s\u00ed mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen, respecto del desarrollo de sus actividades.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cuidar permanentemente los intereses de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cumplir permanentemente con esp\u00edritu de lealtad, colaboraci\u00f3n y disciplina con la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Avisar oportunamente y por escrito, a la empresa todo cambio en su direcci\u00f3n, tel\u00e9fono o ciudad de residencia.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{lista_obligaciones_vigilante_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO \u00daNICO: </strong>Adem\u00e1s de las prohibiciones de orden legal y reglamentario,<strong> LAS PARTES</strong> estipulan las siguientes prohibiciones especiales al<strong> TRABAJADOR:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Solicitar pr\u00e9stamos especiales o ayuda econ\u00f3mica a los clientes del <strong>EMPLEADOR</strong> aprovech\u00e1ndose de su cargo u oficio o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorizaci\u00f3n escrita del <strong>EMPLEADOR;</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del <strong>EMPLEADOR </strong>o negociar bienes, mercanc\u00edas y/o productos del <strong>EMPLEADOR</strong> en provecho propio;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retener dinero o hacer efectivos cheques recibidos para <strong>EL EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Cualquier actitud en los compromisos comerciales, personales o en las relaciones sociales, que pueda afectar en forma nociva la reputaci\u00f3n del <strong>EMPLEADOR. </strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, m\u00e1quinas y \u00fatiles de propiedad del <strong>EMPLEADOR</strong> sin su autorizaci\u00f3n escrita.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: </strong>Aunque el lugar de trabajo es el indicado en este contrato, <strong>LAS PARTES</strong> pueden acordar que el mismo se preste en sitio diferente, siempre que las condiciones laborales del <strong>TRABAJADOR </strong>no sufran desmejora, se disminuya su remuneraci\u00f3n o le cause perjuicio. De todos modos, corren por cuenta del <strong>EMPLEADOR</strong> los gastos que ocasione dicho traslado, de conformidad con lo estipulado en el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>desde ahora acepta los cambios de oficio que decida <strong>EL EMPLEADOR</strong>, siempre que sus condiciones laborales se mantengan, se respeten sus derechos y no le causen perjuicios<strong>\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONTROL Y EVALUACI\u00d3N: </strong>Las labores ejercidas por <strong>EL TRABAJADOR</strong>, en el desempe\u00f1o de las funciones descritas en la cl\u00e1usula Primera, ser\u00e1n supervisadas, evaluadas y conformadas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, a trav\u00e9s de su representante legal o quien \u00e9ste designe a tal efecto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />.</strong> <strong>DE LA JORNADA DE TRABAJO: EL TRABAJADOR</strong> se obliga a laborar\u00a0en los turnos y dentro de las horas se\u00f1aladas por <strong>EL EMPLEADOR</strong>, pudiendo hacer \u00e9sta los ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 165 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, y considerando la naturaleza de la labor a desarrollar, la cual ser\u00e1 por turnos, la jornada puede ampliarse en m\u00e1s de ocho (8) horas, o en m\u00e1s de cuarenta y ocho (48) semanales, siempre que el promedio de las horas de trabajo calculado para un per\u00edodo que no exceda de tres (3) semanas, no pase de ocho (8) horas diarias ni de cuarenta y ocho (48) a la semana. Esta ampliaci\u00f3n no constituye trabajo suplementario o de horas extras.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en d\u00eda domingo o festivo en los que legalmente debe concederse el descanso, se remunerar\u00e1 conforme a la Ley, as\u00ed como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo <strong>EL EMPLEADOR</strong> o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deber\u00e1 ejecutarse y darse cuenta de \u00e9l por escrito, a la mayor brevedad, al EMPLEADOR o sus representantes. <strong>EL EMPLEADOR</strong>, en consecuencia, no reconocer\u00e1 ning\u00fan trabajo suplementario o en d\u00edas de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO: </strong>El presente contrato se pacta a t\u00e9rmino fijo de\u00a0{{duracion_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0{{periodicidad_vigilantes_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} y entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda {{fecha_de_inicio_del_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del t\u00e9rmino estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinaci\u00f3n de no prorrogar el contrato, con una antelaci\u00f3n no inferior a treinta (30) d\u00edas, \u00e9ste se entender\u00e1 renovado por un per\u00edodo igual al inicialmente pactado, y as\u00ed sucesivamente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: DEL PERIODO DE PRUEBA. </strong>Acuerdan <strong>LAS PARTES</strong> fijar como periodo de prueba los primeros {{periodo_de_prueba_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0{{periodicidad_de_prueba_vigilantes_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} de labores. Durante este periodo <strong>LAS PARTES</strong> pueden dar por terminado unilateralmente el contrato. Este periodo de prueba solo es para el contrato inicial y no se aplica en las pr\u00f3rrogas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEL SALARIO, FORMA DE PAGO Y DEM\u00c1S PRESTACIONES: EL EMPLEADOR </strong>pagar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> por la prestaci\u00f3n de sus servicios, la cantidad mensual de {{salario_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} pesos moneda corriente, pagadero en dos partes en quincenas vencidas o en la forma que determine <strong>EL EMPLEADOR;</strong> monto al cual se har\u00e1n las deducciones obligatorias por la Ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: SEGURIDAD SOCIAL: EL TRABAJADOR </strong>se\u00f1alar\u00e1 el Fondo de Cesant\u00edas, la Administradora del Fondo de Pensiones y la Empresa Promotora de Salud a la cual quiere ser afiliado, de conformidad con lo dispuesto en la ley 100 de 1993 y dem\u00e1s normas que regulen la materia. Cualquier variaci\u00f3n legal a los porcentajes de cotizaci\u00f3n al sistema vigente, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n inmediata.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: PAGOS NO SALARIALES. LAS PARTES </strong>acuerdan que la totalidad de los beneficios, prerrogativas y en general acreencias en dinero o en especie contenidas en el contrato se consideran como de naturaleza no salarial y por lo tanto carecen de incidencia salarial, prestacional o parafiscal, conforme a lo consagrado en los art\u00edculos 15 y 16 de la ley 50 de 1990 y el art\u00edculo 17 de la ley 344 de 1996. De igual manera se consideran como no salariales todos aquellos beneficios, prerrogativas y en general acreencias que se reconozcan por mera liberalidad del empleador o para facilitar la gesti\u00f3n contratada, tal como lo puede ser la participaci\u00f3n en utilidades.\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: No obstante lo anterior, LAS PARTES </strong>aceptan desde ahora que <strong>EL EMPLEADOR </strong>podr\u00e1 modificar unilateralmente o suprimir el r\u00e9gimen remunerativo que se establezca en virtud de esta cl\u00e1usula, sin que pueda entenderse que tal modificaci\u00f3n afecta el honor, la dignidad y los derechos m\u00ednimos del trabajador, ni implican desmejoras sustanciales o graves perjuicios para \u00e9l, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 23 del CST.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: EL TRABAJADOR </strong>autoriza al <strong>EMPLEADOR</strong> para que efect\u00fae, del monto correspondiente al salario, todas las retenciones que fueren legalmente procedentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAR\u00c1CTER INTUITO PERSONAE: \u00a0</strong>El presente contrato se celebra intuito personae, en la persona del TRABAJADOR, en consecuencia, no podr\u00e1 subrogarse y/o subcontratarse, cederse, bien sea total o parcialmente, en persona natural o jur\u00eddica alguna, siendo <strong>EL TRABAJADOR</strong> la \u00fanico responsable de la buena ejecuci\u00f3n y cumplimiento de los servicios contratados, los cuales se compromete a prestar de manera eficiente, diligente y responsable, no teniendo autorizaci\u00f3n alguna para comprometer patrimonialmente ni en ninguna otra forma al<strong> EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA RESPONSABILIDAD: EL TRABAJADOR </strong>responder\u00e1 por los perjuicios que cause al <strong>EMPLEADOR</strong>, a los asociados o a terceros, en sus personas o bienes, en raz\u00f3n de los hechos u omisiones que configuren dolo o culpa leve, lev\u00edsima o grave. \u00a0Se presumir\u00e1 culpa leve del <strong>TRABAJADOR</strong> en los casos de incumplimiento o extralimitaci\u00f3n de sus funciones, violaci\u00f3n de la ley o del reglamento de la entidad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para responder por los perjuicios que se causen en virtud de lo estipulado en esta cl\u00e1usula, el trabajador autoriza expresamente al Patrono, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 149 del C.S.T. para que descuente, retenga o compense cualquier suma de dinero que resulte a deber del valor de sus salarios, prestaciones sociales y/o indemnizaciones de car\u00e1cter laboral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: EL TRABAJADOR</strong> deber\u00e1 hacer uso responsable del arma de dotaci\u00f3n que le suministre <strong>EL EMPLEADOR</strong>, ya que teniendo en cuenta el peligro que representa el porte de armas de fuego, <strong>EL TRABAJADOR</strong> est\u00e1 obligado a evitar todo uso indebido de la misma, pues el vigilante, como cualquier ciudadano, est\u00e1 obligado a responder ante la ley por los abusos cometidos con armas de fuego.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS MODIFICACIONES: T</strong>oda modificaci\u00f3n que surgiere con ocasi\u00f3n del presente contrato, deber\u00e1 ser pactada de com\u00fan acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong>, mediante la suscripci\u00f3n de \u201cotro s\u00ed\u201d, el cual se anexar\u00e1 al contrato y formar\u00e1 parte integrante del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LA CONFIDENCIALIDAD: </strong>A los efectos de este contrato, todo conocimiento, informaci\u00f3n verbal o escrita, o documento de cualquier tipo que encomiende <strong>EL EMPLEADOR</strong> al <strong>TRABAJADOR</strong> para la prestaci\u00f3n de los servicios contemplados en este contrato se considerar\u00e1 <strong>CONFIDENCIAL,</strong> en consecuencia:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR, </strong>se compromete durante y despu\u00e9s de la vigencia del presente contrato a guardar confidencialidad sobre toda la informaci\u00f3n a la que tenga acceso, por raz\u00f3n de los servicios prestados.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR,</strong> se compromete a no poner en riesgo la integridad, disponibilidad y confidencialidad de la informaci\u00f3n que maneja la entidad.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La referida informaci\u00f3n no podr\u00e1 ser transmitida por <strong>EL TRABAJADOR</strong> a ning\u00fan tercero, ya se trate de personas naturales o jur\u00eddicas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de lo establecido en esta cl\u00e1usula por parte del <strong>TRABAJADOR</strong>, dar\u00e1 lugar a las acciones civiles y/o penales que <strong>EL EMPLEADOR</strong> se reserva el derecho de ejercer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TERMINACI\u00d3N UNILATERAL DEL CONTRATO: </strong>Son justas causas para dar por terminado unilateralmente el presente contrato, por cualquiera de LAS PARTES las expresadas en los art\u00edculos 62 y 63 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, en concordancia con las modificaciones introducidas por el art\u00edculo 7o. del decreto 2351 de 1965.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>Adem\u00e1s de las causales establecidas en el art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, EL EMPLEADOR podr\u00e1 terminar unilateralmente el presente contrato antes de su vencimiento, por causas que se califiquen como graves que se hallen contenidas en reglamentos, \u00f3rdenes, instrucciones o prohibiciones de car\u00e1cter general o particular que as\u00ed se consideren, todas las cuales hacen parte integral del presenten contrato y para el efecto se califican como graves:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones estatutarias, legales, contractuales y reglamentarias.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La violaci\u00f3n o el incumplimiento por parte del <strong>TRABAJADOR</strong> de cualquiera <strong>EL EMPLEADOR </strong>SEGUROS eximido de obligaci\u00f3n de pago alguno, por concepto de indemnizaci\u00f3n al <strong>TRABAJADOR</strong>, debido a que esto equivaldr\u00eda a un despido justificado, conforme a las disposiciones del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La inasistencia al trabajo sin excusa suficiente a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La revelaci\u00f3n de secretos y datos reservados del <strong>EMPLEADOR</strong>, salvo por requerimiento judicial o en virtud de un convenio de confidencialidad debidamente celebrado para el cumplimiento del objeto social de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el cese de los motivos que originaron el contrato, con anterioridad a su vencimiento.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por considerar <strong>EL EMPLEADOR</strong> que la terminaci\u00f3n del contrato es necesaria para dar cumplimiento a sus fines institucionales y al alcance de su visi\u00f3n y misi\u00f3n, guiado por los principios de eficacia, objetividad y transparencia y racionalidad \u00e9tica y jur\u00eddica.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ROMPIMIENTO UNILATERAL DEL CONTRATO DE TRABAJO</strong>: Para todos los efectos legales reglamentarios, se considera como rompimiento unilateral del Contrato de Trabajo por parte del <strong>TRABAJADOR,</strong> la falta de este al trapajo por dos o m\u00e1s d\u00edas laborales, sin permiso o justa causa, a juicio del <strong>EMPLEADOR</strong>, o que el <strong>TRABAJADOR</strong> no regrese a su labor una vez cumplido el t\u00e9rmino de suspensi\u00f3n disciplinaria. En tal caso, <strong>EL EMPLEADOR</strong> se limitar\u00e1 a aceptar o no la ruptura unilateral.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. <strong>TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES: </strong>En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL TRABAJADOR</strong>:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que <strong>EL EMPLEADOR</strong> trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>TRABAJADOR</strong> para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que<strong> LAS PARTES</strong> deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR</strong>: {{direccion_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}; <strong>EL TRABAJADOR</strong>: {{direccion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}; Tel\u00e9fono: ({{telefono_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. <strong>DOMICILIO:</strong> Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, las partes declaran la ciudad de {{domicilio_contractual_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo a la ley y la jurisprudencia y ser\u00e1 interpretado de buena fe y en consonancia con el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su art\u00edculo 1\u00ba, es lograr la justicia en las relaciones entre empleadores y trabajadores dentro de un esp\u00edritu de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica y equilibrio social.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. <strong>PERFECCIONAMIENTO</strong>: El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de <strong>LAS PARTES</strong>. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad. Las modificaciones que se acuerden al presente contrato se anotar\u00e1n a continuaci\u00f3n de su texto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Se suscriben dos (2) ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto. En {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}, a los _____ (__) d\u00edas del mes de _________ del _______.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL EMPLEADOR</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_______________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{nombre_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0{{identificacion_del_representante_legal_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>EL TRABAJADOR</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_______________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{nombre_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{tipo_identificacion_del_trabjador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}\u00a0{{numero_de_identificacion_del_trabajador_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 16, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "MODELO CONTRATO DE APRENDIZAJE", "short_description": "Contrato especial que permite a las empresas y empleadores contratar estudiantes del SENA, universidades, institutos", "long_description": "<p style=\"text-align:justify\">Contrato especial contemplado por la legislaci&oacute;n laboral colombiana que permite a las empresas y empleadores contratar estudiantes del SENA, de universidades u otros institutos educativos para que realicen su etapa pr&aacute;ctica de formaci&oacute;n y como remuneraci&oacute;n reciben un apoyo econ&oacute;mico que no constituye salario.</p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:0px; margin-right:0px; text-align:justify\">PARTICULARIDADES A TENER EN CUENTA:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es un contrato de trabajo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cualquier empresa puede contratar aprendices.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Empresas obligadas a contratar aprendices: toda empresa de car&aacute;cter privado que desarrollen cualquier actividad econ&oacute;mica diferente de la construcci&oacute;n que tenga 15 o m&aacute;s empleados.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">4.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;S&oacute;lo pueden ser contratados como aprendices&nbsp;<strong>los estudiantes</strong>&nbsp;del SENA, de las Universidades y de las instituciones educativas debidamente reconocidas por el estado seg&uacute;n lo dispone el art&iacute;culo 37 de la ley 789 del 2002.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">5.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La duraci&oacute;n m&aacute;xima que puede tener un contrato de aprendizaje es de 2 a&ntilde;os seg&uacute;n lo dispone el art&iacute;culo 30 de la ley 789 de 2002.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Esos dos a&ntilde;os pueden ser continuos o discontinuos, y una vez alcanzado el tiempo m&aacute;ximo de duraci&oacute;n, no se puede firmar otro contrato de aprendizaje con la misma empresa ni con otra distinta, pero si el mismo estudiante se forma en un &aacute;rea distinta, puede tambi&eacute;n ser aprendiz en esa &aacute;rea, como por ejemplo el contador p&uacute;blico que luego estudia derecho.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">6.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el contrato de aprendizaje no se paga un sueldo o salario, sino que se paga una compensaci&oacute;n econ&oacute;mica por parte de la empresa patrocinadora, y su monto depende de si el aprendiz est&aacute; en la fase lectiva (formativa) o pr&aacute;ctica.</p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:72pt; margin-right:0cm; text-align:justify\">&Oslash;&nbsp;&nbsp;Fase lectiva: 50% del salario m&iacute;nimo</p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:72pt; margin-right:0cm; text-align:justify\">&Oslash;&nbsp;&nbsp;Fase pr&aacute;ctica: 75% del salario m&iacute;nimo</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">7.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si el aprendiz es estudiante universitario el apoyo econ&oacute;mico no puede ser inferior a un salario m&iacute;nimo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">8.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La empresa patrocinadora debe afiliar a seguridad social al aprendiz.</p>", "category": 26, "template_path": null, "price": null, "order": null, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO DE APRENDIZAJE CELEBRADO ENTRE </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">{{nombre_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}\u00a0Y\u00a0{{nombre_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">NOMBRE DEL EMPLEADOR: {{nombre_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">DOMICILIO DEL EMPLEADOR:\u00a0{{domicilio_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">NOMBRE DEL APRENDIZ: {{nombre_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">DOCUMENTO DE IDENTIDAD: {{tipo_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} {{numero_de_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">DIRECCI\u00d3N DEL APRENDIZ: {{direccion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">LUGAR, FECHA DE NACIMIENTO, Y NACIONALIDAD: {{lugar_de_nacimiento_modelo_contrato_de_aprendizaje}}\u00a0{{fecha_de_nacimiento_modelo_contrato_de_aprendizaje}}{{nacionalidad_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">FECHA DE INICIACI\u00d3N: {{fecha_de_inicio_del_contrato_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">LUGAR DONDE EFECTUAR\u00c1 LA PR\u00c1CTICA:\u00a0{{lugar_de_trabajo_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte {{nombre_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, empresa identificada con el NIT (IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_EMPLEADOR), domiciliada en {{domicilio_del__empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}} representada en este acto por su representante legal {{identificacion_del_representante_legal_modelo_contrato_de_aprendizaje}} identificado con la ({{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_modelo_contrato_de_aprendizaje}} n\u00famero {{identificacion_del_representante_legal_modelo_contrato_de_aprendizaje}}), \u00a0y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL EMPLEADOR</strong>; y por la otra, {{nombre_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de {{domicilio_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} identificado con la {{tipo_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} \u00a0n\u00famero {{numero_de_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL APRENDIZ,</strong> y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n <strong>LAS PARTES</strong>, han convenido celebrar el presente <strong>CONTRATO DE APRENDIZAJE</strong>, el cual se regir\u00e1 por las cl\u00e1usulas siguientes: <strong>\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. OBJETO DEL CONTRATO. </strong>El presente contrato tiene como objeto garantizar al <strong>APRENDIZ</strong> la formaci\u00f3n profesional integral en la especialidad de\u00a0{{carrera_profesional_modelo_contrato_de_aprendizaje}} cuya fase pr\u00e1ctica se desarrollar\u00e1 en establecimiento del<strong> EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\r\n<p><strong>PAR\u00c1GRAFO: el APRENDIZ </strong>desarrollar\u00e1 su formaci\u00f3n integral en etapa pr\u00e1ctica en el \u00e1rea de {{area_donde_trabajara_el_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} con las siguientes funciones:</p>\r\n\r\n<p><strong>{{funciones_a_desempenar_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. PER\u00cdODO DE LA FORMACI\u00d3N: </strong>La formaci\u00f3n en su etapa productiva en el establecimiento del <strong>EMPLEADOR</strong> tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de {{duracion_del_contrato_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, contados a partir del {{fecha_de_inicio_del_contrato_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, hasta el d\u00eda {{fecha_de_termiancion_del_contrato_modelo_contrato_de_aprendizaje}}.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. PERIODO DE PRUEBA:</strong> Pactan las partes fijar como periodo de prueba el primer (1er) mes del presente contrato, durante el cual ser\u00e1n apreciados la adaptabilidad, rendimiento y comportamiento del aprendiz por parte del <strong>EMPLEADOR</strong>, as\u00ed como la conveniencia por parte del <strong>APRENDIZ</strong> para continuar con el proceso de aprendizaje en la empresa.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. OBLIGACIONES DEL EMPLEADOR: </strong>En virtud del presente contrato <strong>EL EMPLEADOR</strong> se obliga a<strong>: </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Facilitar al <strong>APRENDIZ</strong> los medios para que, en la fase pr\u00e1ctica, reciba Formaci\u00f3n Profesional Integral, met\u00f3dica y completa en la ocupaci\u00f3n u oficio materia del presente contrato de aprendizaje. \u00a0</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Diligenciar y reportar al respectivo Centro de Formaci\u00f3n Profesional las evaluaciones y certificaciones del <strong>APRENDIZ</strong> en su fase pr\u00e1ctica del aprendizaje.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Pagar al <strong>APRENDIZ</strong> el apoyo de sostenimiento, de forma oportuna y de conformidad a lo establecido en el presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Afiliar al <strong>APRENDIZ</strong>, durante la fase pr\u00e1ctica de su formaci\u00f3n, a una Aseguradora de Riesgos Profesionales y una EPS, todo ello de conformidad con lo dispuesto por el Art\u00edculo 30 de la Ley 789 de 2002, con costo total para la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Efectuar, durante la fase pr\u00e1ctica de la formaci\u00f3n, el pago mensual del aporte al r\u00e9gimen de Seguridad Social en Salud correspondiente al <strong>APRENDIZ</strong>, conforme al Art\u00edculo 5\u00b0 del Decreto 933 del 11 de abril de 2003, tal y como lo establece el Art\u00edculo 30 de la Ley 789 de 2002. Este pago se har\u00e1 sobre la base de un salario m\u00ednimo legal mensual vigente.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Entregar al <strong>APRENDIZ</strong> la dotaci\u00f3n de seguridad industrial, cuando el desarrollo de la etapa pr\u00e1ctica as\u00ed lo requiera, para la protecci\u00f3n contra accidentes y enfermedades profesionales.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />\u00a0OBLIGACIONES DEL APRENDIZ: </strong>Con la firma del presente contrato, <strong>APRENDIZ</strong>, se compromete a:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Poner toda diligencia y aplicaci\u00f3n para lograr el mayor rendimiento en su Formaci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Concurrir puntualmente al lugar asignado por <strong>EL EMPLEADOR</strong> para desarrollar su formaci\u00f3n en la fase pr\u00e1ctica, durante el periodo establecido para el mismo, en las actividades que se le encomiende y que guarde relaci\u00f3n con la especialidad de su Formaci\u00f3n, cumpliendo con las indicaciones que le se\u00f1ale <strong>EL EMPLEADOR.</strong> \u00a0</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Entregar en forma mensual y en la fecha que <strong>EL EMPLEADOR</strong> determine, la planilla de pago debidamente diligenciado del aporte a seguridad social en salud, para que <strong>EL EMPLEADOR</strong> proceda a efectuar su pago en el plazo debido.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Someterse al reglamento interno de la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>{(OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS_DEL_APRENDIZ)}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Las dem\u00e1s que por su naturaleza deriven de la ejecuci\u00f3n del presente contrato.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. APOYO DE SOSTENIEMINTO: EL EMPLEADOR </strong>pagar\u00e1 mensualmente al <strong>APRENDIZ</strong>, la suma equivalente al <strong>(APOYO_DE_SOSTENIMIENTO)</strong> 75% de un (1) S.M.L.V., es decir al cantidad de _____ PESOS M/CTE durante la fase pr\u00e1ctica de su formaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Este apoyo de sostenimiento no constituye salario en forma alguna, ni podr\u00e1 ser regulado a trav\u00e9s de convenios o contratos colectivos o fallos arb\u00edtrales que recaigan sobre estos \u00faltimos. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. HORARIO DE LA FORMACI\u00d3N PR\u00c1CTICA: </strong>El horario de la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica ser\u00e1 establecido por <strong>EL EMPLEADOR</strong> en atenci\u00f3n al horario acad\u00e9mico del APRENDIZ ello con el fin de garantizar que en el periodo de tiempo en que <strong>el APRENDIZ </strong>recibe formaci\u00f3n integral, en su fase lectiva en las aulas no se desplace a las instalaciones del <strong>EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO:</strong> En todo caso la intensidad horaria que debe cumplir el <strong>APRENDIZ</strong> durante la fase pr\u00e1ctica en el establecimiento del <strong>EMPLEADOR</strong>, no podr\u00e1 exceder de cuarenta y ocho (48) horas semanales.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. SUPERVISI\u00d3N: EL EMPLEADOR</strong> supervisar\u00e1 al <strong>APRENDIZ</strong> a trav\u00e9s de{{supervisor_modelo_contrato_de_aprendizaje}} o quien \u00e9ste designe para tal efecto, quien estar\u00e1 en constante comunicaci\u00f3n con el centro de aprendizaje con finalidad de verificar que sus actividades en cada periodo pr\u00e1ctico correspondan al programa de la especialidad para la cual se est\u00e1 formando.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. CONFIDENCIALIDAD: EL APRENDIZ</strong> se compromete a guardar estricta confidencialidad sobre la informaci\u00f3n que reciba u obtenga del <strong>EMPLEADOR</strong> en desarrollo de este contrato de aprendizaje y ser\u00e1 responsable ante <strong>EL EMPLEADOR</strong> por cualquier uso indebido de la informaci\u00f3n recibida. Toda documentaci\u00f3n que en cualquier medio suministre una parte a la otra ser\u00e1 utilizada solamente para los efectos y prop\u00f3sitos descritos en este contrato. Si llegare a extraviar o revelar informaci\u00f3n confidencial, dar\u00e1 aviso inmediato al <strong>EMPLEADOR</strong> y tomar\u00e1 todas las medidas razonables y necesarias para minimizar los da\u00f1os y perjuicios por la p\u00e9rdida de la informaci\u00f3n extraviada o divulgada sin autorizaci\u00f3n, as\u00ed mismo se obliga a no divulgar, revelar, exhibir, mostrar y/o comunicar a\u00fan despu\u00e9s de terminada la vigencia del presente contrato la informaci\u00f3n confidencial que reciba del <strong>EMPLEADOR.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL APRENDIZ </strong>se abstendr\u00e1 de publicar contenidos, en los canales de informaci\u00f3n externos que no hayan sido aprobados por el supervisor del contrato, o el representante del<strong> EMPLEADOR</strong>, as\u00ed mismo se abstendr\u00e1 de publicar informaci\u00f3n que contenga material sensible, informaci\u00f3n no corroborada, o no autorizada por sus titulares. \u00a0<strong>\u00a0\u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>Para los alcances del presente Contrato se considera informaci\u00f3n confidencial, cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, software, multimedia, bases de datos y dem\u00e1s informaci\u00f3n a fin.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: EL APRENDIZ </strong>cumplir\u00e1 con las medidas de seguridad que tome o exija <strong>EL EMPLEADOR</strong> para proteger su informaci\u00f3n confidencial, se compromete a cuidar la misma como si se tratar\u00e1 de su propiedad y, a devolverla inmediatamente terminada la relaci\u00f3n contractual.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES: </strong>En virtud de la celebraci\u00f3n del contrato, <strong>EL APRENDIZ: </strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Declara que la informaci\u00f3n que ha suministrado es ver\u00eddica, completa, exacta y actualizada.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Reconoce y acepta que asumir\u00e1 bajo su responsabilidad todas las consecuencias legales, civiles y penales en relaci\u00f3n con el suministro de informaci\u00f3n falsa.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Da su consentimiento previo e informado para que<strong> EL EMPLEADOR</strong> trate sus datos personales para cumplir con la gesti\u00f3n encomendada. La autorizaci\u00f3n anterior no limitar\u00e1 al <strong>APRENDIZ</strong> para ejercer su derecho de corroborar en cualquier tiempo que la informaci\u00f3n suministrada sea veraz, completa, exacta y actualizada, y en caso de que no lo sea, a que se deje constancia de su desacuerdo, a exigir su rectificaci\u00f3n y a que se informe sobre las correcciones efectuadas.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. SUSPENSI\u00d3N: </strong>El presente contrato se podr\u00e1 suspender temporalmente en los siguientes casos:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Licencia de maternidad.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Incapacidades debidamente certificadas.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Caso fortuito o fuerza mayor debidamente certificado o constatado.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Vacaciones por parte del <strong>EMPLEADOR</strong>, siempre y cuando el <strong>APRENDIZ</strong> se encuentre desarrollando la etapa pr\u00e1ctica.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por cese legal, temporal, de actividades en la empresa.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>Esta suspensi\u00f3n debe constar por escrito.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>Durante la suspensi\u00f3n el contrato se encuentra vigente, por lo tanto, la relaci\u00f3n de aprendizaje est\u00e1 vigente para<strong> LAS PARTES.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />TERMINACI\u00d3N: </strong>el presente contrato de aprendizaje podr\u00e1 darse por terminado en los siguientes casos:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por mutuo acuerdo entre <strong>LAS PARTES.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Por el vencimiento del t\u00e9rmino de duraci\u00f3n.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">La cancelaci\u00f3n de la matr\u00edcula por parte de cetro de aprendizaje, de acuerdo con el reglamento previsto para los alumnos.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El bajo rendimiento o las faltas disciplinarias cometidas en los per\u00edodos de Formaci\u00f3n Profesional Integral en el establecimiento del<strong> EMPLEADOR</strong>, cuando a pesar de los requerimientos de \u00e9ste, no se corrijan en un plazo razonable.</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">El incumplimiento de las obligaciones previstas para cada una de <strong>LAS PARTES. \u00a0</strong></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. RELACI\u00d3N LABORAL: </strong>La presente relaci\u00f3n de aprendizaje no implica relaci\u00f3n laboral alguna entre<strong> LAS PARTES,</strong> y se regir\u00e1 en todas sus partes por el Art\u00edculo 30 y s.s. de la Ley 789 de 2002. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. DECLARACI\u00d3N JURAMENTADA. \u00a0El APRENDIZ </strong>declara bajo la gravedad de juramento que no se encuentra ni ha estado vinculado con <strong>EL EMPLEADOR </strong>o con otras <strong>EMPRESAS</strong> en una relaci\u00f3n de aprendizaje. \u00a0As\u00ed mismo, declara que no se encuentra ni ha estado vinculado mediante una relaci\u00f3n laboral con <strong>EL EMPLEADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. DE LAS NOTIFICACIONES: </strong>Cualquier notificaci\u00f3n que <strong>LAS PARTES</strong> deban darse entre s\u00ed con motivo del presente contrato, deber\u00e1 formularse por escrito, mediante correspondencia entregada o consignada personalmente con acuse de recibo, o mediante notificaci\u00f3n judicial o por medio de carta a testigos, a las siguientes direcciones: <strong>EL EMPLEADOR:</strong> {{direccion_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}; Tel\u00e9fono: {{telefono_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}; EL TRABAJADOR: {{direccion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}); Tel\u00e9fono: ({{telefono_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. DOMICILIO: </strong>Para todos los efectos judiciales y extra judiciales, <strong>LAS PARTES</strong> declaran la ciudad de {{domicilio_contractual_modelo_contrato_de_aprendizaje}} como su domicilio principal.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. PERFECCIONAMIENTO: </strong>El presente contrato se entiende perfeccionado con la firma de<strong> LAS PARTES. \u00a0</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para constancia se firma en tres (3) ejemplares del mismo tenor y a un soo efecto, en la ciudad de {{ciudad_donde_se_firma_el_contrato_modelo_contrato_de_aprendizaje}}, a los ______ (__) d\u00edas del mes de ______ del ____.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Por EL EMPLEADOR</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n{{nombre_del_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{tipo_de_identificacion_empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}} {{identificacion_del__empleador_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">EL APRENDIZ</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<br />\r\n{{nombre_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{tipo_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}} {{numero_de_identificacion_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\nPor el Centro de Aprendizaje</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">UNIVERSIDAD TECNOL\u00d3GICA DE PEREIRA</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{nombre_del_autoridad_universitaria_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{tipo_de_identificacion_universidad_modelo_contrato_de_aprendizaje}}\u00a0\u00a0 {{numero_de_identificacion_universidad_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{cargo_representante_universidad_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 17, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "ESTATUTOS SOCIEDAD POR ACCIONES SIMPLIFICADA", "short_description": "Estatutos de constituci\u00f3n SAS", "long_description": "<p>Documento de creaci&oacute;n de una SAS</p>", "category": 28, "template_path": null, "price": null, "order": 10, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>DOCUMENTO PRIVADO DE CONSTITUCI\u00d3N</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>{{nombre_de_la_sociedad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}} S.A.S.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En la ciudad de {{nombre_de_la_ciudad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}, el {{fecha_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}, entre:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{informacion_de_socios_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada|retain_comma}}\u00a0de manera voluntaria y en uso de sus derechos civiles y comerciales, han decidido constituir una sociedad por acciones simplificada que se denominar\u00e1: {{nombre_de_la_sociedad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0S.A.S.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Una vez formulada la declaraci\u00f3n que antecede, los suscritos han establecido los siguientes estatutos para la sociedad que se constituye mediante este acto:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>ESTATUTOS</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Cap\u00edtulo I</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Disposiciones Generales</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Forma:</strong> La sociedad se denominar\u00e1\u00a0{{nombre_de_la_sociedad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0S.A.S, {% if sigla_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada %} y podr\u00e1 utilizar la sigla {{nombre_de_la_sigla_sigla_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}},{% endif %}ser\u00e1 de naturaleza comercial de la clase de las sociedades por acciones simplificada regida por las cl\u00e1usulas contenidas en los estatutos, en la ley 1258 de 2008 y en las dem\u00e1s disposiciones legales relevantes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En todos los actos y documentos que emanen de la sociedad, destinados a terceros, la denominaci\u00f3n estar\u00e1 siempre seguida de las palabras: \u201cSociedad por Acciones Simplificada\u201d o de las iniciales \u201cS.A.S.\u201d.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Objeto Social:</strong> La sociedad tendr\u00e1 por objeto la realizaci\u00f3n de cualquier actividad comercial o civil l\u00edcita, entre ellas las siguientes:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{objetos_sociales_extras_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada|comma_sep_to_li}}</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">{{objeto_social_estatutos_sas_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para el desarrollo del objeto social, la sociedad podr\u00e1 celebrar contratos o convenios de cualquier naturaleza, bien sea con personas naturales, entidades p\u00fablicas, privadas o mixtas, ya sean del orden local, departamental, nacional o extranjero.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Domicilio. </strong>El domicilio principal de la sociedad ser\u00e1 la ciudad de {{nombre_del_domicilio_de_la_sociedad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}. La sociedad podr\u00e1 crear sucursales, agencias o dependencias en otros lugares del pa\u00eds o del exterior.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. T\u00e9rmino de duraci\u00f3n.</strong> El t\u00e9rmino de duraci\u00f3n de la sociedad ser\u00e1 \u00a0(T\u00e9rmino de duraci\u00f3n).</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Cap\u00edtulo II</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Reglas sobre Capital</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Capital Autorizado.</strong> El capital autorizado de la sociedad es de\u00a0\u00a0{{monto_en_numeros_del_capital_autorizado_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada|num_to_text}} (\u00a0{{monto_en_numeros_del_capital_autorizado_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}), dividido en\u00a0{{numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_autorizado_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}} \u00a0acciones ordinarias de valor nominal {{monto_en_numeros_del_valor_de_la_accion_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0cada una.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Capital Suscrito. </strong>El capital suscrito de la sociedad es de {{monto_en_numeros_del_capital_suscrito_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}, dividido en {{numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_suscrito_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0acciones ordinarias de valor nominal {{monto_en_numeros_del_valor_de_la_accion_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0cada una.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">El capital social queda distribuido de la siguiente manera:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{informacion_accionaria_socios_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Capital Pagado. </strong>El capital pagado de la sociedad es de\u00a0 $ {{monto_en_numeros_del_capital_pagado_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}, dividido en {{numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_pagado_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0acciones ordinarias de valor nominal \u00a0{{monto_en_numeros_del_valor_de_la_accion_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0cada una.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico. Forma y t\u00e9rminos en que se pagar\u00e1 el capital suscrito.</strong> El capital suscrito se pagar\u00e1 de la siguiente forma:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{informacion_pagos_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada|comma_sep_to_ul}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Aumento de Capital. </strong>La Asamblea General de Accionistas podr\u00e1 aumentar o disminuir el capital autorizado por cualquiera de los medios legales. Las acciones actualmente en reserva y las que posteriormente se creen por la sociedad, como consecuencia del aumento del capital autorizado, ser\u00e1n colocadas cuando lo disponga la Asamblea General de Accionistas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Corresponder\u00e1 a la Asamblea General de Accionistas reglamentar la colocaci\u00f3n de las acciones emitidas, sobre la base de que los accionistas podr\u00e1n suscribir, de manera preferencial, las acciones emitidas en proporci\u00f3n al porcentaje accionario que cada uno posea al momento de la aprobaci\u00f3n del reglamento de colocaci\u00f3n. Sin embargo, la Asamblea General de Accionistas podr\u00e1 decidir que las acciones emitidas se coloquen sin sujeci\u00f3n al derecho de preferencia en la suscripci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Cap\u00edtulo III</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>\u00d3rganos Sociales</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. \u00d3rganos de la sociedad. </strong>La sociedad tendr\u00e1 un \u00f3rgano de direcci\u00f3n, denominado Asamblea General de Accionistas, un Revisor Fiscal, una Junta Directiva, y un Representante Legal de la sociedad que tendr\u00e1 los suplentes que determine la Junta Directiva si se encuentra nombrada, o en su defecto la Asamblea General de Accionistas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Cada uno de estos \u00f3rganos ejercer\u00e1 sus atribuciones y funciones con arreglo a las disposiciones legales y a las normas especiales aqu\u00ed expresadas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">La revisor\u00eda fiscal y la Junta Directiva s\u00f3lo ser\u00e1n provistas en la medida en que lo exijan las normas legales vigentes o la Asamblea General de Accionistas lo estime conveniente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Sociedad devenida unipersonal. </strong>La sociedad podr\u00e1 ser pluripersonal o unipersonal. Cuando la sociedad llegue a ser unipersonal, el accionista \u00fanico ejercer\u00e1 todas las atribuciones de la Asamblea General de Accionistas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Las determinaciones correspondientes al \u00f3rgano de direcci\u00f3n que fueren adoptadas por el accionista \u00fanico, deber\u00e1n constar en actas debidamente asentadas en el libro correspondiente de la sociedad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Asamblea General de Accionistas. </strong>La Asamblea General de Accionistas la integran los accionistas de la sociedad que figuren en el libro de registro de accionistas, con arreglo a las disposiciones sobre convocatoria, qu\u00f3rum, mayor\u00edas, y dem\u00e1s condiciones previstas en estos estatutos y en la ley.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Funciones de la Asamblea General de Accionistas.</strong> La Asamblea General de Accionistas tendr\u00e1, adem\u00e1s de las funciones previstas en el art\u00edculo 420 del C\u00f3digo de Comercio, las contenidas en los presentes estatutos y en cualquier otra norma legal vigente, entre otras:</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Aprobar su propio reglamento.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Ejercer la suprema direcci\u00f3n de la sociedad y velar por el cumplimiento de su objeto social, interpretar los estatutos, fijar la orientaci\u00f3n y pol\u00edtica generales de sus actividades.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Aprobar los Estatutos de la Sociedad y sus reformas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Elegir y remover libremente y asignarle remuneraci\u00f3n a la Junta Directiva, por el sistema de mayor\u00eda simple.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Elegir y remover libremente y asignarle remuneraci\u00f3n al Revisor Fiscal, por el sistema de mayor\u00eda simple.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Elegir y remover libremente y asignarle remuneraci\u00f3n al representante legal y a sus suplentes, por el sistema de mayor\u00eda simple, siempre y cuando la Junta Directiva no est\u00e9 creada.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Autorizar al Representante Legal Suplente para celebrar los siguientes actos o contratos:</b></p>\r\n\r\n\t<ol>\r\n\t\t<li>\r\n\t\t<p dir=\"ltr\">Hipotecar, gravar o limitar a cualquier t\u00edtulo el dominio de los bienes inmuebles de la compa\u00f1\u00eda</p>\r\n\t\t</li>\r\n\t\t<li>\r\n\t\t<p dir=\"ltr\">\u00a0IVender activos fijos productivos de la empresa</p>\r\n\t\t</li>\r\n\t\t<li>\r\n\t\t<p dir=\"ltr\">Tramitar y obtener cr\u00e9ditos, apalancamiento o realizar operaciones similares cuando la cuant\u00eda supere los salarios m\u00ednimos legales mensuales vigentes</p>\r\n\t\t</li>\r\n\t\t<li>\r\n\t\t<p dir=\"ltr\">\u00a0Girar, suscribir, aceptar, endosar toda clase de t\u00edtulos valores, tales como letras, pagar\u00e9s, cheques cuando la cuant\u00eda supere los salarios m\u00ednimos legales mensuales vigentes,</p>\r\n\t\t</li>\r\n\t\t<li>\r\n\t\t<p dir=\"ltr\">Celebrar convenios o contratos cuando la cuant\u00eda supere los\u00a0salarios m\u00ednimos legales mensuales vigentes, siempre y cuando la Junta Directiva no est\u00e9 creada.</p>\r\n\t\t</li>\r\n\t</ol>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Analizar las cuentas y estados financieros del \u00faltimo ejercicio econ\u00f3mico.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Aprobar el presupuesto anual de ingresos y gastos.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Estudiar, aprobar o improbar, con car\u00e1cter definitivo, los informes de gesti\u00f3n presentados a su consideraci\u00f3n por el Representante Legal, la Junta Directiva y el Revisor Fiscal. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Fijar el monto de las utilidades, as\u00ed como la forma y plazos en que se pagar\u00e1.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Ordenar las acciones que correspondan contra los administradores, funcionarios directivos o el revisor fiscal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Disponer que determinada emisi\u00f3n de acciones ordinarias sea colocada sin sujeci\u00f3n al derecho de preferencia.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Aprobar la disoluci\u00f3n, liquidaci\u00f3n, escisi\u00f3n, fusi\u00f3n y/o transformaci\u00f3n de la sociedad. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Elegir el liquidador o los liquidadores al hacerse la liquidaci\u00f3n.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-350a0aa7-7fff-0b22-7df4-e95747371263\">Las dem\u00e1s que le correspondan por naturaleza, como m\u00e1ximo \u00f3rgano de La sociedad y que no hayan sido asignadas por los estatutos a otro \u00f3rgano.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fab544dd-7fff-cdf4-9098-e1a991a5914a\">La Asamblea ser\u00e1 presidida por la persona designada por el o los accionistas que asistan a la reuni\u00f3n.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fab544dd-7fff-cdf4-9098-e1a991a5914a\">Los accionistas podr\u00e1n participar en las reuniones de la Asamblea directamente o por medio de un poder conferido a favor de cualquier persona natural o jur\u00eddica, incluido el Representante Legal o cualquier otro individuo, aunque ostente la calidad de empleado o administrador de la sociedad.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><br />\r\n<b id=\"docs-internal-guid-fab544dd-7fff-cdf4-9098-e1a991a5914a\">Los accionistas deliberar\u00e1n con arreglo al orden del d\u00eda previsto en la convocatoria. Con todo, los accionistas podr\u00e1n promover modificaciones a las resoluciones sometidas a su aprobaci\u00f3n y, en cualquier momento, proponer la revocatoria de los representantes legales, miembros de la Junta Directiva o el Revisor Fiscal.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuniones ordinarias. </strong>Las reuniones ordinarias se celebrar\u00e1n cada a\u00f1o, dentro de los tres (3) meses siguientes a la clausura del ejercicio econ\u00f3mico con corte al treinta y uno (31) de diciembre del respectivo a\u00f1o calendario. En la reuni\u00f3n ordinaria de la Asamblea General de Accionistas se someter\u00e1 a su consideraci\u00f3n las cuentas de fin de ejercicio, as\u00ed como el informe de gesti\u00f3n y dem\u00e1s documentos exigidos por la ley, designar los administradores y dem\u00e1s funcionarios de su elecci\u00f3n, resolver sobre la distribuci\u00f3n de utilidades, acordar todas las orientaciones y medidas necesarias para el cumplimiento del objeto social y determinar las directrices generales acordes con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la sociedad.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuniones extraordinarias. </strong>Las reuniones extraordinarias se efectuar\u00e1n cuando lo requieran las necesidades imprevistas o urgentes que no puedan esperar para ser solucionadas en la pr\u00f3xima Asamblea ordinaria.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En las Asambleas Generales Extraordinarias no podr\u00e1n estudiarse temas no propuestos en la convocatoria, salvo decisi\u00f3n en contrario de un n\u00famero plural de accionistas que representen el setenta por ciento (70%) de las acciones suscritas presentes en la reuni\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuni\u00f3n Por Derecho Propio. </strong>En el evento en que transcurridos los tres primeros meses del a\u00f1o, no se haya efectuado la convocatoria para las reuniones ordinarias, la Asamblea General, se reunir\u00e1 por derecho propio y sin necesidad de convocatoria, el primer d\u00eda h\u00e1bil del mes de abril, a las 10:00 a.m., en las instalaciones donde funcione la administraci\u00f3n de la sociedad. En todo caso, se podr\u00e1 deliberar con cualquier n\u00famero singular o plural de accionistas que represente por lo menos el (Porcentaje de accionistas en letras) por ciento ((Porcentaje de accionistas en n\u00famero) %) de las acciones suscritas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuni\u00f3n de Segunda Convocatoria. </strong>Si se convoca la Asamblea General y \u00e9sta no se re\u00fane por falta de qu\u00f3rum, se citar\u00e1 a una nueva reuni\u00f3n que sesionar\u00e1 y decidir\u00e1 v\u00e1lidamente con cualquier n\u00famero de accionistas, inclusive uno solo. La nueva reuni\u00f3n no deber\u00e1 efectuarse antes de los diez (10) d\u00edas h\u00e1biles, ni despu\u00e9s de los treinta (30) d\u00edas h\u00e1biles, contados desde la fecha fijada para la primera reuni\u00f3n. En todo caso, se podr\u00e1 deliberar con cualquier n\u00famero singular o plural de accionistas que represente por lo menos el {{porcentaje_de_accionistas_en_letras_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0por ciento ({{porcentaje_de_accionistas_en_numero_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0%) de las acciones suscritas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En la primera convocatoria podr\u00e1 incluirse la fecha en que habr\u00e1 de realizarse una reuni\u00f3n de segunda convocatoria, en caso de no poderse llevar a cabo la primera reuni\u00f3n por falta de qu\u00f3rum.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuniones No Presenciales o por comunicaci\u00f3n sucesiva. </strong>La Asamblea General podr\u00e1 realizar las reuniones ordinarias y extraordinarias, de manera no presencial, siempre que se encuentre debidamente representada la totalidad de las acciones suscritas. Tales reuniones pueden desarrollarse con comunicaciones simult\u00e1neas y sucesivas, es decir un medio que los re\u00fana a todos a la vez, como el correo electr\u00f3nico, la teleconferencia, etc., o mediante comunicaciones escritas dirigidas al Representante Legal en las cuales se manifieste la intenci\u00f3n del voto sobre un aspecto concreto, siempre que no pase m\u00e1s de un mes, desde el recibo de la primera comunicaci\u00f3n y la \u00faltima, en los t\u00e9rminos previstos en la ley.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Reuniones universales.</strong> La Asamblea General de Accionistas, podr\u00e1 reunirse en cualquier tiempo y lugar, sin necesidad de previa convocatoria y ejercer todas las funciones que le son propias, siempre que se encuentre debidamente representada la totalidad de las acciones suscritas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Convocatoria a la Asamblea General de Accionistas. </strong>La Asamblea General de Accionistas podr\u00e1 ser convocada a cualquier reuni\u00f3n por \u00a0{{personas_o_cargos_que_pueden_realizar_la_convocatoria_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}(Personas o cargos que pueden realizar la convocatoria) los Representantes Legales, el presidente de la Junta Directiva o dos (2) de sus miembros, el Revisor Fiscal o a solicitud de un n\u00famero singular o plural de accionistas que representen no menos del veinticinco por ciento (25%) de las acciones suscritas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">La citaci\u00f3n ha de hacerse mediante {{medio_de_convocatoria_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0con una antelaci\u00f3n m\u00ednima de {{numero_de_dias_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0d\u00edas {{habiles_calendario_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0anteriores a la fecha de la reuni\u00f3n para las reuniones ordinarias y de {{numero_de_dias_2_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0d\u00edas {{habiles_calendario_2_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0anteriores a la fecha de la reuni\u00f3n para las reuniones extraordinarias. Para efectos de la convocatoria no se tendr\u00e1 en cuenta el d\u00eda en que se realiza la convocatoria ni el d\u00eda de la reuni\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">La convocatoria debe contener al menos: el orden del d\u00eda; lugar espec\u00edfico, fecha y hora de la reuni\u00f3n; lugar, oportunidad y persona ante quien podr\u00e1 ejercerse el derecho de inspecci\u00f3n; la documentaci\u00f3n necesaria para que los accionistas est\u00e9n informados de los temas a tratar.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Renuncia a la convocatoria. </strong>Los accionistas podr\u00e1n renunciar a su derecho de ser convocados a una reuni\u00f3n determinada de la Asamblea, mediante comunicaci\u00f3n escrita enviada al Representante Legal de la sociedad antes, durante o despu\u00e9s de la sesi\u00f3n correspondiente. Los accionistas tambi\u00e9n podr\u00e1n renunciar a su derecho de inspecci\u00f3n por medio del mismo procedimiento indicado.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Aunque no hubieren sido convocados a la Asamblea, se entender\u00e1 que los accionistas que asistan a la reuni\u00f3n correspondiente han renunciado al derecho de ser convocados, a menos que manifiesten su inconformidad con la falta de convocatoria antes de que la reuni\u00f3n se lleve a cabo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>ART\u00cdCULO\u00a0<input name=\"dynamic_counter_male\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Derecho de inspecci\u00f3n. </strong>El derecho de inspecci\u00f3n podr\u00e1 ser ejercido por los accionistas durante {{periodo_en_que_se_puede_ejercer_el_derecho_de_inspeccion_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}. En particular, los accionistas tendr\u00e1n acceso a la totalidad de la informaci\u00f3n de naturaleza financiera, contable, fiscal, legal y comercial relacionada con el funcionamiento de la sociedad, as\u00ed como a las cifras correspondientes a la remuneraci\u00f3n de los administradores sociales. En desarrollo de esta prerrogativa, los accionistas podr\u00e1n solicitar toda la informaci\u00f3n que consideren relevante para pronunciarse, con conocimiento de causa, acerca de las determinaciones sometidas a consideraci\u00f3n del m\u00e1ximo \u00f3rgano social, as\u00ed como para el adecuado ejercicio de los derechos e intereses a las acciones de que son titulares.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Los administradores deber\u00e1n suministrar a los accionistas, en forma oportuna y dentro de los {{numero_de_dias_3_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}\u00a0d\u00edas siguientes a la solicitud, la totalidad de la informaci\u00f3n solicitada para el ejercicio de su derecho de inspecci\u00f3n, siempre y cuando dicha informaci\u00f3n sea de la que el derecho de inspecci\u00f3n permite.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">La Asamblea podr\u00e1 reglamentar los t\u00e9rminos, condiciones y horarios en que dicho derecho podr\u00e1 ser ejercido. La informaci\u00f3n que sea de conocimiento de los accionistas a trav\u00e9s del ejercicio del derecho de prefrencia goza de reserva de la informaci\u00f3n en los t\u00e9rminos establecidos en el art\u00edculo 61 del C\u00f3digo de Comercio y la Ley 1581 de 2012</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">Art\u00edculo <input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. R\u00e9gimen de qu\u00f3rum y mayor\u00edas decisorias. </b>Para toda reuni\u00f3n de Asamblea habr\u00e1 qu\u00f3rum deliberatorio cuando est\u00e9n presentes uno o varios accionistas que representen la mitad m\u00e1s una de las acciones suscritas, salvo lo establecido para las reuniones por derecho propio, de segunda convocatoria, no presenciales o por comunicaci\u00f3n sucesiva y universales, y podr\u00e1n decidir en cualquier reuni\u00f3n con el voto favorable de uno o varios accionistas que representen la mitad m\u00e1s una de las acciones suscritas presentes en la reuni\u00f3n, salvo que en los estatutos o en la ley se prevea una mayor\u00eda decisoria superior para algunas decisiones, tales como:</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La realizaci\u00f3n de procesos de fusi\u00f3n o escisi\u00f3n debe ser aprobada por el por ciento\u00a0de las acciones suscritas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La autorizaci\u00f3n para la creaci\u00f3n de los derechos y beneficios de las acciones especiales debe ser aprobada por el\u00a0por ciento\u00a0de las acciones suscritas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La autorizaci\u00f3n para levantar temporalmente la restricci\u00f3n a la negociaci\u00f3n de acciones debe ser aprobada por el\u00a0por ciento\u00a0 de las acciones suscritas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La autorizaci\u00f3n para levantar temporalmente el derecho de preferencia debe ser aprobada por el por ciento de las acciones suscritas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">Las reformas estatutarias deben ser aprobadas por el\u00a0 por ciento\u00a0de las acciones suscritas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La exclusi\u00f3n de un accionista debe ser aprobada por el por ciento de las acciones suscritas presentes en la reuni\u00f3n, sin contar con el voto del accionista que fuere objeto de esta medida. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La decisi\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n de utilidades debe ser aprobada por el por ciento de las acciones suscritas presentes en la reuni\u00f3n. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La decisi\u00f3n sobre la enajenaci\u00f3n global de activos debe ser aprobada por el por ciento\u00a0de las acciones suscritas presentes en la reuni\u00f3n. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La realizaci\u00f3n de procesos de transformaci\u00f3n debe ser aprobada por el cien por ciento (100%) de las acciones suscritas. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La modificaci\u00f3n o renovaci\u00f3n de la cl\u00e1usula que contiene la restricci\u00f3n a la negociaci\u00f3n de acciones debe ser aprobada por el cien por ciento (100%) de las acciones suscritas. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La modificaci\u00f3n de la cl\u00e1usula sobre causales de exclusi\u00f3n de los accionistas debe ser aprobada por el cien por ciento (100%) de las acciones suscritas. </b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-811fe93d-7fff-776f-90b8-41585bc7cf50\">La modificaci\u00f3n de la cl\u00e1usula compromisoria debe ser aprobada por el cien por ciento (100%) de las acciones suscritas. </b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-ceac6d54-7fff-15e7-3dad-d5b842271eb5\">Art\u00edculo <input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. Revisor Fiscal. </b>Cuando as\u00ed lo disponga la Asamblea General de Accionistas o cuando la Ley lo exija, la Sociedad nombrar\u00e1 a un Revisor Fiscal \u00a0designados para un t\u00e9rmino de a\u00f1os por la Asamblea General de Accionistas. El Revisor Fiscal ser\u00e1 contador p\u00fablico.</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-ceac6d54-7fff-15e7-3dad-d5b842271eb5\">En caso de que no se realice un nuevo nombramiento, el Revisor Fiscal y suplentes continuar\u00e1n en el ejercicio de sus cargos hasta tanto no se efect\u00fae una nueva designaci\u00f3n.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-ceac6d54-7fff-15e7-3dad-d5b842271eb5\">El Revisor Fiscal tendr\u00e1 las funciones establecidas en el C\u00f3digo de Comercio para la sociedades an\u00f3nimas y estar\u00e1 sometido a las inhabilidades e incompatibilidades legales all\u00ed se\u00f1aladas.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><b id=\"docs-internal-guid-d9402314-7fff-eb80-5e35-47743d918cdd\">DETERMINACIONES RELATIVAS A LA CONSTITUCI\u00d3N DE LA SOCIEDAD</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-d9402314-7fff-eb80-5e35-47743d918cdd\">Junta Directiva: </b>Los accionistas constituyentes determinan de manera un\u00e1nime no nombrar Junta Directiva.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-d9402314-7fff-eb80-5e35-47743d918cdd\">Revisor Fiscal. </b>Los accionistas constituyentes determinan de manera un\u00e1nime no nombrar Revisor Fiscal.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-d9402314-7fff-eb80-5e35-47743d918cdd\">Personificaci\u00f3n jur\u00eddica de la sociedad. </b>Luego de la inscripci\u00f3n del presente documento en el Registro Mercantil, (Nombre de la sociedad) S.A.S. formar\u00e1 una persona jur\u00eddica distinta de sus accionistas, conforme se dispone en el art\u00edculo 2 de la ley 1258 de 2008.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-d9402314-7fff-eb80-5e35-47743d918cdd\">Para efecto de lo pactado en este contrato de sociedad por acciones simplificada, se suscribe el presente documento por los accionistas constituyentes.</b></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_____________________________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_____________________________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_____________________________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">_____________________________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">______________________________________________</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 18, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CONTRATO DE ARRENDAMIENTO LOCAL COMERCIAL", "short_description": "CONTRATO DE ARRENDAMIENTO LOCAL COMERCIAL", "long_description": "", "category": 27, "template_path": null, "price": null, "order": null, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DE LOCAL COMERCIAL CELEBRADO ENTRE</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">{% if tipo_persona_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial == \"Persona jur\u00eddica\" %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>{{nombre_del_arrendador_juridico_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}Y {{nombre_del_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte\u00a0<strong>{{nombre_del_arrendador_juridico_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}},</strong> empresa identificada con el NIT {{identificacion_del_arrendador_juridico_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, domiciliada en {{domicilio_del_arrendador_juridico_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, representada en este acto por su representante legal {{nombre_del_representante_legal_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}} identificado con la {{tipo_de_identificacion_del_representante_legal_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}} n\u00famero {{identificacion_del_representante_legal_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 <strong>EL ARRENDADOR</strong>; y por la otra, {{nombre_del_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, empresa identificada con el NIT {{identificacion_del_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, domiciliada en {{domicilio_del_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, representada en este acto por su representante legal {{nombre_del_representante_legal_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}identificado con la {{tipo_documento_del_representante_legal_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}n\u00famero {{numero_de_identificacion_del_representante_legal_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 <strong>EL ARRENDATARIO</strong>, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n LAS PARTES, han decidido celebrar elhan acordado celebrar un <strong>CONTRATO DE ARRENDAMIENTO</strong> el cual se regir\u00e1 por las siguientes,</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CL\u00c1USULAS</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: OBJETO. </strong>Mediante este contrato <strong>EL ARRENDADOR</strong> concede a t\u00edtulo de arrendamiento al <strong>ARRENDATARIO</strong> y \u00e9sta lo recibe al mismo t\u00edtulo, el uso y goce como cuerpo cierto del local comercial ubicado en la ciudad de{{direccion_del_inmueble_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, con \u00e1rea privada de {{area_del_inmueble_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}m2, identificado con la Matr\u00edcula Inmobiliaria n\u00famero {{matricula_inmobiliaria_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> El local comercial objeto del presente contrato, as\u00ed como el inmuble de mayor extensi\u00f3n dentro del cual se encuentra ubicado, est\u00e1 plenamente identificados en el Anexo 1, el cual forma parte integrante de este contrato.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO:</strong> El inmueble mencionado en la presente cl\u00e1usula, se arrendar\u00e1 como cuerpo cierto, a pesar de los linderos, la matr\u00edcula y la cabida que figure en los documentos p\u00fablicos pertinentes.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>P\u00c1RAGRAFO TERCERO: </strong>La copia de la escritura p\u00fablica del inmuble, as\u00ed como la del certificado de tradici\u00f3n del mismo, tambi\u00e9n formar\u00e1n parte integral del presente contrato.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO CUARTO: ESPECIFICACIONES DE 0ENTREGA DEL INMUEBLE. </strong>El inmueble arrendado ser\u00e1 entregado al ARRENDATARIO, con las especificaciones se\u00f1aladas en el acta de entrega, la cual se entender\u00e1 aceptada con la firma de las partes y har\u00e1 parte integral del presente contrato de arrendamiento.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DESTINACI\u00d3N: ARRENDATARIO</strong> destinar\u00e1 el inmueble objeto de arrendamiento a desarrollar las actividades de {{destinacion_del_inmueble_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, {as\u00ed como las dem\u00e1s actividades econ\u00f3micas determinadas en el certificado de existencia y representaci\u00f3n expedido por la C\u00e1mara de Comercio de Pereira y el certificado de Matr\u00edcula Mercantil correspondiente al Establecimiento de Comercio, los cuales se entienden como parte integral del contrato.}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL ARRENDATARIO </strong>no destinar\u00e1 el inmueble a fines il\u00edcitos, y en consecuencia se obliga a no utilizarlo para ocultar o depositar armas, explosivos, actividades de secuestro o dep\u00f3sito de dineros de procedencia il\u00edcita, art\u00edculos de contrabando o para que en \u00e9l se elaboren, almacenen o vendan drogas estupefacientes o sustancias alucin\u00f3genas y afines.<strong> EL ARRENDATARIO</strong> se obliga a no guardar o permitir que se guarden en el inmueble arrendado sustancias inflamables o explosivas que pongan en peligro la seguridad del mismo, y en caso que ocurriera dentro del inmueble enfermedad infecto-contagiosa, ser\u00e1n del <strong>ARRENDATARIO</strong> los gastos de desinfecci\u00f3n que ordenen las autoridades sanitarias.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL ARRENDATARIO </strong>manifiesta expresamente que realizar\u00e1 las gestiones necesarias tendientes a lograr el cumplimiento de la normatividad vigente, as\u00ed como el tr\u00e1mite para los permisos que sean necesarios. Sin embargo, de no lograrse o materializarse cualquiera de los anteriores, o en caso de que no le sea permitido el funcionamiento de su establecimiento de comercio por parte de las autoridades competentes, <strong>LAS PARTES</strong> manifiestan que se podr\u00e1 dar por terminado el contrato, sin lugar a pago de sanciones.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>P\u00c1RAGRAFO TERCERO: </strong>Estar\u00e1n a cargo del <strong>ARRENDATARIO</strong> la obtenci\u00f3n de las licencias y permisos necesarios para el funcionamiento de su establecimiento de comercio, pero obtendr\u00e1 la colaboraci\u00f3n pertinente del <strong>ARRENDADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><br />\r\n<strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO: </strong>El t\u00e9rmino de duraci\u00f3n del presente contrato de arrendamiento ser\u00e1 de {{duracion_del_contrato_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}{{periodicidad_duracion_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, contados a partir de la suscripci\u00f3n del mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO. RENOVACIONES AUTOM\u00c1TICAS:</strong> El presente contrato de arrendamiento se entender\u00e1 renovado en iguales condiciones y por {{termino_prorroga_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, si en el lapso de treinta (30) d\u00edas previos al vencimiento del t\u00e9rmino previsto en esta cl\u00e1usula, ninguna de las partes manifiesta su intenci\u00f3n de darlo por terminado, siempre que cada una de ellas haya cumplido con las obligaciones a su cargo y, siempre que <strong>EL ARRENDATARIO</strong> acepte los reajustes del canon pactados en el par\u00e1grafo de la cl\u00e1usula cuarta del presente documento.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CANON:</strong> El canon de arrendamiento del presente contrato ser\u00e1 la suma de{{canon_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, {ADMINISTRACI\u00d3N} la administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>el canon de arrendamiento arriba descrito, ser\u00e1 pagadero de manera anticipada,{{dia_de_pago_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, {{forma_pago_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, o en aquella otra que posteriormente \u00e9ste le indique al <strong>ARRENDATARIO</strong> por escrito. El correspondiente certificado de pago del Canon debe ser enviado al <strong>ARRENDADOR </strong>a {{direccion_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}, o al email {{correo_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO:</strong> La mera tolerancia del <strong>ARRENDADOR </strong>en aceptar el pago del precio del arrendamiento con posterioridad al plazo previsto para tal fin, no ser\u00e1 suficiente para modificar las previsiones que al respecto han acordado las partes. Tampoco se considerar\u00e1n variadas las estipulaciones relativas al precio del arrendamiento por la recepci\u00f3n de pagos parciales. De conformidad con lo anterior, la aceptaci\u00f3n de pagos parciales no invalidar\u00e1 los efectos que la mora produzca a cargo de <strong>ARRENDATARIO</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO. REAJUSTE: </strong>Vencido el primer periodo de vigencia de este contrato y cada a\u00f1o consecutivo hasta su vencimiento, EL ARRENDADOR determinar\u00e1 el reajuste de la renta en {{incremento_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES DE ARRENDATARIO:</strong> En ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>ARRENDATARIO</strong> asume las siguientes obligaciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_adicionales_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Sin perjuicio de lo aqu\u00ed dispuesto, algunas de las obligaciones de <strong>ARRENDATARIO</strong> son objeto de especial regulaci\u00f3n en cl\u00e1usulas posteriores, y por tanto aplicables.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES DEL ARRENDADOR: </strong>Con la suscripci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL ARRENDADOR</strong> se compromete a cumplir las siguientes obligaciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_adicionales_arrendador_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. SERVICIOS P\u00daBLICOS:</strong> Estar\u00e1n a cargo del <strong>ARRENDATARIO</strong> los siguientes servicios tales como: Acueducto y Alcantarillado, Recolecci\u00f3n de basuras, Energ\u00eda; Alumbrado P\u00fablico, Servicio de Gas, sin que <strong>EL ARRENDADOR</strong>, tenga responsabilidad alguna por la correcta o deficienteprestaci\u00f3n de tales servicios. Se deben presentar los recibos de pagos de estos servicios debidamente cancelados cuando <strong>EL ARRENDADOR</strong> los requiera. Asimismo, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> se obliga a pagar las sanciones, costas y multas que las empresas respectivas o cualquier autoridad imponga durante la vigencia del contrato de arrendamiento, por las infracciones de los respectivos reglamentos o por no haberse pagado oportunamente tales servicios e indemnizar\u00e1n al <strong>ARRENDADOR</strong> por los perjuicios que tales infracciones puedan causarle. Adem\u00e1s no podr\u00e1 hacer ning\u00fan tipo de financiaci\u00f3n del pago de los servicios p\u00fablicos sin autorizaci\u00f3n expresa del <strong>ARRENDADOR</strong> a las empresas prestadoras del servicio o las recaudadoras de dichos pagos, en caso de encontrarse en cualquier momento dichas financiaciones sin el consentimiento previo del <strong>ARRENDADOR</strong>, se faculta al <strong>ARRENDADOR</strong> para que inicie un proceso de restituci\u00f3n del inmueble, haciendo efectiva adicionalmente la cl\u00e1usula penal pactada en el presente contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> Es entendido que <strong>EL ARRENDADOR</strong> podr\u00e1, si lo considera conveniente, hacer las respectivas cancelaciones para obtener la normalizaci\u00f3n de los mencionados servicios, as\u00ed como tambi\u00e9n podr\u00e1 pagar las sanciones y multas, todo lo cual deber\u00e1 serle rembolsado en forma inmediata por <strong>EL ARRENDATARIO</strong>, a quien se le podr\u00e1 exigir tal cumplimiento por la v\u00eda ejecutiva, con la presentaci\u00f3n de este contrato y de los respectivos recibos, debidamente cancelados. En caso de mora, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> reconocer\u00e1 y pagar\u00e1, sobre las sumas pendientes de pago, intereses moratorios calculados con la tasa m\u00e1xima permitida para la mora en los cr\u00e9ditos de libre consumo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL ARRENDATARIO</strong> se obliga a presentar en las oficinas del <strong>ARRENDADOR</strong> con cinco (05) d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha prevista para la entrega del inmueble, cualquiera que sea la causa de terminaci\u00f3n del contrato, los \u00faltimos recibos de servicios p\u00fablicos, administraci\u00f3n, etc. debidamente cancelados, y a pagar al <strong>ARRENDADOR</strong> los servicios p\u00fablicos que habi\u00e9ndose causado no hayan sido facturados por las correspondientes empresas. Para determinar la suma de dinero por este concepto, se tendr\u00e1n en cuenta los valores facturados en los dos (02) \u00faltimos per\u00edodos, sin perjuicio de efectuar los ajustes posteriores a que haya lugar, seg\u00fan el monto definitivo de facturaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PARAGRAFO TERCERO:</strong> Por su parte, <strong>EL ARRENDADOR</strong> ser\u00e1 responsable de los impuestos, tasas y contribuciones que recaigan sobre el inmueble, tales como Impuesto Predial y Contribuci\u00f3n por Valorizaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. AVISOS PUBLICITARIOS: EL ARRENDADOR</strong> faculta al <strong>ARRENDATARIO</strong> para instalar en el inmueble los avisos distintivos de su raz\u00f3n social o marca siempre y cuando \u00e9ste o \u00e9stos cumplan con la normatividad vigente y aplicable a la materia. Estos avisos deber\u00e1n ser desmontados por <strong>EL ARRENDATARIO</strong> al momento de la terminaci\u00f3n del contrato de arrendamiento, dejando las fachadas y/o zonas donde permaneci\u00f3 en las mismas condiciones en que se encontraban con anterioridad a su colocaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO</strong>: El valor por este concepto se entiende incorporado en el canon establecido en la cl\u00e1usula cuarta del presente contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. GRAV\u00c1MENES Y LIMITACIONES AL DOMINIO: EL ARRENDADOR</strong> garantiza que es propietario del inmueble de objeto de arrendamiento, que lo ha adquirido conforme a la ley, que se encuentra libre de grav\u00e1menes, medidas cautelares, inscripciones de demandas a cualquier t\u00edtulo, t\u00edtulos de tenencia por escritura p\u00fablica, condiciones resolutorias, y limitaciones al dominio. As\u00ed mismo garantiza que adquiri\u00f3 la propiedad sobre el mismo en desarrollo l\u00edcito de su actividad comercial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. MEJORAS Y REPARACIONES:</strong> El manejo de las reparaciones y mejoras que deban ser realizadas en el local objeto de arrendamiento, se regular\u00e1 de la siguiente manera:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>REPARACIONES LOCATIVAS.</strong> Las reparaciones locativas ser\u00e1n de cargo del <strong>ARRENDATARIO</strong>, quien deber\u00e1 proceder a ellas de inmediato y sin necesidad de que medie autorizaci\u00f3n del <strong>ARRENDADOR</strong>. Se entiende por reparaciones locativas aquellas que deban hacerse para arreglar los deterioros que ordinariamente se producen por culpa del <strong>ARRENDATARIO</strong> o de sus dependientes, como por ejemplo, descalabros de paredes, rotura de cristales, etc.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"2\">\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>REPARACIONES NECESARIAS.</strong> Las reparaciones necesarias o indispensables no locativas ser\u00e1n de cargo del ARRENDADOR. EL ARRENDATARIO deber\u00e1 avisar al <strong>ARRENDADOR</strong>, de forma oportuna y mediante comunicaci\u00f3n escrita, de la ocurrencia del da\u00f1o que origina la necesidad de reparaci\u00f3n. En dicha comunicaci\u00f3n <strong>EL ARRENDATARIO</strong> deber\u00e1 indicar la naturaleza del da\u00f1o y su gravedad. En caso de especial urgencia el aviso podr\u00e1 darse inicialmente de manera verbal o telef\u00f3nica, sin perjuicio que, posteriormente, se reitere por escrito. Una vez conocida la ocurrencia del da\u00f1o y dentro de un t\u00e9rmino prudencial de diez (10) d\u00edas, <strong>EL ARRENDADOR</strong> deber\u00e1 adelantar la correspondiente reparaci\u00f3n. No ser\u00e1n de cargo del <strong>ARRENDADOR</strong> aquellas reparaciones que se hayan hecho necesarias por culpa del ARRENDATARIO, de sus dependientes, hu\u00e9spedes o trabajadores. Se entiende por reparaciones necesarias aquellas indispensables para que la cosa pueda prestar su uso ordinario, as\u00ed como aquellas sin las cuales la cosa podr\u00eda perecer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"3\">\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\"><strong>MEJORAS Y REFORMAS. EL ARRENDADOR</strong> conoce de la intenci\u00f3n de <strong>ARRENDATARIO</strong> de efectuar una serie de mejoras en el local que ser\u00e1 objeto de arrendamiento. El proyecto se efectuar\u00e1 dentro de criterios de razonabilidad t\u00e9cnica.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a03.1. <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no podr\u00e1 hacer mejoras ni reformas en el inmueble sin que previamente haya sido autorizado por <strong>EL ARRENDADOR. EL ARRENDADOR </strong>no estar\u00e1 obligado a pagar las mejoras y/o \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0reformas que no haya autorizado. En todo caso, ARRENDATARIO podr\u00e1 retirar las mejoras y/o reformas introducidas en el inmueble, siempre y cuando se pueda proceder a ello sin detrimento del inmueble; en \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0caso contrario, las mejoras quedar\u00e1n de propiedad del <strong>ARRENDADOR</strong>, quien no estar\u00e1 obligado a reconocer, por tal concepto, suma alguna a favor del <strong>ARRENDATARIO</strong>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a03.2. En el caso de que se trate de una mejora no adhesiva y renuncie al retiro de \u00e9sta, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no podr\u00e1 exigir compensaci\u00f3n alguna, pues de manera expresa renuncia al derecho de retenci\u00f3n. Pues \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0aunque existan las mejoras con autorizaci\u00f3n del <strong>ARRENDADOR</strong>, en ning\u00fan momento \u00e9ste reconocer\u00e1 suma de dinero alguno a favor del <strong>ARRENDATARIO</strong> o cesionarios de \u00e9ste, y en general a ninguna persona.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><br />\r\n<strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CASO DE SINIESTRO EN EL INMUEBLE:</strong> En caso de ocurrir un siniestro grave que cause da\u00f1os al inmueble objeto del arrendamiento, cuya magnitud implique que <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no pueda f\u00edsicamente por razones de seguridad, comodidad o sanitarias, operar en \u00e9l por un periodo mayor a treinta (30) d\u00edas calendario, \u00e9sta tendr\u00e1 derecho a optar por una de las siguientes alternativas:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{alternativas_siniestros_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. RESPONSABILIDAD: EL ARRENDATARIO</strong> asume en forma exclusiva la responsabilidad que se derive del uso, operaci\u00f3n y explotaci\u00f3n del Local Comercial, las cuales se ejecutar\u00e1n, en concordancia con los requerimientos del <strong>ARRENDADOR</strong>, pero en nombre propio y bajo la exclusiva responsabilidad del <strong>ARRENDATARIO</strong>, por lo que \u00e9ste ser\u00e1 el \u00fanico responsable de todas y cada una de las obligaciones, cargos y riesgos que contraiga con el desempe\u00f1o y giro ordinario de las actividades realizadas en desarrollo del contrato de arrendamiento.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">En consecuencia, <strong>EL ARRENDADOR</strong> no ser\u00e1 responsable ante <strong>EL ARRENDATARIO</strong>, ante los clientes o contratantes del <strong>ARRENDATARIO</strong>, ni ante cualquier autoridad o tercero por cualquier reclamaci\u00f3n judicial o extrajudicial que se presente por autoridades, usuarios o clientes del Local Comercial, o por cualquier tercero, relacionada, entre otros, con la calidad de los productos ofrecidos por EL ARRENDATARIO, o por cualquier actividad relacionada con la actividad comercial de \u00e9ste, o con cualquier otra situaci\u00f3n presentada en el Local Comercial; por lo que <strong>EL ARRENDATARIO</strong> responder\u00e1, indemnizar\u00e1 y mantendr\u00e1 indemne al <strong>ARRENDADOR</strong> durante la vigencia de este Contrato por tales conceptos, sin perjuicio de que <strong>EL ARRENDADOR</strong> pueda exigir al <strong>ARRENDATARIO</strong> el cumplimiento de sus obligaciones y ejercer las dem\u00e1s acciones legales a que haya lugar.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: EL ARRENDATARIO</strong> mantendr\u00e1 indemne al <strong>ARRENDADOR</strong> por concepto de p\u00e9rdida, da\u00f1o, acci\u00f3n directa o indirecta, reclamos y demandas de cualquier car\u00e1cter, incluyendo, pero sin limitarse a laborales, civiles, administrativas o comerciales, en contra del <strong>ARRENDADOR</strong>, as\u00ed como costos, gastos y responsabilidades, sin excepci\u00f3n alguna que puedan resultar directa o indirectamente de cualquier accidente, da\u00f1o, culpa, acci\u00f3n u omisi\u00f3n de ARRENDATARIO, sus empleados, subcontratistas o sus clientes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXENCI\u00d3N DE RESPONSABILIDAD:</strong> Ni <strong>EL ARRENDATARIO</strong>, ni <strong>EL ARRENDADOR</strong> ser\u00e1n responsables por robos, da\u00f1os por caso fortuito, fuerza mayor o causas atribuibles a terceros. <strong>EL ARRENDATARIO</strong> asumir\u00e1 la responsabilidad unicamente por los da\u00f1os que se puedan causar al inmueble o a los enseres y dotaciones de los vecinos o terceros, cuando \u00e9stos provengan del descuido o negligencia del <strong>ARRENDATARIO</strong>, de sus dependientes, clientes, trabajadores, hu\u00e9spedes o subarrendatarios. De la misma manera no ser\u00e1n responsables por los deterioros que sufran los muebles, enseres, inventario o mercanc\u00edas, inventarios etc. depositados en el local, por causa no imputables directamente a su voluntad. No ser\u00e1n responsables por defectos de construcci\u00f3n no conocidas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. INSPECCI\u00d3N DEL BIEN: EL ARRENDATARIO</strong> permitir\u00e1 en cualquier tiempo las visitas que <strong>EL ARRENDADOR</strong> o sus dependientes tengan que realizar para constatar el estado y conservaci\u00f3n del inmueble arrendado. Dichas visitas deber\u00e1n efectuarse previa comunicaci\u00f3n, con al menos {{visitas_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}d\u00edas de anterioridad, en d\u00edas y horas laborables.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CESI\u00d3N:</strong> El presente contrato de arrendamiento no podr\u00e1 ser cedido por ninguna de las partes sin el consentimiento previo, expreso y escrito de la otra Parte. No obstante, <strong>EL ARRENDADOR</strong> autoriza expresamente la cesi\u00f3n del presente contrato que haga <strong>EL ARRENDATARIO</strong> a sus filiales o subsidiarias.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. SUBARRENDAMIENTO: EL ARRENDATARIO </strong>tendr\u00e1 facultad para subarrendar parcialmente a terceros el local objeto de arrendamiento, por el t\u00e9rmino de la vigencia del presente contrato {{autorizacion_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}. Por otra parte, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no necesitar\u00e1 autorizaci\u00f3n del <strong>ARRENDADOR</strong> para dar espacios del local en concesi\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CAUSALES DE TERMINACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARENDAMIENTO: </strong>desde este momento, <strong>LAS PARTES</strong> estipulan que podr\u00e1n dar por terminado el contrato de arrendamiento por los siguientes motivos:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{terminacion_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CL\u00c1USULA PENAL: </strong>Cualquier incumplimiento de <strong>LAS PARTES</strong> en la ejecuci\u00f3n del presente contrato, bajo las condiciones que aqu\u00ed se establecen, dar\u00e1 lugar a hacer efectivo una pena equivalente a {{clausula_penal_contrato_de_arrendamiento_local_comercial}}c\u00e1nones vigentes. La presente cl\u00e1usula es de car\u00e1cter sancionatoria, y por lo tanto la estipulaci\u00f3n y/o pago de estas penalidades no afecta el derecho de la parte cumplida para reclamar los dem\u00e1s perjuicios que del incumplimiento de la otra parte se deriven.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ABANDONO DEL INMUEBLE: ARRENDATARIO</strong> faculta expresamente al <strong>ARRENDADOR</strong> para penetrar en el inmueble y recuperar su tenencia con el solo requisito de la presencia de dos (2) testigos, en procura de evitar el deterioro o el desmantelamiento de tal inmueble siempre que por cualquier circunstancia el mismo permanezca abandonado y/o desocupado por el t\u00e9rmino de sesenta (60) d\u00edas y que la exposici\u00f3n al riesgo sea tal que amenace la integridad f\u00edsica del bien o la seguridad del vecindario. La misma facultad tendr\u00e1n los deudores solidarios en caso de abandono del inmueble para efectos de restituirlo al <strong>ARRENDADOR.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PREAVISOS PARA LA ENTREGA: ARRENDATARIO</strong> podr\u00e1 dar por terminado unilateralmente el contrato de arrendamiento, sin tener que motivar su decisi\u00f3n, debiendo simplemente notificarlo por escrito con (NOTIFICACI\u00d3N_ENTREGA) d\u00edas de anticipaci\u00f3n, y previo el pago a t\u00edtulo de (PENALIZACI\u00d3N_POR_ENTREGA) una \u00fanica indemnizaci\u00f3n, del equivalente a ____ (_) c\u00e1nones vigentes de arrendamiento, sin que haya lugar a pago de otras prestaciones derivadas del contrato, entre ellas el pago de c\u00e1nones de arrendamiento por el tiempo restante de vigencia del contrato o de la renovaci\u00f3n o pr\u00f3rroga.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Una indemnizaci\u00f3n del equivalente a ____ (_) c\u00e1nones vigentes de arrendamiento, adem\u00e1s del pago de los c\u00e1nones de arrendamiento por el tiempo restante de vigencia del contrato o de la renovaci\u00f3n o pr\u00f3rroga.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO:</strong> En caso de terminaci\u00f3n unilateral por parte del <strong>ARRENDADOR</strong> sin enviar el aviso previo a su contraparte, deber\u00e1 pagar la cl\u00e1usula penal a la que se refiere la cl\u00e1usula d\u00e9cima octava, sin necesidad de requerimiento judicial o extrajudicial y de manera inmediata a la restituci\u00f3n del inmueble, debiendo en todo momento tener presentes las normas referidas al contrato de arrendamiento de locales comerciales donde operan establecimientos de comercio, especialmente las contenidas en los art\u00edculos 518 y siguientes del c\u00f3digo de comercio.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEVOLUCI\u00d3N SATISFACTORIA: </strong>A la terminaci\u00f3n del presente contrato de arrendamiento, EL ARRENDATARIO deber\u00e1 restituir el inmueble en las mismas condiciones en que lo recibi\u00f3, salvo acuerdo entre<strong> LAS PARTES </strong>en raz\u00f3n a las mejoras. El inmueble deber\u00e1 restituirse a paz y salvo por concepto de c\u00e1nones y servicios. En caso que existan obligaciones pendientes de pago a cargo del ARRENDATARIO o que el inmueble no est\u00e9 en las condiciones pactadas para su restituci\u00f3n,<strong> EL ARRENDADOR </strong>podr\u00e1 negarse a recibir el inmueble. En este caso<strong> EL ARRENDATARIO </strong>mantendr\u00e1 a su cargo las obligaciones contra\u00eddas en virtud de este contrato, sin que por ello se entienda renovado el mismo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CONFIDENCIALIDAD: LAS PARTES </strong>se comprometen a guardar estricta confidencialidad sobre la informaci\u00f3n que reciban en desarrollo de este contrato, y ser\u00e1n responsables ante su contraparte por cualquier uso indebido de la informaci\u00f3n recibida. Toda documentaci\u00f3n que en cualquier medio suministre una parte a la otra ser\u00e1 utilizada solamente para los efectos y prop\u00f3sitos descritos en este contrato. Si cualquiera de las partes extrav\u00eda o revela informaci\u00f3n confidencial, dar\u00e1 aviso inmediato a la otra parte y tomar\u00e1 todas las medidas razonables y necesarias para minimizar los da\u00f1os y perjuicios por la p\u00e9rdida de la informaci\u00f3n extraviada o divulgada sin autorizaci\u00f3n, as\u00ed mismo se obligan a no divulgar, revelar, exhibir, mostrar y/o comunicar a\u00fan despu\u00e9s de terminada la vigencia del presente contrato, la informaci\u00f3n confidencial que reciban.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: LAS PARTES se abstendr\u00e1n de publicar contenidos, en los canales de informaci\u00f3n externos que no hayan sido aprobados por la otra parte, as\u00ed mismo se abstendr\u00e1 de publicar informaci\u00f3n que contenga material sensible, informaci\u00f3n no corroborada, o no autorizada por sus titulares.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: Para los alcances del presente contrato se considera informaci\u00f3n confidencial, cualquier informaci\u00f3n, observaci\u00f3n, datos, material escrito, registro, documento, dibujo, fotograf\u00eda, software, multimedia, bases de datos y dem\u00e1s informaci\u00f3n a fin; cualquier informaci\u00f3n t\u00e9cnica, financiera, comercial y/o estrat\u00e9gica y cualquier informaci\u00f3n que sea entregada por LAS PARTES en desarrollo del v\u00ednculo comercial y de servicio que ha sido contratado, relacionado con procesos, cruces de informaci\u00f3n o suministro de informaci\u00f3n entregada por LAS PARTES; bien sea que dicha informaci\u00f3n sea escrita, oral o visual, la cual haya sido o no, catalogada, marcada o anunciada como confidencial por cualquiera de las partes.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO: LAS PARTES cumplir\u00e1n con las medidas de seguridad que tome o exija su contraparte para proteger su informaci\u00f3n confidencial, se comprometen a cuidar la misma como si se tratar\u00e1 de su propiedad y, a devolverla inmediatamente terminada la relaci\u00f3n contractual. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. M\u00c9RITO EJECUTIVO: El presente contrato, junto con los documentos a que haya lugar de conformidad con la ley, presta m\u00e9rito ejecutivo para exigir el pago de la suma estipulada como cl\u00e1usula penal, as\u00ed como los perjuicios derivados del incumplimiento.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. GASTOS E IMPUESTOS. Los gastos e impuestos que se ocasionen en virtud del otorgamiento y legalizaci\u00f3n de este contrato correr\u00e1n por cuenta de la parte que corresponda. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. MODIFICACIONES. Cualquier modificaci\u00f3n al presente contrato deber\u00e1 constar en escrito firmado por LAS PARTES.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES: LAS PARTES manifiestan que los datos que entregar\u00e1n fueron obtenidos de manera legal conforme a la ley 1581 de 2012 y sus decretos reglamentarios. Asimismo, manifiestan que los fines del tratamiento de datos que tendr\u00e1n lugar con ocasi\u00f3n del presente Contrato fueron autorizados por los titulares del dato o son permitidos por la ley. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: LAS PARTES informan que los datos son recolectados para los fines pertinentes del presente Contrato y que tienen los derechos previstos en la Constituci\u00f3n, la Ley 1581 de 2012 y su decreto reglamentario, especialmente los de conocer, actualizar o rectificar su informaci\u00f3n. Para el efecto, debe observar sus respectivos procedimientos establecidos en las Pol\u00edticas de Tratamiento de Informaci\u00f3n. Es facultativo responder preguntas sobre datos sensibles o sobre menores de edad. Los datos de contacto son los se\u00f1alados en el convenio. Con la firma del presente convenio, LAS PARTES autorizan de manera previa, expresa e informada en forma rec\u00edproca para recolectar, recaudar, almacenar, usar, circular, suprimir, procesar, compilar, intercambiar, tratar, actualizar y disponer de sus datos personales los cuales podr\u00e1n ser incorporados en distintas bases o bancos de datos, o en repositorios electr\u00f3nicos de todo tipo. Esta informaci\u00f3n es, y ser\u00e1 utilizada en desarrollo del convenio y/o las funciones propias de las partes de forma directa o a trav\u00e9s de terceros. </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DIRECCI\u00d3N PARA NOTIFICACIONES: Para todos los efectos legales y las comunicaciones que deban cruzarse LAS PARTES con ocasi\u00f3n del presente contrato, se entiende que las direcciones de \u00e9stas son:</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-9f472093-7fff-1fee-55a9-e133fe9f1e2e\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. DOMICILIO: LAS PARTES pactan expresamente como domicilio contractual la ciudad de (DOMICILIO).</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-9f472093-7fff-1fee-55a9-e133fe9f1e2e\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. TOTALIDAD DEL ACUERDO: LAS PARTES manifiestan que el presente contrato constituye un acuerdo completo y total acerca de su objeto, y reemplaza y deja sin efecto alguno cualquier otro acuerdo verbal o documento referido al inmueble objeto de este contrato y descrito en la cl\u00e1usula primera y el Anexo 1 del mismo.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-9f472093-7fff-1fee-55a9-e133fe9f1e2e\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter_male\" />. PERFECCIONAMIENTO Y EJECUCI\u00d3N DEL CONTRATO: El presente contrato requiere para su perfeccionamiento, validez y posterior ejecuci\u00f3n la firma de LAS PARTES.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-9f472093-7fff-1fee-55a9-e133fe9f1e2e\">En se\u00f1al de conformidad las partes lo suscriben en dos ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto, en la ciudad de (CIUDAD_FIRMA) el _______ (_) de _____ del _____.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>__________________________________________________</p>\r\n\r\n<p>Arrendador</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>__________________________________________________</p>\r\n\r\n<p>Arrendatario</p>\r\n\r\n<p>\u00a0\r\n<p>\u00a0</p>\r\n</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 19, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CONTRATO DE ARRENDAMIENTO VIVIENDA URBANA", "short_description": null, "long_description": "", "category": 27, "template_path": null, "price": null, "order": 14, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DE VIVIENDA URBANA CELEBRADO ENTRE\u00a0\u00a0(NOMBRE_DEL_ARRENDADOR) Y (NOMBRE_DEL_ARRENDATARIO) </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Entre los suscritos a saber, por una parte (NOMBRE_DEL_ARRENDADOR), mayor de edad, domiciliado en (DOMICILIO_DEL_ ARRENDADOR), identificado con (TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ARRENDADOR) n\u00famero (IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ARRENDADOR), y quien en adelante y para efectos de \u00e9ste contrato se denominar\u00e1 EL ARRENDADOR; y por la otra, (NOMBRE_DEL_ARRENDATARIO), mayor de edad, domiciliado en (DOMICILIO_DEL_ ARRENDADOR), identificado con (TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ARRENDATARIO) n\u00famero (IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ARRENDATARIO), quien en lo sucesivo y para los solos efectos del presente contrato se denominar\u00e1 EL ARRENDATARIO, y quienes conjuntamente se denominar\u00e1n LAS PARTES, han decidido celebrar elhan acordado celebrar un <strong>CONTRATO DE ARRENDAMIENTO</strong> el cual se regir\u00e1 por las siguientes,</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>CL\u00c1USULAS</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />: OBJETO. </strong>Mediante este contrato <strong>EL ARRENDADOR</strong> concede a t\u00edtulo de arrendamiento al <strong>ARRENDATARIO</strong> y \u00e9sta lo recibe al mismo t\u00edtulo, el uso y goce como cuerpo cierto del local comercial ubicado en la ciudad de\u00a0 {{direccion_del_inmueble_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, con \u00e1rea privada de{{area_del_inmueble_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}} m2, identificado con la Matr\u00edcula Inmobiliaria n\u00famero{{matricula_inmobiliaria_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</strong> El local comercial objeto del presente contrato, as\u00ed como el inmuble de mayor extensi\u00f3n dentro del cual se encuentra ubicado, est\u00e1 plenamente identificados en el Anexo 1, el cual forma parte integrante de este contrato.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO:</strong> El inmueble mencionado en la presente cl\u00e1usula, se arrendar\u00e1 como cuerpo cierto, a pesar de los linderos, la matr\u00edcula y la cabida que figure en los documentos p\u00fablicos pertinentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>P\u00c1RAGRAFO TERCERO:</strong> La copia de la escritura p\u00fablica del inmuble, as\u00ed como la del certificado de tradici\u00f3n del mismo, tambi\u00e9n formar\u00e1n parte integral del presente contrato.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO CUARTO: ESPECIFICACIONES DE ENTREGA DEL INMUEBLE. </strong>El inmueble arrendado ser\u00e1 entregado al ARRENDATARIO, con las especificaciones se\u00f1aladas en el acta de entrega, la cual se entender\u00e1 aceptada con la firma de las partes y har\u00e1 parte integral del presente contrato de arrendamiento.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DESTINACI\u00d3N: EL ARRENDATARIO </strong>se obliga a usar el inmueble para la vivienda de \u00e9l y de su familia y no podr\u00e1 darle otro uso, ni ceder o transferir el contrato de arrendamiento sin la autorizaci\u00f3n escrita del arrendador. El incumplimiento de esta cl\u00e1usula dar\u00e1 derecho al <strong>ARRENDADOR </strong>para dar por terminado el contrato y exigir la entrega del inmueble. En caso de cesi\u00f3n o subarriendo por parte del arrendatario, el arrendador podr\u00e1 celebrar un nuevo contrato de arrendamiento con los usuarios reales.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: EL ARRENDATARIO</strong> no destinar\u00e1 el inmueble a fines il\u00edcitos, y en consecuencia se obliga a no utilizarlo para ocultar o depositar armas, explosivos, actividades de secuestro o dep\u00f3sito de dineros de procedencia il\u00edcita, art\u00edculos de contrabando o para que en \u00e9l se elaboren, almacenen o vendan drogas estupefacientes o sustancias alucin\u00f3genas y afines. <strong>EL ARRENDATARIO</strong> se obliga a no guardar o permitir que se guarden en el inmueble arrendado sustancias inflamables o explosivas que pongan en peligro la seguridad del mismo, y en caso que ocurriera dentro del inmueble enfermedad infecto-contagiosa, ser\u00e1n del <strong>ARRENDATARIO</strong> los gastos de desinfecci\u00f3n que ordenen las autoridades sanitarias.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL ARRENDATARIO </strong>manifiesta expresamente que realizar\u00e1 las gestiones necesarias tendientes a lograr el cumplimiento de la normatividad vigente, as\u00ed como el tr\u00e1mite para los permisos que sean necesarios. Sin embargo, de no lograrse o materializarse cualquiera de los anteriores, o en caso de que no le sea permitido el funcionamiento de su establecimiento de comercio por parte de las autoridades competentes, <strong>LAS PARTES</strong> manifiestan que se podr\u00e1 dar por terminado el contrato, sin lugar a pago de sanciones<strong>. </strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>P\u00c1RAGRAFO TERCERO:</strong> Estar\u00e1n a cargo del<strong> ARRENDATARIO</strong> la obtenci\u00f3n de las licencias y permisos necesarios para el funcionamiento de su establecimiento de comercio, pero obtendr\u00e1 la colaboraci\u00f3n pertinente del<strong> ARRENDADOR.</strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DURACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO:</strong> El t\u00e9rmino de duraci\u00f3n del presente contrato de arrendamiento ser\u00e1 de {{duracion_del_contrato_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}} {{periodicidad_duracion_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, contados a partir de la suscripci\u00f3n del mismo.<strong> </strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO. RENOVACIONES AUTOM\u00c1TICAS</strong>: El presente contrato de arrendamiento se entender\u00e1 renovado en iguales condiciones y por {{termino_prorroga_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, si en el lapso de treinta (30) d\u00edas previos al vencimiento del t\u00e9rmino previsto en esta cl\u00e1usula, ninguna de las partes manifiesta su intenci\u00f3n de darlo por terminado, siempre que cada una de ellas haya cumplido con las obligaciones a su cargo y, siempre que<strong> EL ARRENDATARIO</strong> acepte los reajustes del canon pactados en el par\u00e1grafo de la cl\u00e1usula cuarta del presente documento.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CANON:</strong> El canon de arrendamiento del presente contrato ser\u00e1 la suma de {{canon_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, {% if administracion_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"Si\" %} incluyendo {% endif %} {% if administracion_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"No\" %} sin incluir{% endif %} la administraci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: </strong>el canon de arrendamiento arriba descrito, ser\u00e1 pagadero de manera anticipada, {{dia_de_pago_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, {{forma_pago_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}{% if forma_pago_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"Por consignaci\u00f3n\" %}\u00a0mediante consignaci\u00f3n o transferencia electr\u00f3nica en la cuenta\u00a0o en aquella otra que posteriormente \u00e9ste le indique al <strong>ARRENDATARIO</strong> por escrito. El correspondiente certificado de pago del Canon debe ser enviado al <strong>ARRENDADOR</strong> a {{direccion_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}, o al email {{correo_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}.{% endif %}</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: </strong>La mera tolerancia del <strong>ARRENDADOR</strong> en aceptar el pago del precio del arrendamiento con posterioridad al plazo previsto para tal fin, no ser\u00e1 suficiente para modificar las previsiones que al respecto han acordado las partes. Tampoco se considerar\u00e1n variadas las estipulaciones relativas al precio del arrendamiento por la recepci\u00f3n de pagos parciales. De conformidad con lo anterior, la aceptaci\u00f3n de pagos parciales no invalidar\u00e1 los efectos que la mora produzca a cargo de <strong>ARRENDATARIO.</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO TERCERO. REAJUSTE</strong>: Vencido el primer periodo de vigencia de este contrato y cada a\u00f1o consecutivo hasta su vencimiento,<strong> EL ARRENDADOR</strong> determinar\u00e1 el reajuste de la renta en {{incremento_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% if incremento_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"una proporci\u00f3n igual al incremento que haya tenido el \u00cdndice de Precio al Consumidor (IPC) en el a\u00f1o inmediatamente anterior a aqu\u00e9l en que se efect\u00fae el incremento.\" %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para los efectos de este acuerdo se entiende que el citado \u00edndice, es una cifra que constituye un hecho notorio y de p\u00fablico conocimiento, que no requiere prueba especial.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Para lo anterior, se tomar\u00e1 como base la renta vigente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES DE ARRENDATARIO:</strong> En ejecuci\u00f3n del presente contrato, <strong>ARRENDATARIO </strong>asume las siguientes obligaciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{obligaciones_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana|comma_sep_to_ul}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">{{obligaciones_adicionales_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>PAR\u00c1GRAFO: </strong>Sin perjuicio de lo aqu\u00ed dispuesto, algunas de las obligaciones de <strong>ARRENDATARIO </strong>son objeto de especial regulaci\u00f3n en cl\u00e1usulas posteriores, y por tanto aplicables.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. OBLIGACIONES DEL ARRENDADOR: </strong>Con la suscripci\u00f3n del presente contrato, <strong>EL ARRENDADOR</strong> se compromete a cumplir las siguientes obligaciones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{obligaciones_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana|comma_sep_to_ul}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><span>{{obligaciones_adicionales_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. SERVICIOS P\u00daBLICOS: </b>Estar\u00e1n a cargo del<b> ARRENDATARIO </b>los siguientes servicios tales como: Acueducto y Alcantarillado, Recolecci\u00f3n de basuras, Energ\u00eda; Alumbrado P\u00fablico, Servicio de Gas, sin que <strong>EL ARRENDADOR</strong>, tenga responsabilidad alguna por la correcta o deficienteprestaci\u00f3n de tales servicios. Se deben presentar los recibos de pagos de estos servicios debidamente cancelados cuando EL ARRENDADOR los requiera. Asimismo, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> se obliga a pagar las sanciones, costas y multas que las empresas respectivas o cualquier autoridad imponga durante la vigencia del contrato de arrendamiento, por las infracciones de los respectivos reglamentos o por no haberse pagado oportunamente tales servicios e indemnizar\u00e1n al <strong>ARRENDADOR</strong> por los perjuicios que tales infracciones puedan causarle. Adem\u00e1s no podr\u00e1 hacer ning\u00fan tipo de financiaci\u00f3n del pago de los servicios p\u00fablicos sin autorizaci\u00f3n expresa del <strong>ARRENDADOR</strong> a las empresas prestadoras del servicio o las recaudadoras de dichos pagos, en caso de encontrarse en cualquier momento dichas financiaciones sin el consentimiento previo del <strong>ARRENDADOR</strong>, se faculta al ARRENDADOR para que inicie un proceso de restituci\u00f3n del inmueble, haciendo efectiva adicionalmente la cl\u00e1usula penal pactada en el presente contrato.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">PAR\u00c1GRAFO PRIMERO:</b> Es entendido que<b> EL ARRENDADOR </b>podr\u00e1, si lo considera conveniente, hacer las respectivas cancelaciones para obtener la normalizaci\u00f3n de los mencionados servicios, as\u00ed como tambi\u00e9n podr\u00e1 pagar las sanciones y multas, todo lo cual deber\u00e1 serle rembolsado en forma inmediata por <strong>EL</strong> <strong>ARRENDATARIO</strong>, a quien se le podr\u00e1 exigir tal cumplimiento por la v\u00eda ejecutiva, con la presentaci\u00f3n de este contrato y de los respectivos recibos, debidamente cancelados. En caso de mora, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> reconocer\u00e1 y pagar\u00e1, sobre las sumas pendientes de pago, intereses moratorios calculados con la tasa m\u00e1xima permitida para la mora en los cr\u00e9ditos de libre consumo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">PAR\u00c1GRAFO SEGUNDO: EL ARRENDATARIO </b>se obliga a presentar en las oficinas del <strong>ARRENDADOR</strong> con cinco (05) d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha prevista para la entrega del inmueble, cualquiera que sea la causa de terminaci\u00f3n del contrato, los \u00faltimos recibos de servicios p\u00fablicos, administraci\u00f3n, etc. debidamente cancelados, y a pagar al <strong>ARRENDADOR</strong> los servicios p\u00fablicos que habi\u00e9ndose causado no hayan sido facturados por las correspondientes empresas. Para determinar la suma de dinero por este concepto, se tendr\u00e1n en cuenta los valores facturados en los dos (02) \u00faltimos per\u00edodos, sin perjuicio de efectuar los ajustes posteriores a que haya lugar, seg\u00fan el monto definitivo de facturaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">PARAGRAFO TERCERO: Por su parte, EL ARRENDADOR </b>ser\u00e1 responsable de los impuestos, tasas y contribuciones que recaigan sobre el inmueble, tales como Impuesto Predial y \u00a0Contribuci\u00f3n por Valorizaci\u00f3n.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. GRAV\u00c1MENES Y LIMITACIONES AL DOMINIO: EL ARRENDADOR</b> garantiza que es propietario del inmueble de objeto de arrendamiento, que lo ha adquirido conforme a la ley, que se encuentra libre de grav\u00e1menes, medidas cautelares, inscripciones de demandas a cualquier t\u00edtulo, t\u00edtulos de tenencia por escritura p\u00fablica, condiciones resolutorias, y limitaciones al dominio. As\u00ed mismo garantiza que adquiri\u00f3 la propiedad sobre el mismo en desarrollo l\u00edcito de su actividad comercial. \u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. MEJORAS Y REPARACIONES:</b> El manejo de las reparaciones y mejoras que deban ser realizadas en el local objeto de arrendamiento, se regular\u00e1 de la siguiente manera:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">REPARACIONES LOCATIVAS</b>. Las reparaciones locativas ser\u00e1n de cargo del <strong>ARRENDATARIO</strong>, quien deber\u00e1 proceder a ellas de inmediato y sin necesidad de que medie autorizaci\u00f3n del <strong>ARRENDADOR</strong>. Se entiende por reparaciones locativas aquellas que deban hacerse para arreglar los deterioros que ordinariamente se producen por culpa del <strong>ARRENDATARIO</strong> o de sus dependientes, como por ejemplo, descalabros de paredes, rotura de cristales, etc.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"2\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">REPARACIONES NECESARIAS. </b>Las reparaciones necesarias o indispensables no locativas ser\u00e1n de cargo del <strong>ARRENDADOR. EL ARRENDATARIO</strong> deber\u00e1 avisar al <strong>ARRENDADOR</strong>, de forma oportuna y mediante comunicaci\u00f3n escrita, de la ocurrencia del da\u00f1o que origina la necesidad de reparaci\u00f3n. En dicha comunicaci\u00f3n <strong>EL ARRENDATARIO </strong>deber\u00e1 indicar la naturaleza del da\u00f1o y su gravedad. En caso de especial urgencia el aviso podr\u00e1 darse inicialmente de manera verbal o telef\u00f3nica, sin perjuicio que, posteriormente, se reitere por escrito. Una vez conocida la ocurrencia del da\u00f1o y dentro de un t\u00e9rmino prudencial de diez (10) d\u00edas, <strong>EL ARRENDADOR</strong> deber\u00e1 adelantar la correspondiente reparaci\u00f3n. No ser\u00e1n de cargo del <strong>ARRENDADOR</strong> aquellas reparaciones que se hayan hecho necesarias por culpa del ARRENDATARIO, de sus dependientes, hu\u00e9spedes o trabajadores. Se entiende por reparaciones necesarias aquellas indispensables para que la cosa pueda prestar su uso ordinario, as\u00ed como aquellas sin las cuales la cosa podr\u00eda perecer.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"3\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-569454d5-7fff-a4fe-4717-0aa722cd5c90\">EL ARRENDATARIO </b>no podr\u00e1 hacer mejoras ni reformas en el inmueble sin que previamente haya sido autorizado por <strong>EL ARRENDADOR. EL ARRENDADOR </strong>no estar\u00e1 obligado a pagar las mejoras y/o reformas que no haya autorizado. En todo caso, ARRENDATARIO podr\u00e1 retirar las mejoras y/o reformas introducidas en el inmueble, siempre y cuando se pueda proceder a ello sin detrimento del inmueble; en caso contrario, las mejoras quedar\u00e1n de propiedad del <strong>ARRENDADOR</strong>, quien no estar\u00e1 obligado a reconocer, por tal concepto, suma alguna a favor del <strong>ARRENDATARIO.</strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">En el caso de que se trate de una mejora no adhesiva y renuncie al retiro de \u00e9sta, <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no podr\u00e1 exigir compensaci\u00f3n alguna, pues de manera expresa renuncia al derecho de retenci\u00f3n. Pues aunque existan las mejoras con autorizaci\u00f3n del <strong>ARRENDADOR</strong>, en ning\u00fan momento \u00e9ste reconocer\u00e1 suma de dinero alguno a favor del <strong>ARRENDATARIO</strong> o cesionarios de \u00e9ste, y en general a ninguna persona.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><br />\r\n<b id=\"docs-internal-guid-a09e5827-7fff-03eb-42a1-56cf51f62cf1\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CASO DE SINIESTRO EN EL INMUEBLE:</b> En caso de ocurrir un siniestro grave que cause da\u00f1os al inmueble objeto del arrendamiento, cuya magnitud implique que <strong>EL ARRENDATARIO</strong> no pueda f\u00edsicamente por razones de seguridad, comodidad o sanitarias, operar en \u00e9l por un periodo mayor a treinta (30) d\u00edas calendario, \u00e9sta tendr\u00e1 derecho a optar por una de las siguientes alternativas:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>{{alternativas_siniestros_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana|comma_sep_to_ul}}</span><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-44634227-7fff-615c-ccf6-53eb8005cf41\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. EXENCI\u00d3N DE RESPONSABILIDAD: Ni EL ARRENDATARIO, ni EL ARRENDADOR </b>ser\u00e1n responsables por robos, da\u00f1os por caso fortuito, fuerza mayor o causas atribuibles a terceros. <strong>EL ARRENDATARIO</strong> asumir\u00e1 la responsabilidad unicamente por los da\u00f1os que se puedan causar al inmueble o a los enseres y dotaciones de los vecinos o terceros, cuando \u00e9stos provengan del descuido o negligencia del ARRENDATARIO, de sus familiares, dependientes, hu\u00e9spedes o subarrendatarios. De la misma manera no ser\u00e1n responsables por los deterioros que sufran los muebles, enseres, etc., por causa no imputables directamente a su voluntad. No ser\u00e1n responsables por defectos de construcci\u00f3n no conocidas.<b> </b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-44634227-7fff-615c-ccf6-53eb8005cf41\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. INSPECCI\u00d3N DEL BIEN: EL ARRENDATARIO </b>permitir\u00e1 en cualquier tiempo las visitas que <strong>EL ARRENDADOR</strong> o sus dependientes tengan que realizar para constatar el estado y conservaci\u00f3n del inmueble arrendado. Dichas visitas deber\u00e1n efectuarse previa comunicaci\u00f3n, con al menos\u00a0<span>{{visitas_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span> d\u00edas de anterioridad, en d\u00edas y horas laborables.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><strong><b id=\"docs-internal-guid-44634227-7fff-615c-ccf6-53eb8005cf41\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" /></b>. CESI\u00d3N</strong><b><strong> </strong>Y SUBARRENDAMIENTO</b>: El presente contrato de arrendamiento no podr\u00e1 ser cedido ni subarrendado por <strong>EL ARRENDATARIO</strong> sin el consentimiento previo, expreso y escrito del <strong>ARRENDADOR</strong>.</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-867da140-7fff-eb7b-0f74-7156409e97ac\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. CL\u00c1USULA PENAL</b>: Cualquier incumplimiento de <strong>LAS PARTES</strong> en la ejecuci\u00f3n del presente contrato, bajo las condiciones que aqu\u00ed se establecen, dar\u00e1 lugar a hacer efectivo una pena equivalente a <span>{{clausula_penal_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span>\u00a0c\u00e1nones vigentes. La presente cl\u00e1usula es de car\u00e1cter sancionatoria, y por lo tanto la estipulaci\u00f3n y/o pago de estas penalidades no afecta el derecho de la parte cumplida para reclamar los dem\u00e1s perjuicios que del incumplimiento de la otra parte se deriven.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-867da140-7fff-eb7b-0f74-7156409e97ac\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ABANDONO DEL INMUEBLE: ARRENDATARIO f</b>aculta expresamente al <strong>ARRENDADOR</strong> para penetrar en el inmueble y recuperar su tenencia con el solo requisito de la presencia de dos (2) testigos, en procura de evitar el deterioro o el desmantelamiento de tal inmueble siempre que por cualquier circunstancia el mismo permanezca abandonado y/o desocupado por el t\u00e9rmino de sesenta (60) d\u00edas y que la exposici\u00f3n al riesgo sea tal que amenace la integridad f\u00edsica del bien o la seguridad del vecindario. La misma facultad tendr\u00e1n los deudores solidarios en caso de abandono del inmueble para efectos de restituirlo al <b>ARRENDADOR.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-84a0a352-7fff-8a87-dde8-d637572f2110\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PREAVISOS PARA LA ENTREGA: ARRENDATARIO </b>podr\u00e1 dar por terminado unilateralmente el contrato de arrendamiento, sin tener que motivar su decisi\u00f3n, debiendo simplemente notificarlo por escrito con\u00a0<span>{{notificacion_entrega_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span> d\u00edas de anticipaci\u00f3n, y previo el pago a t\u00edtulo de\u00a0 <span>{{penalizacion_por_entrega_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span>\u00a0{% if nombre_del_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"Una sola penalizaci\u00f3n establecida en C\u00e1nones de arrendamiento.\" %}una \u00fanica indemnizaci\u00f3n, del equivalente a <span>{{canones_penalizacion_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}\u00a0</span>c\u00e1nones vigentes de arrendamiento, sin que haya lugar a pago de otras prestaciones derivadas del contrato, entre ellas el pago de c\u00e1nones de arrendamiento por el tiempo restante de vigencia del contrato o de la renovaci\u00f3n o pr\u00f3rroga. {% endif %}\u00a0{% if penalizacion_por_entrega_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana == \"Penalizaci\u00f3n en C\u00e1nones de arrendamiento + los meses que faltan del periodo de vencimiento.\" %} Una indemnizaci\u00f3n del equivalente a\u00a0<span>{{canones_penalizacion_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span> c\u00e1nones vigentes de arrendamiento, adem\u00e1s del pago de los c\u00e1nones de arrendamiento por el tiempo restante de vigencia del contrato o de la renovaci\u00f3n o pr\u00f3rroga. {% endif %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-1abb0500-7fff-3589-4370-621a9992999e\">PAR\u00c1GRAFO:</b> En caso de terminaci\u00f3n unilateral por parte del <strong>ARRENDADOR</strong> sin enviar el aviso previo a su contraparte, deber\u00e1 pagar la cl\u00e1usula penal a la que se refiere la cl\u00e1usula anterior, sin necesidad de requerimiento judicial o extrajudicial y de manera inmediata a la restituci\u00f3n del inmueble, debiendo en todo momento tener presentes las normas referidas al contrato de arrendamiento de vivienda urbana, establecidas en la legislaci\u00f3n colombiana.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-1abb0500-7fff-3589-4370-621a9992999e\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DEVOLUCI\u00d3N SATISFACTORIA:</b> A la terminaci\u00f3n del presente contrato de arrendamiento, <strong>EL ARRENDATARIO </strong>deber\u00e1 restituir el inmueble en las mismas condiciones en que lo recibi\u00f3, salvo acuerdo entre <strong>LAS PARTES</strong> en raz\u00f3n a las mejoras. El inmueble deber\u00e1 restituirse a paz y salvo por concepto de c\u00e1nones y servicios. En caso que existan obligaciones pendientes de pago a cargo del <strong>ARRENDATARIO</strong> o que el inmueble no est\u00e9 en las condiciones pactadas para su restituci\u00f3n,<strong> EL ARRENDADOR </strong>podr\u00e1 negarse a recibir el inmueble. En este caso<strong> EL ARRENDATARIO </strong>mantendr\u00e1 a su cargo las obligaciones contra\u00eddas en virtud de este contrato, sin que por ello se entienda renovado el mismo.</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-1abb0500-7fff-3589-4370-621a9992999e\">PAR\u00c1GRAFO: </b>El inmueble deber\u00e1 ser entregado resanado, pintado y en el estado y color existente en que se recibi\u00f3 al inicio del contrato.</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">D\u00c9CIMA OCTAVA. CODEUDOR: P</b>ara garantizar el cumplimiento de sus obligaciones, se constituyen como codeudores del ARRENDATARIO a (NOMBRE_CODEUDOR), mayor de edad, identificado con (TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N) (N\u00daMERO_IDENTIFICACI\u00d3N), quienes declaran que se obligan solidariamente con el arrendador, respecto de todas las cargas y obligaciones contenidas en el presente contrato, durante el t\u00e9rmino de duraci\u00f3n del contrato y el de sus pr\u00f3rrogas y por tanto el tiempo que permanezca el inmueble en poder de \u00e9ste.<b> </b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">PAR\u00c1GRAFO: LOS CODEUDORES SOLIDARIOS, </b>Autorizan a que, en caso de incumplimiento o simple retardo en el pago oportuno de c\u00e1nones de arrendamiento (esto es una vez vencidos los cinco d\u00edas de cada periodo mensual) se informe a la compa\u00f1\u00eda afianzadora con la cual EL ARRENDADOR tenga afianzado el contrato de arrendamiento, para que dicha compa\u00f1\u00eda inicie los tr\u00e1mites necesario para hacer efectivo el reporte en Mora correspondiente.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">D\u00c9CIMA NOVENA. </b>Para todos los efectos de este contrato, EL ARRENDATARIO renuncia expresamente desde ahora a los desahucios a los Requerimientos privados y judiciales de que tratan los ARTICULOS 2034 - 2035 - DEL C\u00d3DIGO CIVIL, ARTICULO 434 DEL C\u00d3DIGO DE PROCEDIMIENTO CIVIL Y 520 DEL C\u00d3DIGO DE COMERCIO.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">VIG\u00c9SIMA. M\u00c9RITO EJECUTIVO: </b>El presente contrato, junto con los documentos a que haya lugar de conformidad con la ley, presta m\u00e9rito ejecutivo para exigir el pago de la suma estipulada como cl\u00e1usula penal, as\u00ed como los perjuicios derivados del incumplimiento.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">VIG\u00c9SIMA PRIMERA. GASTOS E IMPUESTOS. </b>Los gastos e impuestos que se ocasionen en virtud del otorgamiento y legalizaci\u00f3n de este contrato correr\u00e1n por cuenta de la parte que corresponda.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">VIG\u00c9SIMA SEGUNDA. MODIFICACIONES. </b>Cualquier modificaci\u00f3n al presente contrato deber\u00e1 constar en escrito firmado por <b>LAS PARTES.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">VIG\u00c9SIMA TERCERA. PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES: LAS PARTES</b> manifiestan que los datos que entregar\u00e1n fueron obtenidos de manera legal conforme a la ley 1581 de 2012 y sus decretos reglamentarios. Asimismo, manifiestan que los fines del tratamiento de datos que tendr\u00e1n lugar con ocasi\u00f3n del presente Contrato fueron autorizados por los titulares del dato o son permitidos por la ley.<b> </b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">PAR\u00c1GRAFO PRIMERO: LAS PARTES</b> informan que los datos son recolectados para los fines pertinentes del presente Contrato y que tienen los derechos previstos en la Constituci\u00f3n, la Ley 1581 de 2012 y su decreto reglamentario, especialmente los de conocer, actualizar o rectificar su informaci\u00f3n. Para el efecto, debe observar sus respectivos procedimientos establecidos en las Pol\u00edticas de Tratamiento de Informaci\u00f3n. Es facultativo responder preguntas sobre datos sensibles o sobre menores de edad. Los datos de contacto son los se\u00f1alados en el convenio. Con la firma del presente convenio, LAS PARTES autorizan de manera previa, expresa e informada en forma rec\u00edproca para recolectar, recaudar, almacenar, usar, circular, suprimir, procesar, compilar, intercambiar, tratar, actualizar y disponer de sus datos personales los cuales podr\u00e1n ser incorporados en distintas bases o bancos de datos, o en repositorios electr\u00f3nicos de todo tipo. Esta informaci\u00f3n es, y ser\u00e1 utilizada en desarrollo del convenio y/o las funciones propias de las partes de forma directa o a trav\u00e9s de terceros.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">VIG\u00c9SIMA CUARTA. DIRECCI\u00d3N PARA NOTIFICACIONES:</b> Para todos los efectos legales y las comunicaciones que deban cruzarse <strong>LAS PARTES </strong>con ocasi\u00f3n del presente contrato, se entiende que las direcciones de \u00e9stas son:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">ARRENDATARIO: </b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Atenci\u00f3n: <span>{{nombre_notificaciones_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Direcci\u00f3n: <span>{{direccion_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span><b> </b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Tel\u00e9fono: <span>{{telefono_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span><b> </b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Correo Electr\u00f3nico: <span>{{correo_arrendatario_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\">EL ARRENDADOR:</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Atenci\u00f3n: <span>{{nombre_notificaciones_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Direcci\u00f3n: <span>{{direccion_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Tel\u00e9fono: <span>{{telefono_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Correo Electr\u00f3nico: <span>{{correo_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. DOMICILIO: LAS PARTES p</b>actan expresamente como domicilio contractual la ciudad de <span>{{domicilio_contractual_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span>.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. TOTALIDAD DEL ACUERDO: LAS PARTES </b>manifiestan que el presente contrato constituye un acuerdo completo y total acerca de su objeto, y reemplaza y deja sin efecto alguno cualquier otro acuerdo verbal o documento referido al inmueble objeto de este contrato y descrito en la cl\u00e1usula primera y el Anexo 1 del mismo<b>.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-500ffd61-7fff-9709-d437-ff79c392e8dd\"><input type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. PERFECCIONAMIENTO Y EJECUCI\u00d3N DEL CONTRATO:</b> El presente contrato requiere para su perfeccionamiento, validez y posterior ejecuci\u00f3n la firma de<b> LAS PARTES.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">En se\u00f1al de conformidad las partes lo suscriben en dos ejemplares del mismo tenor y a un solo efecto, en la ciudad de\u00a0<span>{{ciudad_firma_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana}}</span> el _______ (_) de _____ del _____.</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">______________________________________________</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>Arrendatario</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>_____________________________________________</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Arrendador</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">_____________________________________________</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Codeudor</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 20, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "CONTRATO DE PROMESA DE COMPRAVENTA BIEN INMUEBLE", "short_description": null, "long_description": "", "category": 27, "template_path": null, "price": null, "order": null, "content": "<p>null</p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 22, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "derecho-de-peticion", "name": "DERECHO DE PETICIO\u0301N", "short_description": null, "long_description": "", "category": 25, "template_path": null, "price": null, "order": null, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: right;\"><span>{{lugar_derecho_de_peticion}}</span>,\u00a0<span>{{fecha_derecho_de_peticion}}</span></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1or(es),</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>{{destino_derecho_de_peticion}}</span></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">CIudad<b>.</b></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Asunto: DERECHO DE PETICI\u00d3N</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Quien suscribe, <span>{{interesado_derecho_de_peticion}}</span>, identificado con <span>{{tipo_identificacion_derecho_de_peticion}}</span>\u00a0n\u00famero <span>{{numero_identificacion_derecho_de_peticion}}</span>, actuando en {% if calidad_con_que_actua_derecho_de_peticion == \"En nombre propio.\" %}{% endif %}nombre propio, {% if calidad_con_que_actua_derecho_de_peticion == \"En representaci\u00f3n de una empresa\" %}representaci\u00f3n de <span>{{empresa_derecho_de_peticion}}</span>, sociedad comercial identificada con el NIT <span>{{nit_derecho_de_peticion}}</span>,\u00a0{% endif %}\u00a0{% if calidad_con_que_actua_derecho_de_peticion == \"En representaci\u00f3n de una persona natural\" %}representaci\u00f3n de <span>{{representado_derecho_de_peticion}}</span>, identificado con <span>{{tipo_identificacion_representado_derecho_de_peticion}}</span>\u00a0n\u00famero <span>{{identificacion_representado_derecho_de_peticion}}</span>, {% endif %}me dirijo a usted en la oportunidad de ejercer Derecho de Petici\u00f3n de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 23 de la Constituci\u00f3n Nacional, y la Ley 1755 de 2015, para lo cual le expongo lo siguiente:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>{{hechos_derecho_de_peticion|comma_sep_to_li}}</span></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Es por lo antes expuesto que solicito:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>{{peticiones_derecho_de_peticion|comma_sep_to_li}}</span></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Para los efectos pertinentes, anexo los siguientes soportes y documentos:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>{{documentos_soporte_derecho_de_peticion|comma_sep_to_li}}</span></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Por favor enviar respuesta a este de este reclamo, y la consiguiente solicitud, a la siguiente direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: <span>{{correo_interesad0_derecho_de_peticion}}</span>, y a la direcci\u00f3n que a continuaci\u00f3n de describe:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><span>{{direccion_interesado_derecho_de_peticion}}</span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Asimismo, puede comunicarse con nosotros bien sea a trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico antes mencionado, o bien v\u00eda telef\u00f3nica al <span>{{telefono_interesado_derecho_de_peticion}}</span>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Sin otro particular al que hacer referencia.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Atentamente,</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n__________________________________</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-70aa0a2f-7fff-a07d-8cf3-814535f9628c\"><span>{{interesado_derecho_de_peticion}}</span> </b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b><span><span>{{tipo_identificacion_derecho_de_peticion}}</span>\u00a0<span>{{numero_identificacion_derecho_de_peticion}}</span></span></b></p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 23, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "certificacion-laboral", "name": "CERTIFICACIO\u0301N LABORAL", "short_description": null, "long_description": "", "category": 26, "template_path": null, "price": 0, "order": null, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><b id=\"docs-internal-guid-1ad41740-7fff-8803-d814-be477c21ae3f\">CERTIFICACI\u00d3N\u00a0</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">{% if tipo_persona_empleador_certificacion_laboral == \"Empleador es persona natural\" %}El suscrito Representante Legal de <span>{{nombre_empleador_certificacion_laboral}}</span> identificada con <span>{{tipo_idenficacion_empleador_certificacion_laboral}}</span> n\u00famero <span>{{identificacion_empleador_certificacion_laboral}}</span>, una vez revisados sus archivos, certifica que\u00a0<span>{{nombre_trabajador_certificacion_laboral}}</span>, identificado con <span>{{tipo_identificacion_trabajador_certificacion_laboral}}</span> n\u00famero <span>{{idenficacion_trabajador_certificacion_laboral}}</span>, celebr\u00f3 con esta entidad el contrato cuya informaci\u00f3n se describe a continuaci\u00f3n:{% endif %}</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">{% if tipo_persona_empleador_certificacion_laboral == \"Empleador es empresa\" %}El suscrito Representante Legal de <span>{{nombre_empresa_certificacion_laboral}}</span>, identificada con el NIT <span>{{nit_certificacion_laboral}}</span>, una vez revisados los archivos de la entidad, certifica que\u00a0<span>{{nombre_trabajador_certificacion_laboral}}</span>, identificado con <span>{{tipo_identificacion_trabajador_certificacion_laboral}}</span> n\u00famero <span>{{idenficacion_trabajador_certificacion_laboral}}</span>, celebr\u00f3 con esta entidad el contrato cuya informaci\u00f3n se describe a continuaci\u00f3n:</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">{% endif %}<b>\u00a0</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><b id=\"docs-internal-guid-0864068f-7fff-7113-6362-21ec6eda71e0\">Clase de Contrato:\u00a0<span>{{tipo_contrato_certificacion_laboral}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><b id=\"docs-internal-guid-a05cc3ae-7fff-8c4b-b94b-f16fa8df8b04\">Cargo:\u00a0<span>{{cargo_certificacion_laboral}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><b id=\"docs-internal-guid-5aa45586-7fff-aef4-48fd-771e233cc2b0\">Salario:\u00a0<span>{{salario_certificacion_laboral}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><b id=\"docs-internal-guid-cb03e46f-7fff-30f1-0c19-dd004f25e94b\">Fecha de inicio:\u00a0<span>{{fecha_inicio_certificacion_laboral}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">{% if tipo_contrato_certificacion_laboral == \"T\u00e9rmino fijo\" %}</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><b id=\"docs-internal-guid-a177d59d-7fff-0a88-4bdb-850dafd11dc9\">T\u00e9rmino o plazo:\u00a0<span>{{duracion_certificacion_laboral}}</span>\u00a0<span>{{periodicidad_duracion_certificacion_laboral}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\"><meta charset=\"utf-8\" /><b id=\"docs-internal-guid-ae5cfafb-7fff-53be-7a3e-88640e637b57\">Prorrogado hasta:</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">{% endif %}</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: justify;\">Se expide a solicitud del interesado, en <span>{{lugar_certificacion_laboral}}</span>, a los _____ (___) del mes de _____ del _____.</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>{% if tipo_persona_empleador_certificacion_laboral == \"Empleador es persona natural\" %}<span>{{nombre_empleador_certificacion_laboral}}</span></p>\r\n\r\n<p><span>{{tipo_idenficacion_empleador_certificacion_laboral}}</span>\u00a0<span>{{identificacion_empleador_certificacion_laboral}}</span>{% endif %}</p>\r\n\r\n<p>{% if tipo_persona_empleador_certificacion_laboral == \"Empleador es empresa\" %}<span>{{nombre_representante_legal_certificacion_laboral}}</span></p>\r\n\r\n<p><span>{{tipo_identifiacion_representante_certificacion_laboral}}</span>\u00a0<span>{{identificacion_representante_certificacion_laboral}}</span></p>\r\n\r\n<p>Representante Legal</p>\r\n\r\n<p><span>{{nombre_empresa_certificacion_laboral}}</span></p>\r\n\r\n<p><span>{% endif %}</span></p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 24, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "ACTA DE ASAMBLEA ORDINARIA DE ACCIONISTAS SOCIEDAD POR ACCIONES SIMPLIFICADA", "short_description": "Prueba", "long_description": "", "category": 28, "template_path": null, "price": 0, "order": 100, "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><span>{{nombre_sociedad_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span><meta charset=\"utf-8\" /></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">NIT.\u00a0<span>{{nit_sociedad_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">ASAMBLEA ORDINARIA DE ACCIONISTAS</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Acta N\u00b0\u00a0<span>{{numero_acta_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">En la ciudad de <span>{{ciudad_acta_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>, a <span>{{fecha_acta_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>, se reuni\u00f3 la Asamblea General de Accionistas de la sociedad\u00a0<span>{{nombre_sociedad_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> para adelantar la reuni\u00f3n ordinaria convocada de conformidad con los estatutos vigentes y la ley.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Se dio inicio a la instalaci\u00f3n de la Asamblea seg\u00fan el orden del d\u00eda previsto, as\u00ed:</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Instalaci\u00f3n de la Asamblea y nombramiento de Presidente y Secretario de la reuni\u00f3n.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Verificaci\u00f3n del qu\u00f3rum.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Informe de Gesti\u00f3n del Representante Legal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n del Representante Legal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Informe de Gesti\u00f3n de la Junta Directiva.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n de la Junta Directiva.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los Estados Financieros con sus respectivas notas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura del dictamen del Revisor Fiscal sobre los Estados Financieros.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n del Revisor Fiscal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Propuesta de reforma estatutaria.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><strong><span>{{listado_puntos_orden_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada|comma_sep_to_li}}</span></strong></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Proposiciones y varios.</b></p>\r\n\t</li>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura y aprobaci\u00f3n del acta.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El orden del d\u00eda fue aprobado por unanimidad.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Desarrollo del Orden del D\u00eda</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Instalaci\u00f3n de la Asamblea y nombramiento de Presidente y Secretario de la reuni\u00f3n.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Se dio la bienvenida a los asistentes.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez realizada la votaci\u00f3n, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3 el nombramiento de el/la se\u00f1or/se\u00f1ora (Nombre del candidato elegido para presidente de la reuni\u00f3n) como presidente de la reuni\u00f3n</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"2\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Verificaci\u00f3n del qu\u00f3rum.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Se verific\u00f3 la presencia del qu\u00f3rum estatuario para poder deliberar y decidir.\u00a0</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Cada apoderado hace entrega del poder de representaci\u00f3n suscrito por su mandante al secretario de la reuni\u00f3n. Este poder se adjunta y forma parte integral del acta.</b></p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\">\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"3\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Informe de Gesti\u00f3n del Representante Legal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">A continuaci\u00f3n, en cumplimiento de los art\u00edculos 46 y 47 de la Ley 222 de 1995 y los Estatutos Sociales, el Representante Legal de la Sociedad present\u00f3 y someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la Asamblea el Informe de Gesti\u00f3n del a\u00f1o anterior, el cual se anexa y forma parte integral del acta.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado y debatido el informe, la Asamblea General de Accionistas con\u00a0<span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con\u00a0<span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 el informe de gesti\u00f3n presentado por el representante legal.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">La Asamblea General de Accionistas le ordena al representante legal realizar las correcciones solicitadas al informe de gesti\u00f3n y convocar nuevamente a una reuni\u00f3n extraordinaria para revisar nuevamente este punto.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"4\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n del Representante Legal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para ratificaci\u00f3n.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El accionista <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> propuso a la Asamblea que en vista de la buena gesti\u00f3n que hab\u00eda desempe\u00f1ado el se\u00f1or/ la se\u00f1ora <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> en el cargo de <span>{{categoria_cargo_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> deb\u00eda ratificarse para que contin\u00fae en el ejercicio de su cargo.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado(s) el(los) perfil(es) y debatido al respecto, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la ratificaci\u00f3n de el se\u00f1or/ la se\u00f1ora <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0en el cargo de <span>{{categoria_cargo_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> por un per\u00edodo adicional.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para nombramiento.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado(s) el(los) perfil(es) y debatido al respecto, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3 el nombramiento.</b></p>\r\n\r\n<ol start=\"5\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Informe de Gesti\u00f3n de la Junta Directiva.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El presidente de la Junta Directiva present\u00f3 y someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la Asamblea el Informe de Gesti\u00f3n del a\u00f1o anterior, en el que se describe el cumplimiento de las funciones a cargo del \u00f3rgano de administraci\u00f3n. El informe se anexa y forma parte integral del acta.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado y debatido el informe, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 el informe de gesti\u00f3n presentado por el presidente de la Junta Directiva.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">La Asamblea General de Accionistas le ordena a la Junta Directiva realizar las correcciones solicitadas al informe de gesti\u00f3n y convocar nuevamente a una reuni\u00f3n extraordinaria para revisar nuevamente este punto.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"6\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n de la Junta Directiva.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para ratificaci\u00f3n de toda la Junta D.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El accionista <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0propuso a la Asamblea que en vista de la buena gesti\u00f3n que hab\u00eda desempe\u00f1ado la Junta Directiva de la sociedad deb\u00edan ratificarse los directores actuales para que contin\u00faen en el ejercicio de sus funciones.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado y debatido el informe la Asamblea General de Accionistas con\u00a0<span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con\u00a0<span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la ratificaci\u00f3n de la Junta Directiva de la sociedad por un per\u00edodo adicional.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para nombramiento para reemplazar un candidato.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El presidente de la reuni\u00f3n pregunt\u00f3 a los accionistas si ten\u00edan el nombre de alg\u00fan candidato para el cargo de miembro\u00a0<span>{{categoria_cargo_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>, en vista de la salida de el/la se\u00f1or/se\u00f1ora\u00a0<span>{{candidato_reemplazar_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> obteniendo la(s) postulaci\u00f3n(es) de el/la se\u00f1or/se\u00f1ora.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado(s) el(los) perfil(es) y debatido al respecto, la Asamblea General de Accionistas con\u00a0<span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con\u00a0<span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3 el nombramiento de el se\u00f1or/ la se\u00f1ora.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Este nombramiento se realiza por el tiempo que falta para cumplir el per\u00edodo / por el per\u00edodo normal de nombramiento de la Junta Directiva</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para nombramiento de toda la Junta Directiva.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"7\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura, consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los Estados Financieros con sus respectivas notas.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El representante legal present\u00f3 y someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la Asamblea el Informe los Estados Financieros del ejercicio econ\u00f3mico inmediatamente anterior junto con las notas de los mismos elaboradas por el contador de la sociedad. Los Estados Financieros con sus notas se adjuntan y forman parte integral del acta</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><strong><span>{{aclaraciones_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizados y debatidos los Estados Financieros, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0votos a favor y con\u00a0<span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 los Estados Financieros y sus notas del ejercicio econ\u00f3mico anterior correspondiente al a\u00f1o.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">La Asamblea General de Accionistas le ordena al contador de la empresa y al representante legal realizar las correcciones solicitadas a los Estados Financieros y convocar nuevamente a una reuni\u00f3n extraordinaria para revisar nuevamente este punto.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"8\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura del dictamen del Revisor Fiscal sobre los Estados Financieros.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"9\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura del dictamen del Revisor Fiscal sobre los Estados Financieros.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El Presidente de la reuni\u00f3n dio lectura al dictamen del Revisor Fiscal sobre los Estados Financieros del ejercicio econ\u00f3mico inmediatamente, el cual se adjunta y forma parte integral del acta</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Dado que no es necesario la aprobaci\u00f3n del dictamen por parte de la Asamblea General, \u00fanicamente se dio lectura a este.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"10\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Nombramiento/Ratificaci\u00f3n del Revisor Fiscal.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para ratificaci\u00f3n.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El accionista <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> propuso a la Asamblea que en vista de la buena gesti\u00f3n que hab\u00eda desempe\u00f1ado el se\u00f1or/ la se\u00f1ora\u00a0<span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0que se va a ratificar: revisor fiscal principal/suplente) deb\u00eda ratificarse para que contin\u00fae en el ejercicio de su cargo.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado(s) el(los) perfil(es) y debatido al respecto, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la ratificaci\u00f3n de el se\u00f1or/ la se\u00f1ora <span>{{ratificante_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}.</span></b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Para nombramiento.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizado(s) el(los) perfil(es) y debatido al respecto, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"11\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Propuesta de reforma estatutaria.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El se\u00f1or/ la se\u00f1ora <span>{{nombre_presidente_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> \u00a0present\u00f3 y someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la Asamblea la propuesta de reforma estatutaria de los art\u00edculos <span>{{cantidad_articulos_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0de los estatutos sociales / integral y total de los estatutos sociales.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Cuando seleccionan de los art\u00edculos\u00a0<span>{{cantidad_articulos_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> de los estatutos sociales</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Presentada la reforma estatutaria, la nueva redacci\u00f3n del(los) art\u00edculo(s) quedar\u00e1 as\u00ed:</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><strong><span>{{transcripcion_articulos_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></strong></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizada y debatida la reforma estatutaria, la Asamblea General de Accionistas con\u00a0<span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con\u00a0<span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la reforma estatutaria.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Cuando seleccionan integral y total de los estatutos sociales</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Los nuevos estatutos se adjuntan y forman parte integral del acta.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">El se\u00f1or/ la se\u00f1ora\u00a0<span>{{categoria_cargo_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> present\u00f3 y someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la Asamblea la propuesta.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Una vez analizada y debatida la propuesta, la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la propuesta presentada.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<ol start=\"16\">\r\n\t<li dir=\"ltr\">\r\n\t<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Lectura y aprobaci\u00f3n del acta.</b></p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Se dio un receso para elaborar el acta. Le\u00edda y sometida a consideraci\u00f3n la Asamblea General de Accionistas con <span>{{numero_votos_favor_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span> votos a favor y con <span>{{numero_votos_contra_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>aprob\u00f3/no aprob\u00f3 la presente acta.</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Sin m\u00e1s asuntos por tratar se finaliz\u00f3 la reuni\u00f3n, en constancia es firmada por el presidente y secretario de la reuni\u00f3n.</b></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\n\u00a0</p>\r\n\r\n<p dir=\"ltr\"><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\"><span>{{nombre_presidente_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span>\u00a0</b></p>\r\n\r\n<p><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\">Presidente</b></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p><b id=\"docs-internal-guid-fda4d7f8-7fff-5615-e85d-41948a828a73\"><span>{{nombre_secretario_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></b></p>\r\n\r\n<p><b>Secretario</b></p>", "video_url": null, "file": ""}}, {"model": "document_manager.document", "pk": 26, "fields": {"deleted_at": null, "slug": "liquidador", "name": "LIQUIDADOR", "short_description": null, "long_description": "", "category": 24, "template_path": null, "price": null, "order": null, "content": "", "video_url": null, "file": "filedocuments/report.xls"}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 12, "fields": {"slug": "monto_clausula_penal-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "MONTO_CL\u00c1USULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el trabajador no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas en el contrato, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n?", "content": "<p style=\"text-align:justify\"><abbr title=\"MONTO_CL\u00c1USULA\">{{monto_clausula_monto_clausula_penal_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</abbr>&nbsp;&nbsp;SMLMV</p>", "document": 12, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 13, "fields": {"slug": "pago_adicionales_al_salario_basico-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PAGO_ADICIONALES_AL_SALARIO_B\u00c1SICO", "display_name": "\u00bfAdem\u00e1s del salario b\u00e1sico, se le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "content": "<p><strong>PAR&Aacute;GRAFO: Adicionalmente, EL EMPLEADOR pagar&aacute; al TRABAJADOR lo siguiente:</strong></p>\r\n\r\n<p><strong>{{pago_adicionales_pago_adicionales_al_salario_basico_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo}}</strong></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "document": 12, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 14, "fields": {"slug": "obligaciones-especificas-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEl trabajador tendr\u00e1 alguna obligaci\u00f3n espec\u00edfica que le gustar\u00eda dejar por escrito?", "content": "<p>{{obligaciones_especificas_obligaciones_especificas_del_trabajador_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</p>", "document": 8, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 15, "fields": {"slug": "pago_adicionales_al_salario_basico-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "PAGO_ADICIONALES_AL_SALARIO_B\u00c1SICO", "display_name": "\u00bfadem\u00e1s del salario b\u00e1sico, se le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "content": "<p>PAR&Aacute;GRAFO PRIMERO: Adicionalmente, EL EMPLEADOR pagar&aacute; al TRABAJADOR lo siguiente:</p>\r\n\r\n<p><abbr title=\"MONTO_PAGO_ADICIONALES\">${{monto_pago_adicionales_pago_adicionales_al_salario_basico_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</abbr>&nbsp;por concepto de&nbsp;<abbr title=\"CONCEPTO_PAGO_ADICIONALES\">{{concepto_pago_adicionales_pago_adicionales_al_salario_basico_modelo_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido}}</abbr></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "document": 8, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 16, "fields": {"slug": "garantias-contrato-servicios-profesionales", "name": "GARANT\u00cdAS", "display_name": "\u00bfDesea exigirle al contratista alg\u00fan tipo de garant\u00eda?", "content": "", "document": 14, "help_text": ""}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 17, "fields": {"slug": "obligaciones_especificas_del_contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "\u00bfEl trabajador tendr\u00e1 alguna obligaci\u00f3n espec\u00edfica que le gustar\u00eda dejar por escrito?", "content": "<p><abbr title=\"OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS\">{{obligaciones_especificas_obligaciones_especificas_del_contratista_contrato_servicios_profesionales}}</abbr></p>", "document": 14, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 18, "fields": {"slug": "entregables-contrato-servicios-profesionales", "name": "ENTREGABLES", "display_name": "\u00bfEl contratista debe entregarle alg\u00fan producto espec\u00edfico?", "content": "<p>{% load fieldformatter %}</p>\r\n\r\n<p><strong>PAR&Aacute;GRAFO PRIMERO. ENTREGABLES: Adem&aacute;s de las obligaciones antes enunciadas, EL CONTRATISTA, en ejecuci&oacute;n del presente contrato, se obliga a entregar lo siguiente:</strong></p>\r\n\r\n<p>{{entregables_lista_entregables_contrato_servicios_profesionales|comma_sep_to_ul}}</p>", "document": 14, "help_text": ""}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 19, "fields": {"slug": "pago_adicionales_al_salario_basico-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "PAGO_ADICIONALES_AL_SALARIO_B\u00c1SICO", "display_name": "\u00bfadem\u00e1s del salario b\u00e1sico, se le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "content": "<p><strong>PAR&Aacute;GRAFO PRIMERO: Adicionalmente, EL EMPLEADOR pagar&aacute; al TRABAJADOR lo siguiente:</strong></p>\r\n\r\n<p>$ {{monto_pago_adicionales_al_salario_basico_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}} por concepto de:&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><abbr title=\"Concepto\">{{concepto_pago_adicionales_al_salario_basico_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes}}</abbr></p>", "document": 15, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 20, "fields": {"slug": "obligaciones_especificas_del_aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfEl aprendiz tendr\u00e1 alguna obligaci\u00f3n espec\u00edfica que le gustar\u00eda dejar por escrito?", "content": "<p><abbr title=\"Lista de obligaciones\">{{lista_de_obligaciones_obligaciones_especificas_del_aprendiz_modelo_contrato_de_aprendizaje}}</abbr></p>", "document": 16, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 21, "fields": {"slug": "apoyo_de_sostenimiento-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "APOYO_DE_SOSTENIMIENTO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto se le va a pagar al aprendiz como apoyo econ\u00f3mico? Recuerde que lo m\u00ednimo es el 75% del salario m\u00ednimo mensual legal vigente", "content": "", "document": 16, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 23, "fields": {"slug": "rendicion-de-cuentas-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "RENDICION_DE_CUENTAS", "display_name": "\u00bfDentro de sus funciones, el trabajador tendr\u00e1 que administrar o gestionar fondos, bienes, documentos, \u00e1reas en general de la empresa?", "content": "<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />&nbsp;ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS: </strong>Cuando EL EMPLEADOR lo solicite o al cesar en su cargo, EL TRABAJADOR har&aacute; entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, &aacute;reas de gesti&oacute;n pertenecientes al EMPLEADOR, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci&oacute;n.</p>", "document": 12, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 24, "fields": {"slug": "entrega-y-rendicion-de-cuentas-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "ENTREGA_Y_RENDICION_DE_CUENTAS", "display_name": "\u00bfDentro de sus funciones, el trabajador tendr\u00e1 que administrar o gestionar fondos, bienes, documentos, \u00e1reas en general de la empresa?", "content": "<p style=\"text-align:justify\"><strong><input name=\"dynamic_counter\" type=\"button\" value=\"dynamic_counter\" />. ENTREGA Y RENDICION DE CUENTAS: </strong>Cuando<strong> EL EMPLEADOR </strong>lo solicite o al cesar en su cargo, <strong>EL TRABAJADOR </strong>har&aacute; entrega inventariada de los fondos, bienes, documentos, enseres, &aacute;reas de gesti&oacute;n pertenecientes al <strong>EMPLEADOR</strong>, debiendo rendir cuenta detallada y sustentada de su administraci&oacute;n.</p>", "document": 8, "help_text": null}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 25, "fields": {"slug": "pagos-adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PAGOS_ADICIONALES_AL_SALARIO_BASICO", "display_name": "Adem\u00e1s del salario b\u00e1sico, \u00bfse le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "content": "<p><span title=\"CONCEPTO\"><span title=\"MONTO\">{{monto_pagos_adicionales_al_salario_basico_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</span>&nbsp;por concepto de {{concepto_pagos_adicionales_al_salario_basico_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo}}</span></p>", "document": 10, "help_text": ""}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 26, "fields": {"slug": "pago-adicionales-al-salario-basico-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "PAGO_ADICIONALES_AL_SALARIO_BASICO_", "display_name": "adem\u00e1s del salario b\u00e1sico, \u00bfse le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "content": "<p>{{monto_pago_adicionales_al_salario_basico_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>\r\n\r\n<p>por concepto de&nbsp; {{concepto_pago_adicionales_al_salario_basico_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo}}</p>", "document": 11, "help_text": ""}}, {"model": "document_manager.documentsection", "pk": 27, "fields": {"slug": "sigla-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "SIGLA", "display_name": "\u00bfQuieres llamar de una forma m\u00e1s corta a tu sociedad?", "content": "<p><span title=\"NOMBRE_DE_LA_SIGLA\">{{nombre_de_la_sigla_sigla_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada}}</span></p>", "document": 17, "help_text": ""}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 45, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 36, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 47, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 35, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 49, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 3, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 50, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 4, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 52, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 34, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 55, "fields": {"slug": "lugar-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "LUGAR_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 33, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 56, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 12, "section": null, "order": 32, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 57, "fields": {"slug": "nacionalidad-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "NACIONALIDAD", "display_name": "Nacionalidad del Trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 31, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 58, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PROFESION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 30, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 59, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 29, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 60, "fields": {"slug": "funcion-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "FUNCION", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 28, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [61]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 61, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPENAR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 12, "section": null, "order": 27, "field_group_verbose_name": "Funci\u00f3n", "group_expression": "funcion_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [60]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 62, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 26, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 65, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DURACION_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea contratar al trabajador?", "help_text": "Recuerde que este tiempo no puede exceder los 3 a\u00f1os", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 12, "section": null, "order": 25, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 67, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 12, "section": null, "order": 24, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 68, "fields": {"slug": "fecha-de-termiancion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_TERMIANCION_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha finaliza el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 12, "section": null, "order": 23, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 69, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el periodo de prueba?", "help_text": "Recuerde que el periodo de prueba debe ser 1/5 parte de la duraci\u00f3n del contrato y en todo caso no puede superar 2 meses", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 12, "section": null, "order": 22, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 70, "fields": {"slug": "salario-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el salario del trabajador? Recuerde que debe respetar el salario m\u00ednimo legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 12, "section": null, "order": 21, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 73, "fields": {"slug": "monto-clausula-monto_clausula_penal-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "MONTO_CL\u00c1USULA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el monto de la cl\u00e1usula penal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 12, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 74, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DIRECCION_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 20, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 75, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TELEFONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 19, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 76, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DIRECCION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 18, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 77, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TELEFONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 17, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 79, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 16, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 80, "fields": {"slug": "pago-adicionales-pago_adicionales_al_salario_basico-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PAGO_ADICIONALES", "display_name": "\u00bfAdem\u00e1s del salario b\u00e1sico, se le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 13, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 81, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 2, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 82, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 83, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 84, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 85, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 86, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 87, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 88, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 89, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-trabjador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "TIPO_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 90, "fields": {"slug": "lugar-expedicion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "LUGAR_EXPEDICION", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se firma la carta?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 91, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador a quien se notifica?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 92, "fields": {"slug": "cargo-del-trabajador-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "CARGO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 93, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 94, "fields": {"slug": "nombre-representante-legal-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "{NOMBRE_REPRESENTANTE_LEGAL}", "display_name": "Nombre del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 95, "fields": {"slug": "fecha-de-contrato-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "FECHA_DE_CONTRATO", "display_name": "\u00bfqu\u00e9 d\u00eda se firm\u00f3 el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 96, "fields": {"slug": "lugar-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "LUGAR_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 97, "fields": {"slug": "clausula-terminacion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "(CLAUSULA_TERMINACION)", "display_name": "\u00bfEn el contrato, en qu\u00e9 cl\u00e1usula se estableci\u00f3 la duraci\u00f3n del contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 98, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 99, "fields": {"slug": "duracion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "DURACI\u00d3N", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo se contrat\u00f3 al trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 100, "fields": {"slug": "nacionalidad-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "NACIONALIDAD", "display_name": "Nacionalidad del Trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 101, "fields": {"slug": "fecha-terminacion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "FECHA_TERMINACION", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda terminar\u00e1 efectivamente el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 102, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 103, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "Nombre de la empresa o persona natural que contrat\u00f3 al trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 104, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "PROFESI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 105, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 106, "fields": {"slug": "funciones-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FUNCIONES", "display_name": null, "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [107]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 107, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPE\u00d1AR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "LI", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [106]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 108, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 109, "fields": {"slug": "obligaciones-obligaciones-especificas-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "OBLIGACIONES", "display_name": null, "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 14, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [110]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 110, "fields": {"slug": "obligaciones-especificas-obligaciones-especificas-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS", "display_name": "Enumere las obligaciones espec\u00edficas del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "LI", "document": null, "section": 14, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [109]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 111, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 112, "fields": {"slug": "salario-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el salario del trabajador? Recuerde que debe respetar el salario m\u00ednimo legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 113, "fields": {"slug": "nombre-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "NOMBRE_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 1, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 114, "fields": {"slug": "identificacion-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "Ingrese el n\u00famero de identificaci\u00f3n de la empresa", "help_text": "Para empresas, ingrese el NIT con c\u00f3digo de verificaci\u00f3n. Para el caso de personas naturales, ingrese su n\u00famero de documento.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 2, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 115, "fields": {"slug": "domicilio-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "DOMICILIO_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 3, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 116, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-servicios-profesionales", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Ingrese el nombre completo del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 4, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 117, "fields": {"slug": "monto-pago-adicionales-pago_adicionales_al_salario_basico-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "MONTO_PAGO_ADICIONALES", "display_name": "Indique el monto  de los pagos adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 15, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 118, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-servicios-profesionales", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Ingrese el n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 5, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 119, "fields": {"slug": "concepto-pago-adicionales-pago_adicionales_al_salario_basico-modelo-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "CONCEPTO_PAGO_ADICIONALES", "display_name": "Indique  el concepto de los pagos adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 15, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 120, "fields": {"slug": "nombre-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "NOMBRE_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la empresa que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 121, "fields": {"slug": "identificacion-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de la empresa contratista?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 122, "fields": {"slug": "domicilio-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "DOMICILIO_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1 registrada la empresa contratista?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 123, "fields": {"slug": "monto-clausula-penal-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "MONTO_CLAUSULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el trabajador no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas para el tratamiento de datos personales, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en Salarios M\u00ednimos", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 125, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 127, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "TELEFONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 128, "fields": {"slug": "objeto-general-contrato-servicios-profesionales", "name": "OBJETO_GENERAL", "display_name": "Indicar de forma general en qu\u00e9 consistir\u00e1 la prestaci\u00f3n del servicio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 129, "fields": {"slug": "actividad-servicios-contrato-servicios-profesionales", "name": "ACTIVIDAD_SERVICIOS", "display_name": "Ingrese la actividad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [407]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 130, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 132, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 134, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "En caso de un conflicto jur\u00eddico \u00bfen qu\u00e9 ciudad le gustar\u00eda tramitarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 135, "fields": {"slug": "valor-del-contrato-contrato-servicios-profesionales", "name": "VALOR_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto ser\u00e1 el pago total?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 137, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 139, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-servicios-profesionales", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn que fecha comienza la ejecuci\u00f3n del contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 140, "fields": {"slug": "fecha-de-termiancion-del-contrato-contrato-servicios-profesionales", "name": "FECHA_DE_TERMIANCI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn fecha terminara el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 142, "fields": {"slug": "direccion-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "DIRECCI\u00d3N_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 143, "fields": {"slug": "telefono-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "TEL\u00c9FONO_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 n\u00famero de tel\u00e9fono se le puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 144, "fields": {"slug": "correo-de-la-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "CORREO_DE_LA_EMPRESA", "display_name": "\u00bfA trav\u00e9s de que correo electr\u00f3nico te comunicar\u00e1s con el contratista?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 145, "fields": {"slug": "direccion-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 146, "fields": {"slug": "telefono-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 147, "fields": {"slug": "correo-del-contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "CORREO_DEL_CONTRATISTA", "display_name": "Ingrese el correo del contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 148, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-servicios-profesionales", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "\u00bfen qu\u00e9 ciudad tiene usted su domicilio?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 149, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-servicios-profesionales", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 150, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-servicios-profesionales", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 151, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-empresa-contrato-servicios-profesionales", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_EMPRESA", "display_name": "Ingrese el tipo de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 153, "fields": {"slug": "monto-clausula-penal-contrato-servicios-profesionales", "name": "MONTO_CL\u00c1USULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el contratista no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas en el contrato, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad puede ser en Salarios M\u00ednimos o un porcentaje del valor del contrato", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 154, "fields": {"slug": "obligaciones-obligaciones_especificas_del_contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "OBLIGACIONES", "display_name": null, "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 17, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [155]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 155, "fields": {"slug": "obligaciones-especificas-obligaciones_especificas_del_contratista-contrato-servicios-profesionales", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS", "display_name": "Enumere las obligaciones espec\u00edficas del contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "LI", "document": null, "section": 17, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [154]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 156, "fields": {"slug": "entregables-trabajador-entregables-contrato-servicios-profesionales", "name": "ENTREGABLES_TRABAJADOR", "display_name": "Ingrese el entregable del servicio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 18, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [157]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 157, "fields": {"slug": "entregables-lista-entregables-contrato-servicios-profesionales", "name": "ENTREGABLES_LISTA", "display_name": "Enumere los productos que debe entregar el contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": null, "section": 18, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Entregable", "group_expression": "entregables_trabajador_entregables_contrato_servicios_profesionales", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [156]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 158, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 2, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 159, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfcu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 160, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 161, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 162, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 163, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 1, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 164, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 165, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 166, "fields": {"slug": "lugar-nacimiento-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "lugar_nacimiento_trabajador", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 167, "fields": {"slug": "fecha-nacimiento-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "fecha_nacimiento_trabajador", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 168, "fields": {"slug": "nacionalidad-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "nacionalidad_trabajador", "display_name": "Nacionalidad del Trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 169, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "PROFESI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 170, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 171, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPE\u00d1AR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 172, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 173, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DURACI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea contratar al trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 174, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 175, "fields": {"slug": "fecha-de-termiancion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "FECHA_DE_TERMIANCI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda terminara de laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 3, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 176, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el periodo de prueba?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 177, "fields": {"slug": "salario-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el salario del trabajador? Recuerde que debe respetar el salario m\u00ednimo legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 178, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 179, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 180, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 181, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 182, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "En caso de un conflicto jur\u00eddico \u00bfen qu\u00e9 ciudad le gustar\u00eda tramitarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 183, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 184, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 185, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-trabjador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "TIPO_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 186, "fields": {"slug": "concepto-pago_adicionales_al_salario_basico-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "Concepto", "display_name": "Indique el concepto de los pagos adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 19, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 187, "fields": {"slug": "monto-pago_adicionales_al_salario_basico-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "Monto", "display_name": "Indique el monto  de los pagos adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 19, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 188, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-empleador-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_EMPLEADOR", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 189, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfc\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 190, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfcu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 191, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DOMICILIO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 192, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 193, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 194, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de c\u00e9dula?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 195, "fields": {"slug": "nombre-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "NOMBRE_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el aprendiz que desea vincular?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 196, "fields": {"slug": "domicilio-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DOMICILIO_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 197, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "TIPO_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 198, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 199, "fields": {"slug": "lugar-de-nacimiento-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "LUGAR_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del aprendiz.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 200, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Fecha de nacimiento del aprendiz", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 201, "fields": {"slug": "nacionalidad-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "NACIONALIDAD_APRENDIZ", "display_name": "Nacionalidad del aprendiz", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 202, "fields": {"slug": "carrera-profesional-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "CARRERA_PROFESIONAL", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 carrera est\u00e1 estudiando el aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 203, "fields": {"slug": "area-donde-trabajara-el-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "\u00c1REA_DONDE_TRABAJAR\u00c1_EL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 \u00e1rea o departamento de la empresa va a trabajar el aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 204, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPE\u00d1AR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el aprendiz.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 205, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DURACI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea contratar al aprendiz? Recuerde el que el tiempo m\u00e1ximo de contrataci\u00f3n son 2 a\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 206, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 207, "fields": {"slug": "fecha-de-termiancion-del-contrato-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "FECHA_DE_TERMIANCI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfcuando finaliza el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 208, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfcuanto es el periodo de prueba?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 209, "fields": {"slug": "supervisor-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "(SUPERVISOR)", "display_name": "\u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 el supervisor inmediato del aprendiz? Indicar el cargo del supervisor", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 210, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 211, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 n\u00famero de tel\u00e9fono se le puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 212, "fields": {"slug": "direccion-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_APRENDIZ", "display_name": "Direcci\u00f3n del aprendiz", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 213, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "\u00bfen qu\u00e9 ciudad tiene usted su domicilio?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 214, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "(CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO)", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 215, "fields": {"slug": "obligaciones-obligaciones_especificas_del_aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "Obligaciones", "display_name": null, "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 20, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 216, "fields": {"slug": "lista-de-obligaciones-obligaciones_especificas_del_aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "Lista de obligaciones", "display_name": "Enumere las obligaciones espec\u00edficas del aprendiz", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "LI", "document": null, "section": 20, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 217, "fields": {"slug": "apoyo-de-sostenimiento-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "APOYO_DE_SOSTENIMIENTO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto se le va a pagar al aprendiz como apoyo econ\u00f3mico? Recuerde que lo m\u00ednimo es el 75% del salario m\u00ednimo mensual legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 218, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfDonde sera el sitio de trabajo del aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 219, "fields": {"slug": "telefono-del-aprendiz-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "TEL\u00c9FONO_DEL_APRENDIZ", "display_name": "\u00bfcual es el es n\u00famero de tel\u00e9fono del aprendiz?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 220, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-empleador-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "(TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_EMPLEADOR)", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 221, "fields": {"slug": "nombre-de-la-sociedad-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_de_la_sociedad", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se va a llamar tu sociedad?", "help_text": "Ingresa el nombre de la sociedad que vas a constituir sin utilizar las letras S.A.S.\r\n\r\nAntes de escoger un nombre, verifica en www.rues.org.co/RM que ese nombre no est\u00e9 siendo utilizado por otra sociedad.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 222, "fields": {"slug": "nombre-de-la-ciudad-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_de_la_ciudad", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1n reunidos para elaborar el documento?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 223, "fields": {"slug": "fecha-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Fecha", "display_name": "Ingresa la fecha en que se re\u00fanen para elaborar los estatutos", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 224, "fields": {"slug": "nombres-apellidos-del-accionista-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombres_apellidos_del_accionista", "display_name": "Nombre completo del accionista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 1, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 225, "fields": {"slug": "nacionalidad-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nacionalidad", "display_name": "Nacionalidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 2, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 226, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-estatutos-sas-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Tipo_de_identificaci\u00f3n_Estatutos_SAS", "display_name": "Tipo de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 3, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 227, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_identificaci\u00f3n", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 4, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 228, "fields": {"slug": "ciudad-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Ciudad", "display_name": "Ciudad del domicilio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 5, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 229, "fields": {"slug": "departamento-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Departamento", "display_name": "Departamento del domicilio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 6, "show_on_document": true, "field_group": [232]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 231, "fields": {"slug": "nombre-del-domicilio-de-la-sociedad-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_del_domicilio_de_la_sociedad", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a estar ubicada la sede operativa de tu sociedad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 232, "fields": {"slug": "informacion-de-socios-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "INFORMACION_DE_SOCIOS", "display_name": "Ingresa los siguientes datos para cada accionista", "help_text": "Recuerda que la S.A.S. debe tener m\u00ednimo 1 accionista y no tiene l\u00edmite en el n\u00famero m\u00e1ximo de accionistas. El accionista puede ser una persona natural, una persona jur\u00eddica o un patrimonio aut\u00f3nomo", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "socio", "group_expression": "nombres_apellidos_del_accionista_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada de nacionalidad nacionalidad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada, identificado con tipo_de_identificacion_estatutos_sas_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada numero_de_identificacion_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada, domiciliado en la ciudad de ciudad_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada - departamento_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [224, 225, 226, 227, 228, 229]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 234, "fields": {"slug": "monto-en-letras-del-capital-autorizado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_letras_del_capital_autorizado", "display_name": "Monto (en letras) del capital autorizado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 235, "fields": {"slug": "monto-en-numeros-del-capital-autorizado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_numeros_del_capital_autorizado", "display_name": "Monto del capital autorizado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 236, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-letras-del-capital-autorizado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_letras_del_capital_autorizado", "display_name": "N\u00famero de acciones (en letras) del capital autorizado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 237, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-numeros-del-capital-suscrito-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_suscrito", "display_name": "N\u00famero de acciones del capital suscrito", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 238, "fields": {"slug": "monto-en-letras-del-valor-de-la-accion-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_letras_del_valor_de_la_accion", "display_name": "Monto (en letras) del valor de la acci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 239, "fields": {"slug": "monto-en-numeros-del-valor-de-la-accion-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_numeros_del_valor_de_la_accion", "display_name": "Valor de la acci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 240, "fields": {"slug": "monto-en-letras-del-capital-suscrito-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_letras_del_capital_suscrito", "display_name": "Monto (en letras) del capital suscrito", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 241, "fields": {"slug": "monto-en-numeros-del-capital-suscrito-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "Monto_en_numeros_del_capital_suscrito", "display_name": "Monto en n\u00fameros del capital suscrito", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 242, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-letras-del-capital-suscrito-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_letras_del_capital_suscrito", "display_name": "N\u00famero de acciones (en letras) del capital suscrito", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 243, "fields": {"slug": "monto-en-numeros-del-capital-pagado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_numeros_del_capital_pagado", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto de ese dinero que invertir\u00e1s lo est\u00e1s aportando hoy en la constituci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 244, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-letras-del-capital-pagado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_letras_del_capital_pagado", "display_name": "N\u00famero de acciones en letras del capital pagado)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 245, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-numeros-del-capital-pagado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_pagado", "display_name": "N\u00famero de acciones en n\u00fameros del capital pagado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 247, "fields": {"slug": "monto-en-numeros-del-capital-suscrito-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_numeros_del_capital_suscrito", "display_name": "Monto del capital suscrito", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 248, "fields": {"slug": "objeto-social-estatutos-sas-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "OBJETO_SOCIAL_ESTATUTOS_SAS", "display_name": "Tambi\u00e9n tienes disponibles las siguientes actividades para complementar tu objeto social, selecciona las que consideres pueden aplicar a tu sociedad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 249, "fields": {"slug": "objeto-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "OBJETO", "display_name": "Ingrese el texto expl\u00edcito de la actividad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [250]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 250, "fields": {"slug": "objetos-sociales-extras-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "OBJETOS_SOCIALES_EXTRAS", "display_name": "Indica las actividades que va a desarrollar la sociedad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "actividad", "group_expression": "objeto_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [249]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 251, "fields": {"slug": "monto-en-letras-del-capital-pagado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Monto_en_letras_del_capital_pagado", "display_name": "Monto en letras del capital pagado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 252, "fields": {"slug": "valor-en-numeros-de-la-valoracion-del-aporte-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Valor_en_numeros_de_la_valoracion_del_aporte", "display_name": "Valor en n\u00fameros de la valoraci\u00f3n del aporte", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 253, "fields": {"slug": "numero-de-salarios-minimos-en-letras-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "numero_de_salarios_minimos_en_letras", "display_name": "Quieres limitar un poco las facultades del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 254, "fields": {"slug": "numero-de-salarios-minimos-en-numero-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "numero_de_salarios_minimos_en_numero", "display_name": "N\u00famero de salarios m\u00ednimos en n\u00famero", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 255, "fields": {"slug": "numero-de-salarios-minimos-en-numero-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "numero_de_salarios_minimos_en_numero)", "display_name": "N\u00famero de salarios m\u00ednimos en n\u00famero", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 256, "fields": {"slug": "porcentaje-de-accionistas-en-letras-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_de_accionistas_en_letras", "display_name": "Cu\u00e1l es el porcentaje m\u00ednimo de acciones que deber\u00edan asistir para llevarse a cabo la reuni\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 257, "fields": {"slug": "porcentaje-de-accionistas-en-numero-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_de_accionistas_en_numero", "display_name": "Porcentaje de accionistas en n\u00famero", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 258, "fields": {"slug": "porcentaje-de-accionistas-en-letras-2-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_de_accionistas_en_letras_2", "display_name": "Cu\u00e1l es el porcentaje m\u00ednimo de acciones que deber\u00edan asistir para llevarse a cabo la reuni\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 259, "fields": {"slug": "porcentaje-de-accionistas-en-numero-2-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_de_accionistas_en_numero_2", "display_name": "Porcentaje de accionistas en n\u00famero", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 260, "fields": {"slug": "personas-o-cargos-que-pueden-realizar-la-convocatoria-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Personas_o_cargos_que_pueden_realizar_la_convocatoria", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n puede realizar la convocatoria para las reuniones de Asamblea General de Accionistas?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 261, "fields": {"slug": "medio-de-convocatoria-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Medio_de_convocatoria", "display_name": "\u00bfPor qu\u00e9 medio se puede realizar la convocatoria?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 262, "fields": {"slug": "numero-de-dias-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_dias", "display_name": "\u00bfCon cu\u00e1ntos d\u00edas quieres que se hagan las convocatorias?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 263, "fields": {"slug": "habiles-calendario-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "habiles_calendario", "display_name": "D\u00edas h\u00e1biles o calendario", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 264, "fields": {"slug": "numero-de-suplentes-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_suplentes", "display_name": "\u00bfCu\u00e1ntos representantes legal podr\u00e1n reemplazar al principal en sus ausencias temporales o definitivas?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 265, "fields": {"slug": "numero-de-anos-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_anos", "display_name": "\u00bf Cu\u00e1l ser\u00e1 el periodo del cargo del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 266, "fields": {"slug": "numero-de-anos-2-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_anos_2", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el periodo del cargo del Revisor Fiscal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 267, "fields": {"slug": "numero-de-dias-2-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_dias_2", "display_name": "N\u00famero de d\u00edas", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 268, "fields": {"slug": "habiles-calendario-2-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Habiles_Calendario_2", "display_name": "H\u00e1biles / Calendario", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 269, "fields": {"slug": "numero-de-arbitros-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_arbitros", "display_name": "\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1rbitros quieren que diriman el conflicto?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 270, "fields": {"slug": "nombre-del-centro-de-arbitraje-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_del_Centro_de_Arbitraje", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 centro de Arbitraje y Conciliaci\u00f3n quieres que se resuelva tu conflicto?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 271, "fields": {"slug": "nombres-y-apellidos-del-representante-legal-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombres_y_apellidos_del_Representante_Legal", "display_name": "\u00bfQuien se encargara de la representaci\u00f3n legal de la sociedad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 273, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_identificacion", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 274, "fields": {"slug": "nombres-y-apellidos-del-representante-legal-suplente-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombres_y_apellidos_del_Representante_Legal_Suplente", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n ser\u00e1 su suplente?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 275, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-suplente-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Tipo_de_identificacion_suplente", "display_name": "Tipo de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 276, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-suplente-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_identificacion_suplente", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 277, "fields": {"slug": "periodo-en-que-se-puede-ejercer-el-derecho-de-inspeccion-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Periodo_en_que_se_puede_ejercer_el_derecho_de_inspeccion", "display_name": "Periodo en que se puede ejercer el derecho de inspecci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 278, "fields": {"slug": "numero-de-dias-3-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_dias_3", "display_name": "N\u00famero de d\u00edas", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 279, "fields": {"slug": "periodicidad-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PERIODICIDAD", "display_name": "Periodicidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 15, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 280, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "IDENTIFICACION_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "Ingrese el n\u00famero de identificaci\u00f3n de su empresa", "help_text": "Si es un NIT, no olvide colocar el d\u00edgito de verificaci\u00f3n", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 1, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 281, "fields": {"slug": "monto-clausula-penal-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "MONTO_CLAUSULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el trabajador no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas para el tratamiento de datos personales, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en Salarios M\u00ednimos", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 13, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 282, "fields": {"slug": "periodicidad-periodo-prueba-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "PERIODICIDAD_PERIODO_PRUEBA", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 12, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 283, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 284, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 285, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 286, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 287, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 288, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 289, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 290, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 291, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-trabjador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "TIPO_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABJADOR_", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 292, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "NUMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 293, "fields": {"slug": "lugar-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "LUGAR_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 294, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 295, "fields": {"slug": "nacionalidad-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "NACIONALIDAD", "display_name": "Nacionalidad del Trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 296, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "PROFESION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 297, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 298, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 299, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DURACI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea contratar al trabajador?", "help_text": "Recuerde que este tiempo no puede exceder los 3 a\u00f1os", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 300, "fields": {"slug": "periodicidad-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "PERIODICIDAD", "display_name": "Meses / A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 301, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 302, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el periodo de prueba?", "help_text": "Recuerde que el periodo de prueba debe ser 1/5 parte de la duraci\u00f3n del contrato y en todo caso no puede superar 2 meses", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 303, "fields": {"slug": "periodicidad-periodo-prueba-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "PERIODICIDAD_PERIODO_PRUEBA", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 304, "fields": {"slug": "salario-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto se le pagar\u00e1 al trabajador por cada pieza u obra ejecutada?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 305, "fields": {"slug": "actividad-o-producto-objeto-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "ACTIVIDAD_O_PRODUCTO_OBJETO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es la actividad espec\u00edfica o producto que debe hacer el trabajador y por lo cual se le est\u00e1 contratando?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 306, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DIRECCION_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 307, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "TELEFONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 308, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DIRECCION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 309, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "TELEFONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 310, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "En caso de un conflicto jur\u00eddico \u00bfen qu\u00e9 ciudad le gustar\u00eda tramitarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 311, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 312, "fields": {"slug": "obligacion-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "OBLIGACION", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [313]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 313, "fields": {"slug": "listado-de-obligaciones-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "LISTADO_DE_OBLIGACIONES", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [312]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 314, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 315, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 316, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 317, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 318, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-lega-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGA", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 319, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 320, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 321, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 322, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-trabajador-andrea2-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_DEL_TRABAJADOR_Andrea2", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 323, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 324, "fields": {"slug": "lugar-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "LUGAR_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 325, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 326, "fields": {"slug": "nacionalidad-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "NACIONALIDAD", "display_name": "Nacionalidad del Trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 327, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PROFESION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 328, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 329, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPE\u00d1AR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Funci\u00f3n", "group_expression": "funcion_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [354]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 330, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 331, "fields": {"slug": "obligacion-1-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "OBLIGACION_1", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 11, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [336]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 332, "fields": {"slug": "obligacion-2-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "OBLIGACION_2", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [333]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 333, "fields": {"slug": "listado-de-obligaciones-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "LISTADO_DE_OBLIGACIONES", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_2_contrato_individual_de_trabajo_de_direccion_confianza_y_manejo_a_termino_fijo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [332]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 334, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DURACION_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea contratar al trabajador?", "help_text": "Recuerde que este tiempo no puede exceder los 3 a\u00f1os", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 335, "fields": {"slug": "periodicidad-confianza-fijo-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PERIODICIDAD_CONFIANZA_FIJO", "display_name": "Periodicidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 336, "fields": {"slug": "listado-de-obligaciones-2-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "LISTADO_DE_OBLIGACIONES_2", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 12, "section": null, "order": 10, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_1_contrato_individual_de_trabajo_termino_fijo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [331]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 337, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 338, "fields": {"slug": "fecha-de-termiancion-del-contrato-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "FECHA_DE_TERMIANCI\u00d3N_DEL_CONTRATO", "display_name": "Ingrese la fecha de terminaci\u00f3n de contrato", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 339, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfCual es el periodo de prueba?", "help_text": "Recuerde que el periodo de prueba debe ser 1/5 parte de la duraci\u00f3n del contrato y en todo caso no puede superar 2 meses", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 340, "fields": {"slug": "periodicidad-de-periodo-de-prueba-confianza-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PERIODICIDAD_DE_PERIODO_DE_PRUEBA_CONFIANZA", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 341, "fields": {"slug": "salario-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el salario del trabajador? Recuerde que debe respetar el salario m\u00ednimo legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 342, "fields": {"slug": "pago-adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "PAGO_ADICIONALES_AL_SALARIO_B\u00c1SICO", "display_name": "\u00bfadem\u00e1s del salario b\u00e1sico, se le va a hacer alg\u00fan pago adicional, de car\u00e1cter fijo? Por ejemplo: auxilio de movilizaci\u00f3n, auxilio celular, etc.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 343, "fields": {"slug": "adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "ADICIONALES_AL_SALARIO_BASICO", "display_name": "Indique el monto y el concepto de los pagos adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 344, "fields": {"slug": "monto-clausula-penal-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "MONTO_CL\u00c1USULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el trabajador no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas para el tratamiento de datos personales, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en Salarios M\u00ednimos", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 345, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DIRECCION_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 346, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "TELEFONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 347, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DIRECCION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 348, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "TELEFONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 349, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "En caso de un conflicto jur\u00eddico \u00bfen qu\u00e9 ciudad le gustar\u00eda tramitarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 350, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 351, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-empleador-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el empleador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 352, "fields": {"slug": "concepto-pagos-adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "CONCEPTO", "display_name": "Ingrese el concepto", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 25, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 353, "fields": {"slug": "monto-pagos-adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "MONTO", "display_name": "Ingrese el monto", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": null, "section": 25, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 354, "fields": {"slug": "funcion-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "FUNCION", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 10, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [329]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 355, "fields": {"slug": "nombre-del-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "NOMBRE_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 356, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 357, "fields": {"slug": "domicilio-del-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "DOMICILIO_DEL_ EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 358, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 359, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL_", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 360, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "IDENTIFICACION_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 361, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 362, "fields": {"slug": "domicilio-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "DOMICILIO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 364, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "NUMERO_DE_IDENTIFICACION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 365, "fields": {"slug": "lugar-de-nacimiento-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "LUGAR_DE_NACIMIENTO", "display_name": "Lugar de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 366, "fields": {"slug": "fecha-de-nacimiento-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "FECHA_DE_NACIMIENTO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Fecha de nacimiento del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 367, "fields": {"slug": "nacionalidad-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "NACIONALIDAD", "display_name": "Nacionalidad de trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 368, "fields": {"slug": "profesion-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "PROFESION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n u oficio tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 369, "fields": {"slug": "cargo-que-va-a-ocupar-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "CARGO_QUE_VA_A_OCUPAR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 cargo va a ocupar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 370, "fields": {"slug": "funcion-a-desempenar-andrea-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "FUNCION_A_DESEMPE\u00d1AR_ANDREA", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [371]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 371, "fields": {"slug": "funciones-andrea-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "FUNCIONES_andrea", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Funcion", "group_expression": "funcion_a_desempenar_andrea_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [370]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 372, "fields": {"slug": "lugar-de-trabajo-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "LUGAR_DE_TRABAJO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad va a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 373, "fields": {"slug": "obligacion-3-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "OBLIGACION_3", "display_name": "Enumere las obligaciones espec\u00edficas del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [374]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 374, "fields": {"slug": "obligaciones-especificas-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "OBLIGACIONES_ESPEC\u00cdFICAS_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfEl trabajador tendr\u00e1 alguna obligaci\u00f3n espec\u00edfica que le gustar\u00eda dejar por escrito?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_3_contrato_termino_indefinido_trabajador_de_direccion_confianza_y_manejo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [373]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 375, "fields": {"slug": "fecha-de-inicio-del-contrato-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "FECHA_DE_INICIO_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenzar\u00e1 a laborar el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 376, "fields": {"slug": "periodo-de-prueba-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "PERIODO_DE_PRUEBA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el periodo de prueba?", "help_text": "Recuerde que el periodo de prueba debe ser 1/5 parte de la duraci\u00f3n del contrato y en todo caso no puede superar 2 meses", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 377, "fields": {"slug": "salario-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el salario del trabajador? Recuerde que debe respetar el salario m\u00ednimo legal vigente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 378, "fields": {"slug": "monto-pagos-adicionales-al-salario-basico-contrato-individual-de-trabajo-de-direccion-confianza-y-manejo-a-termino-fijo", "name": "MONTO", "display_name": "Ingrese monto", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 25, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 379, "fields": {"slug": "monto-pago-adicionales-al-salario-basico-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "MONTO", "display_name": "Ingrese monto", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": null, "section": 26, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 380, "fields": {"slug": "concepto-pago-adicionales-al-salario-basico-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "CONCEPTO", "display_name": "Ingrese concepto", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 26, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 381, "fields": {"slug": "monto-clausula-penal-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "MONTO_CL\u00c1USULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que el trabajador no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas para el tratamiento de datos personales, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en Salarios M\u00ednimos", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 382, "fields": {"slug": "direccion-del-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "DIRECCION_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfEn caso de comunicaciones a su empresa, a qu\u00e9 direcci\u00f3n le gustar\u00eda que se lo hicieran llegar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 383, "fields": {"slug": "telefono-del-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "TELEFONO_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de tel\u00e9fono de la empresa al cual se puede contactar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 384, "fields": {"slug": "direccion-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "DIRECCION_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Direcci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 385, "fields": {"slug": "telefono-del-trabajador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "TELEFONO_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "Tel\u00e9fono del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 386, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "En caso de un conflicto jur\u00eddico \u00bfen qu\u00e9 ciudad le gustar\u00eda tramitarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 387, "fields": {"slug": "ciudad-donde-se-firma-el-contrato-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "CIUDAD_DONDE_SE_FIRMA_EL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 388, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-empleador-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_EMPLEADOR_", "display_name": "Tipo de documento de identidad del empleador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 389, "fields": {"slug": "funcion-i-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FUNCION_I", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [390]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 390, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPENAR_TRABAJADOR", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 8, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Funci\u00f3n", "group_expression": "funcion_i_contrato_individual_de_trabajo_termino_indefinido", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [389]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 391, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-del-trabajador-andrea-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "TIPO_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_TRABaJADOR_andrea", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 392, "fields": {"slug": "funcion-destajo-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "FUNCION_DESTAJO", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [393]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 393, "fields": {"slug": "funciones-a-desempenar-destajo-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "FUNCIONES_A_DESEMPENAR_DESTAJO", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Funci\u00f3n", "group_expression": "funcion_destajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [392]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 394, "fields": {"slug": "obligacion-destajo-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "OBLIGACION_DESTAJO", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [395]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 395, "fields": {"slug": "listado-de-obligaciones-destajo-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "LISTADO_DE_OBLIGACIONES_DESTAJO", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 9, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_destajo_contrato_individual_de_trabajo_a_termino_fijo_con_salario_a_destajo", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [394]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 396, "fields": {"slug": "periodicidad-periodo-de-prueba-confianza-i-contrato-termino-indefinido-trabajador-de-direccion-confianza-y-manejo", "name": "PERIODICIDAD_PERIODO_DE_PRUEBA_CONFIANZA_I", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 11, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 397, "fields": {"slug": "periodicidad-vigilantes-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "PERIODICIDAD_VIGILANTES", "display_name": "Periodicidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 398, "fields": {"slug": "funcion-vigilantes-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "FUNCION_VIGILANTES", "display_name": "Ingrese la funci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 399, "fields": {"slug": "lista-funciones-vigilante-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "LISTA_FUNCIONES_VIGILANTE", "display_name": "Enumere las funciones que deber\u00e1 cumplir el trabajador.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Funci\u00f3n", "group_expression": "funcion_vigilantes_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 400, "fields": {"slug": "periodicidad-de-prueba-vigilantes-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "PERIODICIDAD_DE_PRUEBA_VIGILANTES", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 401, "fields": {"slug": "obligacion-vigilante-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "OBLIGACION_VIGILANTE", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [402]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 402, "fields": {"slug": "lista-obligaciones-vigilante-contrato-individual-de-trabajo-para-vigilantes", "name": "LISTA_OBLIGACIONES_VIGILANTE", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 15, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_vigilante_contrato_individual_de_trabajo_para_vigilantes", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [401]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 404, "fields": {"slug": "nombre-de-la-sigla-sigla-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NOMBRE_DE_LA_SIGLA", "display_name": "Ingrese la sigla", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": null, "section": 27, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 405, "fields": {"slug": "obligacion-prestacion-servicioes-contrato-servicios-profesionales", "name": "OBLIGACION_PRESTACION_SERVICIOES", "display_name": "Ingrese la obligaci\u00f3n del contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [406]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 406, "fields": {"slug": "listado-de-obligaciones-servicios-profesionales-contrato-servicios-profesionales", "name": "LISTADO_DE_OBLIGACIONES_SERVICIOS_PROFESIONALES", "display_name": "Ingrese las diferentes obligaciones especiales que tendr\u00e1 el contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "obligacion_prestacion_servicioes_contrato_servicios_profesionales", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [405]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 407, "fields": {"slug": "lista-actividades-servicios-profesionales-contrato-servicios-profesionales", "name": "LISTA_ACTIVIDADES_SERVICIOS_PROFESIONALES", "display_name": "Ingrese las diferentes actividades que realizar\u00e1 el contratista", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Actividad", "group_expression": "actividad_servicios_contrato_servicios_profesionales", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [129]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 408, "fields": {"slug": "fecha-notificacion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "FECHA_NOTIFICACION", "display_name": "Fecha de entrega de la notificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 409, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-representante-notificacion-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_REPRESENTANTE_NOTIFICACION", "display_name": "Tipo de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 410, "fields": {"slug": "identificacion-del-empleador-notificacion-no-renovacion-de-contrato", "name": "IDENTIFICACION_DEL_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 13, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 411, "fields": {"slug": "numero-de-acciones-en-numeros-del-capital-autorizado-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Numero_de_acciones_en_numeros_del_capital_autorizado", "display_name": "N\u00famero de acciones del capital autorizado", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 412, "fields": {"slug": "nombre-completo-socios-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_completo_socios_capital", "display_name": "Ingrese el nombre completo del socio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [416]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 413, "fields": {"slug": "acciones-suscritas-socio-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Acciones_suscritas_socio_capital", "display_name": "Ingrese la cantidad de acciones suscritas", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [416]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 414, "fields": {"slug": "valor-acciones-socio-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Valor_acciones_socio_capital", "display_name": "Ingrese el valor de las acciones", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [416, 418]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 415, "fields": {"slug": "porcentaje-de-participacion-socio-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_de_participacion_socio_capital", "display_name": "Ingrese el porcentaje de participaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [416]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 416, "fields": {"slug": "informacion-accionaria-socios-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Informacion_accionaria_socios", "display_name": "Ingresa la informaci\u00f3n de participaci\u00f3n accionaria", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "socio", "group_expression": "nombre_completo_socios_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada, con una participaci\u00f3n de acciones_suscritas_socio_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada acciones suscritas, equivalentes a valor_acciones_socio_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada, que representan el porcentaje_de_participacion_socio_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada% de la participaci\u00f3n accionaria.", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [412, 413, 414, 415]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 417, "fields": {"slug": "tipo-de-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-indefinido", "name": "TIPO_DE_TRABAJADOR", "display_name": "Seleccione el tipo de trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 8, "section": null, "order": 1, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 418, "fields": {"slug": "informacion-pagos-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Informaci\u00f3n_pagos_capital", "display_name": "Ingrese la informaci\u00f3n de pago de capital de cada socio.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "pago", "group_expression": "nombre_completo_socio_pago_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada, suscribe un pago tipo_de_pago_pago_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada avaluado en valor_en_pesos_pago_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada equivalentes al \tporcentaje_pago_capital_estatutos_sociedad_por_acciones_simplificada% de las acciones suscritas.", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [414, 419, 420, 421, 422]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 419, "fields": {"slug": "nombre-completo-socio-pago-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Nombre_completo_socio_pago_capital", "display_name": "Nombre completo del socio", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [418]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 420, "fields": {"slug": "porcentaje-pago-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Porcentaje_pago_capital", "display_name": "\u00bfQue porcentaje del capital suscrito por el socio representa \u00e9ste pago?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [418]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 421, "fields": {"slug": "valor-en-pesos-pago-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Valor_en_pesos_pago_capital", "display_name": "\u00bfCuanta cantidad de dinero represente \u00e9ste pago?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [418]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 422, "fields": {"slug": "tipo-de-pago-pago-capital-estatutos-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "Tipo_de_pago_pago_capital", "display_name": "Ingrese el tipo de pago", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 17, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [418]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 423, "fields": {"slug": "nombre-del-autoridad-universitaria-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "NOMBRE_DEL_AUTORIDAD_UNIVERSITARIA", "display_name": "Ingrese Nombre de autoridad universitaria", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 424, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-universidad-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_UNIVERSIDAD", "display_name": "\u00bfTipo de documento de autoridad universitaria?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 425, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-universidad-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_UNIVERSIDAD", "display_name": "Ingrese n\u00famero de identificaci\u00f3n de autoridad universitaria", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 426, "fields": {"slug": "cargo-representante-universidad-modelo-contrato-de-aprendizaje", "name": "CARGO_REPRESENTANTE_UNIVERSIDAD", "display_name": "Ingrese cargo de la autoridad universitaria", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 16, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 427, "fields": {"slug": "nombre-del-arrendador-juridico-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_DEL_ARRENDADOR_JURIDICO", "display_name": "\u00bfc\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 428, "fields": {"slug": "identificacion-del-arrendador-juridico-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ ARRENDADOR_JURIDICO", "display_name": "\u00bfcu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 429, "fields": {"slug": "domicilio-del-arrendador-juridico-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DOMICILIO_DEL_ ARRENDADOR_JURIDICO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 430, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_ LEGAL_ ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 431, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ REPRESENTANTE_LEGAL_ ARRENDADOR", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 432, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL_ ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de documento de identidad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 433, "fields": {"slug": "nombre-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_DEL_ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el arrendatario?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 434, "fields": {"slug": "identificacion-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 435, "fields": {"slug": "domicilio-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DOMICILIO_DEL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el arrendatario?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 436, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_ LEGAL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 437, "fields": {"slug": "tipo-documento-del-representante-legal-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TIPO_DOCUMENTO_DEL_REPRESENTANTE_ LEGAL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el  representante legal del arrendatario?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 438, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-representante-legal-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "N\u00daMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ REPRESENTANTE_LEGAL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 439, "fields": {"slug": "direccion-del-inmueble-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DIRECCION_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n completa del local que se va a arrendar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 440, "fields": {"slug": "area-del-inmueble-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "AREA_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea del local? (en metros cuadrados)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 441, "fields": {"slug": "destinacion-del-inmueble-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DESTINACION_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la actividad principal que vas a ejercer en el local?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 442, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DURACION_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea alquilar el local?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 443, "fields": {"slug": "periodicidad-duracion-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "PERIODICIDAD_DURACION", "display_name": "Meses/A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 444, "fields": {"slug": "canon-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CANON", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto ser\u00e1 el canon de arrendamiento? (la mensualidad a pagar.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 445, "fields": {"slug": "administracion-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "ADMINISTRACION", "display_name": "\u00bfEl monto del canon incluye administraci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 446, "fields": {"slug": "dia-de-pago-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DIA_DE_PAGO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 momento se debe pagar el canon de arrendamiento?", "help_text": "Para establecer el momento de pago, tenga en cuenta que:\r\nPuede ser al inicio de mes, por ejemplo: \u201cdentro de los primeros 5 d\u00edas de cada mes\u201d.\r\nO tambi\u00e9n puede ser dentro de los d\u00edas espec\u00edficos de cada mensualidad teniendo en cuenta la fecha de firma del contrato, por ejemplo: \u201cdurante los cinco (5) d\u00edas siguientes del per\u00edodo pactado\u201d", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 447, "fields": {"slug": "forma-pago-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "FORMA_PAGO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo deber\u00e1 pagar el canon?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 448, "fields": {"slug": "numero-cuenta-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NUMERO_CUENTA", "display_name": "Ingrese el n\u00famero de cuenta del arrendador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 449, "fields": {"slug": "direccion-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DIRECCION_ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 direcci\u00f3n podr\u00eda el arrendatario enviar el comprobante de pago del alquiler?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 450, "fields": {"slug": "correo-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CORREO_ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 correo electr\u00f3nico podr\u00eda el arrendatario enviar el comprobante de pago del alquiler?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 451, "fields": {"slug": "visitas-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "VISITAS", "display_name": "El due\u00f1o del local debe tener derecho a visitar el inmueble para verificar que todo est\u00e9 en orden; \u00bfcon cu\u00e1ntos d\u00edas de antelaci\u00f3n debe notificarle al arrendatario que va a practicar esa visita?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 452, "fields": {"slug": "clausula-penal-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CLAUSULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que alguna de las partes no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas en el contrato, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en c\u00e1nones (mensualidad) de arrendamiento.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 453, "fields": {"slug": "notificacion-entrega-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOTIFICACION_ENTREGA", "display_name": "\u00bfEn caso de que el ARRENDATARIO (quien ocupa el local) quiera terminar el contrato antes de su vencimiento, con cu\u00e1nto tiempo de anticipaci\u00f3n debe notificarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 454, "fields": {"slug": "periodicidad-notificacion-entrega-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "PERIODICIDAD_NOTIFICACION_ENTREGA", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 455, "fields": {"slug": "nombre-notificaciones-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_NOTIFICACIONES_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qui\u00e9n debe estar dirigida?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 456, "fields": {"slug": "direccion-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DIRECCION_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 direcci\u00f3n debe enviarse.?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 457, "fields": {"slug": "telefono-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TELEFONO_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de tener que comunicarse con el arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 n\u00famero se le puede llamar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 458, "fields": {"slug": "correo-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CORREO_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 correo electr\u00f3nico se le puede enviar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 459, "fields": {"slug": "nombre-notificaciones-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "NOMBRE_NOTIFICACIONES_ARRENDADOR", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al due\u00f1o del local, \u00bfa qui\u00e9n debe estar dirigida?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 460, "fields": {"slug": "telefono-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TELEFONO_ARRENDADOR", "display_name": "En caso de tener que comunicarse con el due\u00f1o del local, \u00bfa qu\u00e9 n\u00famero se le puede llamar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 461, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "De presentarse alguna controversia, \u00bfen qu\u00e9 ciudad te gustar\u00eda que se tramitara todo lo relativo a su soluci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 462, "fields": {"slug": "ciudad-firma-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "CIUDAD_FIRMA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 463, "fields": {"slug": "matricula-inmobiliaria-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "MATRICULA_INMOBILIARIA", "display_name": "N\u00famero de la matr\u00edcula inmobiliaria", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 464, "fields": {"slug": "termino-prorroga-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TERMINO_PR\u00d3RROGA", "display_name": "Para las pr\u00f3rrogas del contrato, por cu\u00e1nto tiempo quieres que se extienda el contrato.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 465, "fields": {"slug": "tiempo-prorroga-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TIEMPO_PRORROGA", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 466, "fields": {"slug": "periodicidad-prorroga-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "PERIODICIDAD_PRORROGA", "display_name": "Meses/A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 467, "fields": {"slug": "incremento-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "INCREMENTO", "display_name": "De renovarse el contrato, c\u00f3mo se calcular\u00e1 el incremento en el valor del canon de arrendamiento (mensualidad)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 468, "fields": {"slug": "porcentaje-anual-incremento-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "PORCENTAJE_ANUAL_INCREMENTO", "display_name": "Elija el porcentaje anual", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 469, "fields": {"slug": "obligaciones-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES_ARRENDATARIO", "display_name": "Selecciona las obligaciones para el arrendatario (quien va a ocupar el local)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 470, "fields": {"slug": "obligaciones-adicionales-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES_ADICIONALES_ARRENDATARIO", "display_name": "Obligaciones adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "obligaciones_contrato_de_arrendamiento_local_comercial", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [471]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 471, "fields": {"slug": "obligaciones-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES", "display_name": "Escriba las obligaciones adicionales que desea incluir", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligacion", "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [470]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 472, "fields": {"slug": "obligaciones-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES_ARRENDADOR", "display_name": "Selecciona las obligaciones para el Arrendador (due\u00f1o del local)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 473, "fields": {"slug": "obligaciones-adicionales-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES_ADICIONALES_ARRENDADOR", "display_name": "Ingrese las obligaciones adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "obligaciones_adicionales_2_contrato_de_arrendamiento_local_comercial", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 474, "fields": {"slug": "obligaciones-adicionales-2-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "OBLIGACIONES_ADICIONALES_2", "display_name": "Obligaciones adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 475, "fields": {"slug": "alternativas-siniestros-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "ALTERNATIVAS_SINIESTROS", "display_name": "\u00bfEn caso de que ocurra un siniestro y el ARRENDATARIO no pueda continuar usando el inmueble, con cuales opciones te gustar\u00eda contar para solventar esa situaci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 476, "fields": {"slug": "autorizacion-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "AUTORIZACION", "display_name": "\u00bfEn caso de que el arrendatario quiera subarrendar el local comercial, necesitar\u00e1 pedir autorizaci\u00f3n al due\u00f1o del inmueble?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 477, "fields": {"slug": "terminacion-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TERMINACION", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 casos quisieras tener la posibilidad de terminar anticipadamente el contrato?", "help_text": "Puedes escoger todas los motivos que desees.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 478, "fields": {"slug": "tipo-persona-arrendador-contrato-de-arrendamiento-local-comercial", "name": "TIPO_PERSONA_ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de persona es el arrendador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 18, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": false, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 480, "fields": {"slug": "nombre-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NOMBRE_DEL_ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la persona que a alquilar el inmueble?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 481, "fields": {"slug": "domicilio-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DOMICILIO_DEL_ ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive el arrendatario? (el que est\u00e1 alquilando el inmueble)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 482, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_ ARRENDATARIO", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 483, "fields": {"slug": "identificacion-del-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL _ARRENDATARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de identificaci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 484, "fields": {"slug": "direccion-del-inmueble-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DIRECCION_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n completa del local que se va a arrendar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 485, "fields": {"slug": "area-del-inmueble-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "AREA_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea del local? (en metros cuadrados)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 486, "fields": {"slug": "duracion-del-contrato-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DURACION_DEL_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo desea alquilar la vivienda?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 487, "fields": {"slug": "periodicidad-duracion-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "PERIODICIDAD_DURACION", "display_name": "Meses/A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 488, "fields": {"slug": "canon-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CANON", "display_name": "\u00bfCu\u00e1nto ser\u00e1 el canon de arrendamiento? (la mensualidad a pagar.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 489, "fields": {"slug": "dia-de-pago-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DIA_DE_PAGO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 momento se debe pagar el canon de arrendamiento?", "help_text": "Para establecer el momento de pago, tenga en cuenta que:\r\nPuede ser al inicio de mes, por ejemplo: \u201cdentro de los primeros 5 d\u00edas de cada mes\u201d.\r\nO tambi\u00e9n puede ser dentro de los d\u00edas espec\u00edficos de cada mensualidad teniendo en cuenta la fecha de firma del contrato, por ejemplo: \u201cdurante los cinco (5) d\u00edas siguientes del per\u00edodo pactado\u201d.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 490, "fields": {"slug": "direccion-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DIRECCION_ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 direcci\u00f3n podr\u00eda el arrendatario enviar el comprobante de pago del alquiler?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 491, "fields": {"slug": "correo-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CORREO_ARRENDADOR", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 correo electr\u00f3nico podr\u00eda el arrendatario enviar el comprobante de pago del alquiler?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 492, "fields": {"slug": "visitas-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "VISITAS", "display_name": "El due\u00f1o del local debe tener derecho a visitar el inmueble para verificar que todo est\u00e9 en orden; \u00bfcon cu\u00e1ntos d\u00edas de antelaci\u00f3n debe notificarle al arrendatario que va a practicar esa visita?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 493, "fields": {"slug": "clausula-penal-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CLAUSULA_PENAL", "display_name": "\u00bfEn caso de que alguna de las partes no cumpla con alguna de sus obligaciones establecidas en el contrato, que monto le gustar\u00eda exigirle como penalizaci\u00f3n? La cantidad ser\u00e1 expresada en c\u00e1nones (mensualidad) de arrendamiento.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 494, "fields": {"slug": "notificacion-entrega-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NOTIFICACION_ENTREGA", "display_name": "\u00bfEn caso de que el ARRENDATARIO (quien ocupa el local) quiera terminar el contrato antes de su vencimiento, con cu\u00e1nto tiempo de anticipaci\u00f3n debe notificarlo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 495, "fields": {"slug": "periodicidad-notificacion-entrega-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "PERIODICIDAD_NOTIFICACION_ENTREGA", "display_name": "D\u00edas/Meses", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 496, "fields": {"slug": "nombre-codeudor-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NOMBRE_CODEUDOR", "display_name": "Nombre codeoudor", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 497, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-codeudor-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_CODEUDOR", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 498, "fields": {"slug": "numero-identificacion-codeudor-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NUMERO_IDENTIFICACION_CODEUDOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de identificaci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 499, "fields": {"slug": "nombre-notificaciones-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NOMBRE_NOTIFICACIONES_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qui\u00e9n debe estar dirigida?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 500, "fields": {"slug": "direccion-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DIRECCION_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 direcci\u00f3n debe enviarse.?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 501, "fields": {"slug": "telefono-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TELEFONO_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de tener que comunicarse con el arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 n\u00famero se le puede llamar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 502, "fields": {"slug": "correo-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CORREO_ARRENDATARIO", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al arrendatario (quien ocupa el local), \u00bfa qu\u00e9 correo electr\u00f3nico se le puede enviar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 503, "fields": {"slug": "nombre-notificaciones-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NOMBRE_NOTIFICACIONES_ARRENDADOR", "display_name": "En caso de que se deba enviar una comunicaci\u00f3n al due\u00f1o del local, \u00bfa qui\u00e9n debe estar dirigida?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 504, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "De presentarse alguna controversia, \u00bfen qu\u00e9 ciudad te gustar\u00eda que se tramitara todo lo relativo a su soluci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 505, "fields": {"slug": "ciudad-firma-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CIUDAD_FIRMA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se est\u00e1 celebrando el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 506, "fields": {"slug": "matricula-inmobiliaria-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "MATRICULA_INMOBILIARIA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de la matr\u00edcula inmobiliaria?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 507, "fields": {"slug": "termino-prorroga-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TERMINO_PRORROGA", "display_name": "Para las pr\u00f3rrogas del contrato, por cu\u00e1nto tiempo quieres que se extienda el contrato.", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 508, "fields": {"slug": "tiempo-prorroga-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TIEMPO_PRORROGA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el tiempo de pr\u00f3rroga?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 509, "fields": {"slug": "periodicidad-tiempo-prorroga-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "PERIODICIDAD_TIEMPO_PRORROGA", "display_name": "Meses/A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 510, "fields": {"slug": "administracion-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "ADMINISTRACION", "display_name": "\u00bfEl monto del canon incluye administraci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 511, "fields": {"slug": "forma-pago-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "FORMA_PAGO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo deber\u00e1 pagar el canon?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 512, "fields": {"slug": "numero-cuenta-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "NUMERO_CUENTA", "display_name": "N\u00famero de la cuenta del arrendador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 513, "fields": {"slug": "incremento-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "INCREMENTO", "display_name": "De renovarse el contrato, c\u00f3mo se calcular\u00e1 el incremento en el valor del canon de arrendamiento (mensualidad)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 514, "fields": {"slug": "porcentaje-incremento-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "PORCENTAJE_INCREMENTO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el porcentaje anual?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 515, "fields": {"slug": "obligaciones-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLIGACIONES_ARRENDATARIO", "display_name": "Selecciona las obligaciones para el arrendatario (quien va a ocupar el local)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 516, "fields": {"slug": "obligaciones-adicionales-arrendatario-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLIGACIONES_ADICIONALES_ARRENDATARIO", "display_name": "Si deseas puedes agregar las obligaciones adicionales que consideres pertinentes", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "obligacion_adicional_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [517]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 517, "fields": {"slug": "obligacion-adicional-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLIGACION_ADICIONAL", "display_name": "Obligaci\u00f3n adicional", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [516]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 518, "fields": {"slug": "obligaciones-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLIGACIONES_ARRENDADOR", "display_name": "Selecciona las obligaciones para el Arrendador (due\u00f1o del local)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 519, "fields": {"slug": "oblicacion-adicional-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLICACION_ADICIONAL_ARRENDADOR", "display_name": "Obligaci\u00f3n adicional", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Obligaci\u00f3n", "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [520]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 520, "fields": {"slug": "obligaciones-adicionales-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "OBLIGACIONES_ADICIONALES_ARRENDADOR", "display_name": "Si deseas puedes agregar las obligaciones adicionales que consideres pertinentes", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "oblicacion_adicional_arrendador_contrato_de_arrendamiento_vivienda_urbana", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [519]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 521, "fields": {"slug": "alternativas-siniestros-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "ALTERNATIVAS_SINIESTROS", "display_name": "\u00bfEn caso de que ocurra un siniestro y el ARRENDATARIO no pueda continuar usando el inmueble, con cu\u00e1les opciones te gustar\u00eda contar para solventar esa situaci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 522, "fields": {"slug": "terminacion-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TERMINACION", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 casos quisieras tener la posibilidad de terminar anticipadamente el contrato?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SM", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 523, "fields": {"slug": "penalizacion-por-entrega-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "PENALIZACION_POR_ENTREGA", "display_name": "\u00bfEn caso de que el ARRENDATARIO (quien ocupa el local) quiera terminar el contrato antes de su vencimiento, qu\u00e9 tipo de penalizaci\u00f3n deber\u00e1 pagar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 524, "fields": {"slug": "canones-penalizacion-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "CANONES_PENALIZACION", "display_name": "\u00bfCu\u00e1ntos c\u00e1nones deber\u00e1 pagar el arrendatario?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 525, "fields": {"slug": "telefono-arrendador-contrato-de-arrendamiento-vivienda-urbana", "name": "TELEFONO_ARRENDADOR", "display_name": "En caso de tener que comunicarse con el due\u00f1o del local, \u00bfa qu\u00e9 n\u00famero se le puede llamar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 19, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 526, "fields": {"slug": "tipo-persona-vendedor-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_PERSONA_VENDEDOR", "display_name": "\u00bfEl vendedor es una persona natural o una empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 527, "fields": {"slug": "nombre-vendedor-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_VENDEDOR_PERSONA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el vendedor?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 528, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-vendedor-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_VENDEDOR_PERSONA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el vendedor?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 529, "fields": {"slug": "identificacion-vendedor-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "IDENTIFICACION_VENDEDOR_PERSONA", "display_name": "N\u00famero de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 530, "fields": {"slug": "nombre-del-vendedor-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_DEL_VENDEDOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 531, "fields": {"slug": "identificacion-del-vendedor-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "IDENTIFICACION_DEL_ VENDEDOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 532, "fields": {"slug": "domicilio-del-vendedor-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "DOMICILIO_DEL_ VENDEDOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 533, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-vendedor-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_ LEGAL_ VENDEDOR", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 534, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-vendedor-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_ REPRESENTANTE_LEGAL_ VENDEDOR", "display_name": "Tipo de documento de identidad", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 535, "fields": {"slug": "identificacion-del-representante-legal-vendedor-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_REPRESENTANTE_LEGAL_ VENDEDOR", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es su n\u00famero de identificaci\u00f3n del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 536, "fields": {"slug": "tipo-persona-comprador-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_PERSONA_COMPRADOR", "display_name": "\u00bfEl comprador es una persona natural o una empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 537, "fields": {"slug": "nombre-del-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_DEL_COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la empresa que va a comprar el inmueble?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 538, "fields": {"slug": "identificacion-del-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "IDENTIFICACION_DEL_ COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de la empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 539, "fields": {"slug": "domicilio-del-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "DOMICILIO_DEL_ COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue registrada la empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 540, "fields": {"slug": "nombre-del-representante-legal-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_DEL_REPRESENTANTE_ LEGAL_ COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el representante legal de la empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 541, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-del-representante-legal-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_DEL_ REPRESENTANTE_LEGAL_ COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el representante legal de la empresa compradora?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 542, "fields": {"slug": "numero-de-identificacion-del-representante-legal-comprador-empresa-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NUMERO_DE_IDENTIFICACI\u00d3N_DEL_ REPRESENTANTE_LEGAL_ COMPRADOR_EMPRESA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de documento de identidad del representante legal de la empresa compradora?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 543, "fields": {"slug": "nombre-comprador-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOMBRE_COMPRADOR_PERSONA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el comprador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 544, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-comprador-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_COMPRADOR_PERSONA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de documento de identidad tiene el comprador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 545, "fields": {"slug": "identificacion-comprador-persona-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "IDENTIFICACION_COMPRADOR_PERSONA", "display_name": "N\u00famero de documento de identidad del comprador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 546, "fields": {"slug": "direccion-del-inmueble-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "DIRECCI\u00d3N_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n completa del inmueble que se va a vender?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 547, "fields": {"slug": "area-del-inmueble-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "\u00c1REA_DEL_INMUEBLE", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea del inmueble? (en metros cuadrados)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 548, "fields": {"slug": "matricula-inmobiliaria-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "MATRICULA_INMOBILIARIA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de matr\u00edcula inmobiliaria del inmueble?", "help_text": "Es importante dejar trazabilidad de la propiedad del inmueble, es por eso que ahora vamos a solicitarte los datos del anterior propietario y la escritura p\u00fablica por la cual la compr\u00f3 quien hoy la est\u00e1 vendiendo. Para ello debes tener a la mano esa escritura p\u00fablica y el certificado de tradici\u00f3n.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 549, "fields": {"slug": "antiguo-propietario-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "ANTIGUO_PROPIETARIO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el anterior propietario del inmueble? \u00bfA qui\u00e9n se lo hab\u00eda comprado el vendedor?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 550, "fields": {"slug": "numero-escritura-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NUMERO_ESCRITURA", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de escritura p\u00fablica por la cual el hoy vendedor, compr\u00f3 el inmueble?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 551, "fields": {"slug": "fecha-escritura-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "FECHA_ESCRITURA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 fecha tiene esa escritura?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 552, "fields": {"slug": "notaria-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOTARIA", "display_name": "\u00bfEn que Notar\u00eda fue firmada esa escritura?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 553, "fields": {"slug": "circulo-notaria-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "CIRCULO_NOTARIA", "display_name": "\u00bfDe qu\u00e9 ciudad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 554, "fields": {"slug": "fecha-registro-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "FECHA_REGISTRO", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue registrada esa escritura?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 555, "fields": {"slug": "ciudad-registro-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "CIUDAD_REGISTRO", "display_name": "\u00bfEn el Registro de Instrumentos P\u00fablicos de cu\u00e1l ciudad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 556, "fields": {"slug": "precio-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "PRECIO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 precio acordaron para la venta del inmueble?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 557, "fields": {"slug": "forma-pago-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "FORMA_PAGO", "display_name": "\u00bfEl comprador lo pagar\u00e1 de contado o en varias partes?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 558, "fields": {"slug": "fecha-firma-contrato-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "FECHA_FIRMA_CONTRATO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda deber\u00e1n ir a la Notaria para firmar las escrituras de la compraventa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 559, "fields": {"slug": "notaria-venta-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "NOTARIA_VENTA", "display_name": "\u00bfA cu\u00e1l Notar\u00eda deber\u00e1n ir? (solo el n\u00famero de la Notar\u00eda)", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 560, "fields": {"slug": "circulo-notaria-venta-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "CIRCULO_NOTARIA_VENTA", "display_name": "\u00bfDe qu\u00e9 ciudad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 561, "fields": {"slug": "fecha-venta-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "FECHA_VENTA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda deber\u00e1n ir a firmar las escrituras de compraventa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 562, "fields": {"slug": "hora-firma-contrato-de-promesa-de-compraventa-bien-inmueble", "name": "HORA_FIRMA", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 hora?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 20, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 563, "fields": {"slug": "lugar-derecho-de-peticion", "name": "LUGAR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se va a presentar el derecho de petici\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 564, "fields": {"slug": "fecha-derecho-de-peticion", "name": "FECHA", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se va a presentar el derecho de petici\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 565, "fields": {"slug": "destino-derecho-de-peticion", "name": "DESTINO", "display_name": "\u00bfA qui\u00e9n est\u00e1 dirigido el derecho de petici\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 566, "fields": {"slug": "interesado-derecho-de-peticion", "name": "INTERESADO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la persona que firmar\u00e1 el derecho de petici\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 567, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-derecho-de-peticion", "name": "TIPO_IDENTIFICACION", "display_name": "Tipo de documento de identificaci\u00f3n de la persona que firmar\u00e1 el derecho de petici\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 568, "fields": {"slug": "numero-identificacion-derecho-de-peticion", "name": "NUMERO_IDENTIFICACION", "display_name": "N\u00famero de documento de identificaci\u00f3n de la persona que firmar\u00e1 el derecho de petici\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 569, "fields": {"slug": "calidad-con-que-actua-derecho-de-peticion", "name": "CALIDAD_CON_QUE_ACTUA", "display_name": "La persona que firmar\u00e1 el derecho de petici\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo act\u00faa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 570, "fields": {"slug": "empresa-derecho-de-peticion", "name": "EMPRESA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la empresa que representa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 571, "fields": {"slug": "nit-derecho-de-peticion", "name": "NIT", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de la empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 572, "fields": {"slug": "representado-derecho-de-peticion", "name": "REPRESENTADO", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama la persona a la que representa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 573, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-representado-derecho-de-peticion", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_REPRESENTADO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de identificaci\u00f3n tiene la persona a la que representa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 574, "fields": {"slug": "identificacion-representado-derecho-de-peticion", "name": "IDENTIFICACION_REPRESENTADO", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n de la persona a la que representa", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 575, "fields": {"slug": "hecho-derecho-de-peticion", "name": "HECHO", "display_name": "Describa cada hecho", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [576]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 576, "fields": {"slug": "hechos-derecho-de-peticion", "name": "HECHOS", "display_name": "Describa cuales son los hechos por los cuales est\u00e1s formulando este derecho de petici\u00f3n", "help_text": "Te recomendamos que vayas narrando los hechos por orden como fueron sucediendo.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Hecho", "group_expression": "hecho_derecho_de_peticion", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [575]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 577, "fields": {"slug": "peticion-derecho-de-peticion", "name": "PETICION", "display_name": "Ingrese cada petici\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [578]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 578, "fields": {"slug": "peticiones-derecho-de-peticion", "name": "PETICIONES", "display_name": "Es el momento de indicar qu\u00e9 es exactamente lo que quieres pedir.", "help_text": "Al igual que en los hechos, te recomendamos que si son varias las peticiones que tienes, las coloques por separado, y de forma muy clara.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Petici\u00f3n", "group_expression": "peticion_derecho_de_peticion", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [577]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 579, "fields": {"slug": "documento-soporte-derecho-de-peticion", "name": "DOCUMENTO_SOPORTE", "display_name": "Ingrese cada documento que se tiene de soporte", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [580]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 580, "fields": {"slug": "documentos-soporte-derecho-de-peticion", "name": "DOCUMENTOS_SOPORTE", "display_name": "A continuaci\u00f3n, indica los documentos que tienes como soporte de los hechos que mencionaste.", "help_text": "Recuerda que si est\u00e1s representando a otra persona, debes anexar a tu petici\u00f3n el documento donde consta que eres el representante, bien sea el poder (si es persona natural) o el certificado de existencia de representaci\u00f3n legal (si es una empresa).", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Documento", "group_expression": "documento_soporte_derecho_de_peticion", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [579]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 581, "fields": {"slug": "correo-interesad0-derecho-de-peticion", "name": "CORREO_INTERESAD0", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 correo electr\u00f3nico te gustar\u00eda recibir la respuesta?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 582, "fields": {"slug": "direccion-interesado-derecho-de-peticion", "name": "DIRECCION_INTERESADO", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 direcci\u00f3n te gustar\u00eda recibir la respuesta?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 583, "fields": {"slug": "telefono-interesado-derecho-de-peticion", "name": "TELEFONO_INTERESADO", "display_name": "\u00bfA qu\u00e9 tel\u00e9fono te gustar\u00eda que se comunicaran contigo?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 22, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 584, "fields": {"slug": "tipo-persona-empleador-certificacion-laboral", "name": "TIPO_PERSONA_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfUsted contrat\u00f3 al trabajador personalmente o a trav\u00e9s de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": false, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 585, "fields": {"slug": "nombre-empresa-certificacion-laboral", "name": "NOMBRE_EMPRESA", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 1, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 586, "fields": {"slug": "nit-certificacion-laboral", "name": "NIT", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el NIT de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 587, "fields": {"slug": "nombre-representante-legal-certificacion-laboral", "name": "NOMBRE_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfQui\u00e9n es el Representante Legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 2, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 588, "fields": {"slug": "tipo-identifiacion-representante-certificacion-laboral", "name": "TIPO_IDENTIFIACION_REPRESENTANTE", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de identificaci\u00f3n tiene el Representante Legal de su empresa?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 23, "section": null, "order": 3, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 589, "fields": {"slug": "identificacion-representante-certificacion-laboral", "name": "IDENTIFICACION_REPRESENTANTE", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n del Representante Legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 4, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 590, "fields": {"slug": "nombre-empleador-certificacion-laboral", "name": "NOMBRE_EMPLEADOR", "display_name": "Nombre del empleador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 5, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 591, "fields": {"slug": "tipo-idenficacion-empleador-certificacion-laboral", "name": "TIPO_IDENFICACION_EMPLEADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de identificaci\u00f3n tiene el empleador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 592, "fields": {"slug": "identificacion-empleador-certificacion-laboral", "name": "IDENTIFICACION_EMPLEADOR", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n del empleador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 593, "fields": {"slug": "nombre-trabajador-certificacion-laboral", "name": "NOMBRE_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 594, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-trabajador-certificacion-laboral", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 tipo de identificaci\u00f3n tiene el trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 595, "fields": {"slug": "idenficacion-trabajador-certificacion-laboral", "name": "IDENFICACION_TRABAJADOR", "display_name": "N\u00famero de identificaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 596, "fields": {"slug": "lugar-certificacion-laboral", "name": "LUGAR", "display_name": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar se est\u00e1 firmando esta certificaci\u00f3n?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 597, "fields": {"slug": "fecha-inicio-certificacion-laboral", "name": "FECHA_INICIO", "display_name": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda comenz\u00f3 a trabajar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DT", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 598, "fields": {"slug": "tipo-contrato-certificacion-laboral", "name": "TIPO_CONTRATO", "display_name": "Tipo de contrato del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 599, "fields": {"slug": "cargo-certificacion-laboral", "name": "CARGO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el cargo del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 600, "fields": {"slug": "salario-certificacion-laboral", "name": "SALARIO", "display_name": "\u00bfCu\u00e1l es el salario del trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "PR", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 601, "fields": {"slug": "duracion-certificacion-laboral", "name": "DURACION", "display_name": "\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo se contrat\u00f3 al trabajador?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 602, "fields": {"slug": "periodicidad-duracion-certificacion-laboral", "name": "PERIODICIDAD_DURACION", "display_name": "Meses/A\u00f1os", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 23, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 603, "fields": {"slug": "nombre-sociedad-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NOMBRE_SOCIEDAD", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama tu sociedad?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 604, "fields": {"slug": "nit-sociedad-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NIT_SOCIEDAD", "display_name": "Ingresa el NIT de la empresa", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 605, "fields": {"slug": "numero-acta-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NUMERO_ACTA", "display_name": "Ingresa el n\u00famero del acta", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 606, "fields": {"slug": "ciudad-acta-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "CIUDAD_ACTA", "display_name": "Ingrese la ciudad donde se est\u00e1 diligenciando el acta", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 607, "fields": {"slug": "fecha-acta-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "FECHA_ACTA", "display_name": "Ingrese la fecha de diligenciamiento del acta", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 608, "fields": {"slug": "descripcion-orden-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "DESCRIPCION_ORDEN", "display_name": "Ingrese la descripci\u00f3n del punto de orden adicional", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": 1, "show_on_document": true, "field_group": [609]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 609, "fields": {"slug": "listado-puntos-orden-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "LISTADO_PUNTOS_ORDEN", "display_name": "Ingrese los puntos adicionales al orden del dia", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "GP", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": "Orden", "group_expression": "descripcion_orden_acta_de_asamblea_ordinaria_de_accionistas_sociedad_por_acciones_simplificada", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": [608]}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 610, "fields": {"slug": "numero-votos-favor-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NUMERO_VOTOS_FAVOR", "display_name": "Ingrese la cantidad de votos a favor para el reemplazo de junta directiva", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 611, "fields": {"slug": "numero-votos-contra-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NUMERO_VOTOS_CONTRA", "display_name": "Ingrese la cantidad de votos en contra para el reemplazo de junta directiva", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 612, "fields": {"slug": "categoria-cargo-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "CATEGORIA_CARGO", "display_name": "Ingrese la categor\u00eda del cargo del representante legal", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 613, "fields": {"slug": "aclaraciones-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "ACLARACIONES", "display_name": "Ingrese aclaraciones adicionales", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 614, "fields": {"slug": "ratificante-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "RATIFICANTE", "display_name": "Ingrese el nombre del ratificante", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 615, "fields": {"slug": "cantidad-articulos-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "CANTIDAD_ARTICULOS", "display_name": "Ingrese la cantidad de art\u00edculos en reforma", "help_text": "Si supera los 10, deber\u00e1s renovar tu acta constitutiva.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 616, "fields": {"slug": "transcripcion-articulos-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "TRANSCRIPCION_ARTICULOS", "display_name": "Ingresa la transcripci\u00f3n de los articulos reformados", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 617, "fields": {"slug": "nombre-presidente-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NOMBRE_PRESIDENTE", "display_name": "Ingresa el nombre del presidente", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 618, "fields": {"slug": "nombre-secretario-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "NOMBRE_SECRETARIO", "display_name": "Ingrese el nombre del secretario", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 619, "fields": {"slug": "candidato-reemplazar-acta-de-asamblea-ordinaria-de-accionistas-sociedad-por-acciones-simplificada", "name": "CANDIDATO_REEMPLAZAR", "display_name": "Ingrese el nombre del candidato a reemplazar en la ratificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 24, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 620, "fields": {"slug": "nombre-del-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "NOMBRE_DEL_TRABAJADOR", "display_name": "\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajador que desea contratar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 9, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 621, "fields": {"slug": "nombre-representante-legal-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "NOMBRE_REPRESENTANTE_LEGAL", "display_name": "\u00bfCual es el nombre completo del representante legal?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 2, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 622, "fields": {"slug": "tipo-de-empleador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TIPO_DE_EMPLEADOR", "display_name": "Ingrese el tipo de empleador", "help_text": "Si es persona natural, seleccione persona natural. Para personas jur\u00eddicas, seleccione empresa.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 12, "section": null, "order": 1, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 623, "fields": {"slug": "tipo-de-identificacion-empresa-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TIPO_DE_IDENTIFICACION_EMPRESA", "display_name": "Ingrese el tipo de identificaci\u00f3n", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 8, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 624, "fields": {"slug": "numero-identificacion-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "NUMERO_IDENTIFICACION_TRABAJADOR", "display_name": "Ingrese el n\u00famero de identificaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 7, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 625, "fields": {"slug": "tipo-identificacion-trabajador-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "TIPO_IDENTIFICACION_TRABAJADOR", "display_name": "Ingrese el tipo de identificaci\u00f3n del trabajador", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 12, "section": null, "order": 6, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 626, "fields": {"slug": "domicilio-contractual-contrato-individual-de-trabajo-termino-fijo", "name": "DOMICILIO_CONTRACTUAL", "display_name": "Ingrese el domicilio contractual", "help_text": "Corresponde al domicilio donde se ejecutar\u00eda el contrato y har\u00e1n efecto los recursos judiciales y extra judiciales.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 12, "section": null, "order": 5, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 627, "fields": {"slug": "forma-de-pago-contrato-servicios-profesionales", "name": "FORMA_DE_PAGO", "display_name": "Ingrese la forma de pago", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": false, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 628, "fields": {"slug": "cuantas-partes-contrato-servicios-profesionales", "name": "CUANTAS_PARTES", "display_name": "\u00bfEn cuantas parte se va a pagar?", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 629, "fields": {"slug": "forma-parte-pago-contrato-servicios-profesionales", "name": "FORMA_PARTE_PAGO", "display_name": "Indique de que forma se har\u00e1 cada pago", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "TX", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 630, "fields": {"slug": "duracion-contrato-contrato-servicios-profesionales", "name": "DURACION_CONTRATO", "display_name": "\u00bfPor cuanto tiempo desea contratar al trabajador?", "help_text": "Ingrese la cantidad de meses o a\u00f1os. Seleccionar\u00e1s la periodicidad en la siguiente pregunta.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "NU", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 631, "fields": {"slug": "periodicidad-duracion-contrato-servicios-profesionales", "name": "PERIODICIDAD_DURACION", "display_name": "Ingrese la periodicidad de la duraci\u00f3n del contrato", "help_text": "Ac\u00e1 seleccionar\u00e1s si el valor indicado es en meses o a\u00f1os", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "SE", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 632, "fields": {"slug": "fecha-fin-contrato-contrato-individual-de-trabajo-a-termino-fijo-con-salario-a-destajo", "name": "FECHA_FIN_CONTRATO", "display_name": "Ingrese la fecha de terminaci\u00f3n del contrato", "help_text": "", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "ND", "document": 9, "section": null, "order": 1, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfield", "pk": 633, "fields": {"slug": "tipo-contratante-contrato-servicios-profesionales", "name": "TI\u1e54O_CONTRATANTE", "display_name": "Seleccione el tipo de contratante", "help_text": "Natural para personas naturales o Empresa para persona jur\u00eddica.", "youtube_help_video_link": null, "field_type": "DS", "document": 14, "section": null, "order": 0, "field_group_verbose_name": null, "group_expression": "", "group_order": null, "show_on_document": true, "field_group": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 13, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 49, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 14, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 49, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 20, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 85, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 21, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 85, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 22, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 89, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 23, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 89, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 24, "fields": {"name": "P.E.P.", "document": null, "field": 89, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 25, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 102, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 26, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 102, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 27, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": null, "field": 102, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 28, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 150, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 29, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 150, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 30, "fields": {"name": "pasaporte", "document": null, "field": 150, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 31, "fields": {"name": "pasaporte", "document": null, "field": 150, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 32, "fields": {"name": "Persona natural", "document": null, "field": 151, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 33, "fields": {"name": "Persona natural", "document": null, "field": 151, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 37, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 184, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 38, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 184, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 39, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 185, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 40, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 185, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 41, "fields": {"name": "P.E.P", "document": null, "field": 185, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 42, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 188, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 43, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 188, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 44, "fields": {"name": "C.C", "document": null, "field": 193, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 45, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 193, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 46, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 197, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 47, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 197, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 48, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 197, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 49, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 220, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 50, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 220, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 51, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 226, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 52, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 226, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 53, "fields": {"name": "P.S.", "document": null, "field": 226, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 54, "fields": {"name": "T.I.", "document": null, "field": 226, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 55, "fields": {"name": "La compra, venta, arrendamiento, permuta de cualquier clase de bienes muebles o inmuebles.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 56, "fields": {"name": "La importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de toda clase de productos.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 57, "fields": {"name": "Los Representantes Legales", "document": null, "field": 260, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 58, "fields": {"name": "El presidente de la Junta Directiva o dos (2) de sus miembros", "document": null, "field": 260, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 60, "fields": {"name": "Comunicaci\u00f3n escrita dirigida a cada accionista enviada por correo electr\u00f3nico,", "document": null, "field": 261, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 61, "fields": {"name": "Comunicaci\u00f3n escrita dirigida a cada accionista enviada a la direcci\u00f3n registrada en la Sociedad", "document": null, "field": 261, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 62, "fields": {"name": "H\u00e1biles", "document": null, "field": 263, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 63, "fields": {"name": "Calendario", "document": null, "field": 263, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 64, "fields": {"name": "1", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 65, "fields": {"name": "2", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 66, "fields": {"name": "3", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 67, "fields": {"name": "4", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 68, "fields": {"name": "5", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 69, "fields": {"name": "6", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 70, "fields": {"name": "7", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 71, "fields": {"name": "8", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 72, "fields": {"name": "9", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 73, "fields": {"name": "10", "document": null, "field": 264, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 74, "fields": {"name": "1", "document": null, "field": 265, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 75, "fields": {"name": "2", "document": null, "field": 265, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 76, "fields": {"name": "3", "document": null, "field": 265, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 77, "fields": {"name": "4", "document": null, "field": 265, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 78, "fields": {"name": "5", "document": null, "field": 265, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 79, "fields": {"name": "1", "document": null, "field": 266, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 80, "fields": {"name": "2", "document": null, "field": 266, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 81, "fields": {"name": "3", "document": null, "field": 266, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 82, "fields": {"name": "4", "document": null, "field": 266, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 83, "fields": {"name": "5", "document": null, "field": 266, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 84, "fields": {"name": "H\u00e1biles", "document": null, "field": 268, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 85, "fields": {"name": "Calendario", "document": null, "field": 268, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 86, "fields": {"name": "1", "document": null, "field": 269, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 87, "fields": {"name": "2", "document": null, "field": 269, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 88, "fields": {"name": "3", "document": null, "field": 269, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 89, "fields": {"name": "4", "document": null, "field": 269, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 90, "fields": {"name": "5", "document": null, "field": 269, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 95, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 275, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 96, "fields": {"name": "P.S.", "document": null, "field": 275, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 97, "fields": {"name": "T.I.", "document": null, "field": 275, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 98, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 275, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 99, "fields": {"name": "El Revisor Fiscal", "document": null, "field": 260, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 100, "fields": {"name": "A solicitud de un n\u00famero singular o plural de accionistas que representen no menos del veinticinco por ciento (25%) de las acciones suscritas.", "document": null, "field": 260, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 101, "fields": {"name": "Todo el a\u00f1o", "document": null, "field": 277, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 102, "fields": {"name": "15 d\u00edas h\u00e1biles anteriores a la Asamblea", "document": null, "field": 277, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 103, "fields": {"name": "Otro", "document": null, "field": 277, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 104, "fields": {"name": "Meses", "document": null, "field": 279, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 105, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": null, "field": 279, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 106, "fields": {"name": "10", "document": null, "field": 281, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 107, "fields": {"name": "20", "document": null, "field": 281, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 108, "fields": {"name": "30", "document": null, "field": 281, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 109, "fields": {"name": "50", "document": null, "field": 281, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 110, "fields": {"name": "100", "document": null, "field": 281, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 111, "fields": {"name": "meses", "document": null, "field": 282, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 112, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": null, "field": 282, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 113, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 287, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 114, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 287, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 115, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 291, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 116, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 291, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 117, "fields": {"name": "P.E.P", "document": null, "field": 291, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 118, "fields": {"name": "Meses", "document": null, "field": 300, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 119, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": null, "field": 300, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 120, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": null, "field": 303, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 121, "fields": {"name": "meses", "document": null, "field": 303, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 122, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 318, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 123, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 318, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 127, "fields": {"name": "SI", "document": null, "field": 342, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 128, "fields": {"name": "NO", "document": null, "field": 342, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 129, "fields": {"name": "10", "document": null, "field": 344, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 130, "fields": {"name": "20", "document": null, "field": 344, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 131, "fields": {"name": "30", "document": null, "field": 344, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 132, "fields": {"name": "50", "document": null, "field": 344, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 133, "fields": {"name": "100", "document": null, "field": 344, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 134, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 351, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 135, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 351, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 136, "fields": {"name": "NIT", "document": null, "field": 351, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 141, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 359, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 145, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 359, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 147, "fields": {"name": "NIT.", "document": null, "field": 388, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 148, "fields": {"name": "10", "document": null, "field": 123, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 149, "fields": {"name": "20", "document": null, "field": 123, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 150, "fields": {"name": "30", "document": null, "field": 123, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 151, "fields": {"name": "50", "document": null, "field": 123, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 152, "fields": {"name": "100", "document": null, "field": 123, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 153, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 391, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 154, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 391, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 155, "fields": {"name": "P.E.P", "document": null, "field": 391, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 156, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 322, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 157, "fields": {"name": "C.E", "document": null, "field": 322, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 158, "fields": {"name": "P.E.P", "document": null, "field": 322, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 159, "fields": {"name": "Meses", "document": null, "field": 335, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 160, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": null, "field": 335, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 161, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": null, "field": 340, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 162, "fields": {"name": "meses", "document": null, "field": 340, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 163, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": null, "field": 396, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 164, "fields": {"name": "meses", "document": null, "field": 396, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 165, "fields": {"name": "Meses", "document": null, "field": 397, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 166, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": null, "field": 397, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 167, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": null, "field": 400, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 168, "fields": {"name": "meses", "document": null, "field": 400, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 169, "fields": {"name": "La adquisici\u00f3n de cuotas, partes de inter\u00e9s o acciones en sociedades, su administraci\u00f3n y enajenaci\u00f3n, as\u00ed como la participaci\u00f3n en consorcios y uniones temporales.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 170, "fields": {"name": "La solicitud, registro, uso y explotaci\u00f3n de licencias, propiedades literarias, marcas de f\u00e1brica, nombres comerciales, sellos, etiquetas, derechos y privilegios de patentes del pa\u00eds o del extranjero.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 171, "fields": {"name": "La representaci\u00f3n comercial de terceros en todo tipo de negocios comerciales.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 172, "fields": {"name": "La sociedad podr\u00e1 llevar a cabo, en general, todas las operaciones, de cualquier naturaleza que ellas fueren, relacionadas con el objeto mencionado, as\u00ed como cualesquiera actividades similares, conexas o complementarias o que permitan facilitar o desarrollar el comercio o la industria de la sociedad.", "document": null, "field": 248, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 173, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 409, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 174, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 409, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 175, "fields": {"name": "N.I.T.", "document": null, "field": 226, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 177, "fields": {"name": "Natural", "document": null, "field": 417, "linked_fields": [58, 52]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 178, "fields": {"name": "Jur\u00ecdica", "document": null, "field": 417, "linked_fields": [102, 49]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 179, "fields": {"name": "en efectivo", "document": null, "field": 422, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 180, "fields": {"name": "mediante un inmueble", "document": null, "field": 422, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 181, "fields": {"name": "mediante mano de obra", "document": null, "field": 422, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 182, "fields": {"name": "C.C", "document": null, "field": 424, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 183, "fields": {"name": "Nit", "document": null, "field": 424, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 184, "fields": {"name": "C.C.", "document": null, "field": 431, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 185, "fields": {"name": "C.E.", "document": null, "field": 431, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 186, "fields": {"name": "C.C.", "document": 18, "field": 437, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 187, "fields": {"name": "C.E.", "document": 18, "field": 437, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 188, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 18, "field": 437, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 189, "fields": {"name": "Meses", "document": 18, "field": 443, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 190, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": 18, "field": 443, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 191, "fields": {"name": "SI", "document": 18, "field": 445, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 192, "fields": {"name": "NO", "document": 18, "field": 445, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 193, "fields": {"name": "En efectivo", "document": 18, "field": 447, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 194, "fields": {"name": "Por consignaci\u00f3n", "document": 18, "field": 447, "linked_fields": [448]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 195, "fields": {"name": "D\u00edas", "document": 18, "field": 454, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 196, "fields": {"name": "Meses", "document": 18, "field": 454, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 197, "fields": {"name": "Por la misma duraci\u00f3n anterior.", "document": 18, "field": 464, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 198, "fields": {"name": "Por un tiempo distinto.", "document": 18, "field": 464, "linked_fields": [465, 466]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 199, "fields": {"name": "Meses", "document": 18, "field": 466, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 200, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": 18, "field": 466, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 201, "fields": {"name": "una proporci\u00f3n igual al incremento que haya tenido el \u00cdndice de Precio al Consumidor (IPC) en el a\u00f1o inmediatamente anterior a aqu\u00e9l en que se efect\u00fae el incremento.", "document": 18, "field": 467, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 202, "fields": {"name": "Otra", "document": 18, "field": 467, "linked_fields": [468]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 203, "fields": {"name": "5%", "document": 18, "field": 468, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 204, "fields": {"name": "10%", "document": 18, "field": 468, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 205, "fields": {"name": "15%", "document": 18, "field": 468, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 206, "fields": {"name": "Pagar, dentro del plazo previsto para el efecto, el precio que se ha fijado para el arrendamiento.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 207, "fields": {"name": "Abstenerse de usar el bien para fines distintos a los estipulados.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 208, "fields": {"name": "Observar el reglamento de propiedad horizontal, una vez entre en vigencia.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 209, "fields": {"name": "Conservar el inmueble en el mismo estado en que lo recibi\u00f3, salvo el deterioro que se derive de su uso normal, o natural.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 210, "fields": {"name": "Hacer, a su costa, las reparaciones locativas que requiera el inmueble.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 211, "fields": {"name": "Informar oportunamente al ARRENDADOR sobre la ocurrencia de da\u00f1os que demanden la ejecuci\u00f3n de reparaciones necesarias, y asumir las que se hayan hecho necesarias por su culpa.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 212, "fields": {"name": "Abstenerse de adelantar mejoras o reformas cuando no medie autorizaci\u00f3n expresa y por escrito del ARRENDADOR para tal efecto.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 213, "fields": {"name": "Pagar, oportunamente, los servicios p\u00fablicos y dem\u00e1s erogaciones a su cargo.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 214, "fields": {"name": "Abstenerse de fijar avisos en el inmueble, si es propiedad horizontal, pues en este caso deber\u00e1 solicitar la autorizaci\u00f3n al administrador.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 215, "fields": {"name": "Respetar el horario de acuerdo con las normas locales para este tipo de establecimientos.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 216, "fields": {"name": "Notificar al ARRENDADOR sobre la cesi\u00f3n del contrato cuando sea el caso, con la finalidad de que este constate que el nuevo arrendatario cumpla con los requisitos de solvencia econ\u00f3mica y moral que \u00e9l determina.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 217, "fields": {"name": "Reconocer y pagar al ARRENDADOR intereses moratorios en caso de mora en el cumplimiento de las obligaciones dinerarias contra\u00eddas.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 218, "fields": {"name": "Salvo su deterioro normal, restituir el inmueble a la terminaci\u00f3n del contrato en las mismas condiciones que lo recibi\u00f3, salvo acuerdo entre LAS PARTES.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 219, "fields": {"name": "Las dem\u00e1s que se deriven del presente contrato o de la ley.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 220, "fields": {"name": "Entregar a ARRENDATARIO en la fecha convenida, el inmueble dado en arrendamiento, el cual deber\u00e1 estar en buen estado de servicio, seguridad y sanidad y poner a su disposici\u00f3n los servicios p\u00fablicos, usos conexos y los adicionales convenidos. Esta obligaci\u00f3n se cumplir\u00e1 una vez se suscriba el respectivo inventario de entrega donde consten las condiciones en que se entrega el inmueble, y donde EL ARRENDATARIO dejar\u00e1 constancia con su firma de haberlo recibido a su entera satisfacci\u00f3n, conjuntamente con los elementos que de \u00e9l forman parte, los cuales se detallan en dicho inventario separado, suscrito por las partes y que se considera parte integrante del presente contrato de arrendamiento, con el respectivo registro fotogr\u00e1fico.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 221, "fields": {"name": "Mantener en el inmueble los servicios, usos conexos y adicionales en buen estado de servir para el fin convenido.", "document": 18, "field": 469, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 222, "fields": {"name": "Mantener el bien arrendado en estado de servir para el fin a que ha sido arrendado.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 223, "fields": {"name": "Garantizar el uso y goce pac\u00edfico del inmueble arrendado de conformidad con la Ley, y sanear toda condici\u00f3n o situaci\u00f3n que afecte, limite o impida tal uso y goce pac\u00edfico en los t\u00e9rminos establecidos en la legislaci\u00f3n aplicable.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 224, "fields": {"name": "Efectuar las reparaciones necesarias, siempre que no se hayan ocasionado por culpa del ARRENDATARIO, para lo cual EL ARRENDATARIO deber\u00e1 dar noticia oportuna de las mismas. Si EL ARRENDADOR no las realiza oportunamente, EL ARRENDATARIO podr\u00e1 efectuarlas, caso en el cual EL ARRENDADOR estar\u00e1 obligado a rembolsar su valor al ARRENDATARIO.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 225, "fields": {"name": "Colaborar con ARRENDATARIO y suministrar la informaci\u00f3n que este \u00faltimo requiera a fin de obtener permisos, licencias y/o autorizaciones de diferentes autoridades administrativas y/o judiciales que permitan desarrollar el objeto para el cual es tomado en arriendo el inmueble.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 226, "fields": {"name": "Permitir y autorizar al ARRENDATARIO a realizar las mejoras y modificaciones tendientes a las adecuaciones del inmueble para el uso que se le pretende dar, sin que estas causen un detrimento patrimonial al inmueble arrendado.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 227, "fields": {"name": "Autorizar, conforme con la reglamentaci\u00f3n espec\u00edfica para la materia, la instalaci\u00f3n de publicidad y avisos en el local o inmueble.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 228, "fields": {"name": "Autorizar y suscribir los documentos necesarios para la instalaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos tales como tel\u00e9fonos, internet, etc.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 229, "fields": {"name": "Las dem\u00e1s obligaciones que se deriven de la naturaleza del presente contrato.", "document": 18, "field": 472, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 230, "fields": {"name": "Dar por terminado el contrato de arrenadamiento mediante aviso por escrito al ARRENDADOR, dentro de los treinta (30) d\u00edas calendario, siguientes a la ocurrencia del siniestro.", "document": 18, "field": 475, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 231, "fields": {"name": "Suspender el pago del canon de arrendamiento mientras se concluyen las labores para reparar los da\u00f1os que se han originado por el siniestro de la referencia, entendi\u00e9ndose que el costo de estas reparaciones ser\u00e1 a cargo del ARRENDADOR.", "document": 18, "field": 475, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 232, "fields": {"name": "Dentro de un plazo m\u00e1ximo de dos (2) meses siguientes a la ocurrencia del siniestro, EL ARRENDADOR, ubicar\u00e1 otro inmueble a fin de ofrecerlo como alternativa para que EL ARRENDATARIO, pueda continuar con la actividad comercial, debiendo \u00e9ste ajustarse a los requerimientos del inmueble objeto del presente contrato; de lo contrario EL ARRENDATARIO podr\u00e1 dar por terminado el contrato de arrendamiento mediante aviso por escrito al ARRENDADOR.", "document": 18, "field": 475, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 233, "fields": {"name": "No", "document": 18, "field": 476, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 234, "fields": {"name": "Si", "document": 18, "field": 476, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 235, "fields": {"name": "Solo deber\u00e1 notificar al due\u00f1o del inmueble.", "document": 18, "field": 476, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 236, "fields": {"name": "Cuando el no pago de los servicios p\u00fablicos cause la suspensi\u00f3n, desconexi\u00f3n o p\u00e9rdida del servicio.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 237, "fields": {"name": "Cuando se ceda sin el consentimiento previo, expreso y escrito del ARRENDADOR, salvo lo permitido en la cl\u00e1usula d\u00e9cima quinta de este contrato.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 238, "fields": {"name": "Cuando se de una destinaci\u00f3n distinta a la pactada.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 239, "fields": {"name": "Cuando ARRENDATARIO reiteradamente afecte la tranquilidad de los vecinos o destine el inmueble para actos delictivos.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 240, "fields": {"name": "Cuando ARRENDATARIO realice mejoras, adiciones, cambios o ampliaciones en el inmueble, sin la autorizaci\u00f3n del ARRENDADOR o lo destruya total o parcialmente.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 241, "fields": {"name": "LAS PARTES de com\u00fan acuerdo podr\u00e1n dar por terminado el presente contrato de arrendamiento en cualquier momento, en cuyo caso liquidar\u00e1n las obligaciones pendientes al momento de la terminaci\u00f3n y deber\u00e1 constar por escrito.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 242, "fields": {"name": "Por incumplimiento a cualquiera de sus obligaciones contractuales.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 243, "fields": {"name": "Cuando no se le otorgue al ARRENDATARIO o le sea revocado, cualquier permiso para su funcionamiento, incluido el de uso de suelo, horario de funcionamiento, decibeles permitidos, etc.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 244, "fields": {"name": "Cuando el Plan de Ordenamiento Territorial (POT) municipal sea derogado, modificado, o se le imponga una medida cautelar en algun proceso administrativo y no permita el funcionamiento del establecimiento de comercio en esa ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 245, "fields": {"name": "Por fuerza mayor o caso fortuito probados, que hagan imposible la ejecuci\u00f3n del objeto del presente contrato.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 246, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea vinculada por parte de las autoridades competentes a cualquier tipo de investigaci\u00f3n por delitos de narcotr\u00e1fico, terrorismo, secuestro, lavado de activos, financiaci\u00f3n del terrorismo, administraci\u00f3n de recursos relacionados con dichas actividades o en cualquier tipo de proceso judicial relacionado con la comisi\u00f3n de los anteriores delitos.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 247, "fields": {"name": "Por la apertura del proceso de liquidaci\u00f3n obligatoria o de quiebra de cualquiera de las partes, o de cualquier proceso semejante, distinto del concordato o del acuerdo de restructuraci\u00f3n, lo que dar\u00e1 derecho a la otra parte para dar por terminado el contrato de manera autom\u00e1tica y sin lugar al pago de indemnizaci\u00f3n de perjuicios.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 248, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea incluida en listas para el control de lavado de activos y financiaci\u00f3n del terrorismo, administradas por cualquier autoridad nacional o extranjera, tales como la lista de la Oficina de Control de Activos en el Exterior-OFAC emitida por la Oficina del Tesoro de los Estados Unidos de Norte Am\u00e9rica, la lista de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas y otras listas p\u00fablicas relacionadas con el tema de lavado de activos y financiaci\u00f3n del terrorismo.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 249, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea condenada por parte de las autoridades competentes en cualquier tipo de proceso judicial relacionado con la comisi\u00f3n de los anteriores delitos.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 250, "fields": {"name": "Las dem\u00e1s establecidas en el C\u00f3digo de Comercio para el efecto.", "document": 18, "field": 477, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 251, "fields": {"name": "Persona natural", "document": 18, "field": 478, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 252, "fields": {"name": "Persona jur\u00eddica", "document": 18, "field": 478, "linked_fields": [360, 427, 428, 429, 431]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 253, "fields": {"name": "C.C.", "document": 19, "field": 482, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 254, "fields": {"name": "C.E", "document": 19, "field": 482, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 255, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 19, "field": 482, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 256, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": 19, "field": 482, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 257, "fields": {"name": "meses", "document": 19, "field": 487, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 258, "fields": {"name": "a\u00f1os", "document": 19, "field": 487, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 259, "fields": {"name": "d\u00edas", "document": 19, "field": 495, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 260, "fields": {"name": "meses", "document": 19, "field": 495, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 261, "fields": {"name": "C.C.", "document": 19, "field": 497, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 262, "fields": {"name": "C.E", "document": 19, "field": 497, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 263, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 19, "field": 497, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 264, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": 19, "field": 497, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 265, "fields": {"name": "por la misma duraci\u00f3n anterior.", "document": 19, "field": 507, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 266, "fields": {"name": "meses", "document": 19, "field": 509, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 267, "fields": {"name": "a\u00f1os", "document": 19, "field": 509, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 268, "fields": {"name": "Por un tiempo distinto.", "document": 19, "field": 507, "linked_fields": [508, 509]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 269, "fields": {"name": "Si", "document": 19, "field": 510, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 270, "fields": {"name": "No", "document": 19, "field": 510, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 271, "fields": {"name": "En efectivo", "document": 19, "field": 511, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 272, "fields": {"name": "Por consignaci\u00f3n", "document": 19, "field": 511, "linked_fields": [512]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 273, "fields": {"name": "una proporci\u00f3n igual al incremento que haya tenido el \u00cdndice de Precio al Consumidor (IPC) en el a\u00f1o inmediatamente anterior a aqu\u00e9l en que se efect\u00fae el incremento", "document": 19, "field": 513, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 274, "fields": {"name": "5%", "document": 19, "field": 514, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 275, "fields": {"name": "10%", "document": 19, "field": 514, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 276, "fields": {"name": "15%", "document": 19, "field": 514, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 277, "fields": {"name": "20%", "document": 19, "field": 514, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 278, "fields": {"name": "Otra", "document": 19, "field": 513, "linked_fields": [514]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 279, "fields": {"name": "Pagar, dentro del plazo previsto para el efecto, el precio que se ha fijado para el arrendamiento.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 280, "fields": {"name": "Abstenerse de usar el bien para fines distintos al estipulado en este contrato.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 281, "fields": {"name": "Observar el reglamento de propiedad horizontal.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 282, "fields": {"name": "Conservar el inmueble en el mismo estado en que lo recibi\u00f3, salvo el deterioro que se derive de su uso normal, o natural.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 283, "fields": {"name": "Hacer, a su costa, las reparaciones locativas que requiera el inmueble.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 284, "fields": {"name": "Informar oportunamente al ARRENDADOR sobre la ocurrencia de da\u00f1os que demanden la ejecuci\u00f3n de reparaciones necesarias, y asumir las que se hayan hecho necesarias por su culpa.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 285, "fields": {"name": "Abstenerse de adelantar mejoras o reformas cuando no medie autorizaci\u00f3n expresa y por escrito del ARRENDADOR para tal efecto.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 286, "fields": {"name": "Pagar, oportunamente, los servicios p\u00fablicos y dem\u00e1s erogaciones a su cargo.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 287, "fields": {"name": "Abstenerse de fijar avisos en el inmueble, si es propiedad horizontal, pues en este caso deber\u00e1 solicitar la autorizaci\u00f3n al administrador.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 288, "fields": {"name": "Notificar al ARRENDADOR sobre la cesi\u00f3n del contrato cuando sea el caso, con la finalidad de que este constate que el nuevo arrendatario cumpla con los requisitos de solvencia econ\u00f3mica y moral que \u00e9l determina.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 289, "fields": {"name": "Reconocer y pagar al ARRENDADOR intereses moratorios en caso de mora en el cumplimiento de las obligaciones dinerarias contra\u00eddas.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 290, "fields": {"name": "Salvo su deterioro normal, restituir el inmueble a la terminaci\u00f3n del contrato en las mismas condiciones que lo recibi\u00f3, salvo acuerdo entre LAS PARTES.", "document": 19, "field": 515, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 291, "fields": {"name": "Entregar a ARRENDATARIO en la fecha convenida, el inmueble dado en arrendamiento, el cual deber\u00e1 estar en buen estado de servicio, seguridad y sanidad y poner a su disposici\u00f3n los servicios p\u00fablicos, usos conexos y los adicionales convenidos. Esta obligaci\u00f3n se cumplir\u00e1 una vez se suscriba el respectivo inventario de entrega donde consten las condiciones en que se entrega el inmueble, y donde EL ARRENDATARIO dejar\u00e1 constancia con su firma de haberlo recibido a su entera satisfacci\u00f3n, conjuntamente con los elementos que de \u00e9l forman parte, los cuales se detallan en dicho inventario separado, suscrito por las partes y que se considera parte integrante del presente contrato de arrendamiento, con el respectivo registro fotogr\u00e1fico.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 292, "fields": {"name": "Mantener en el inmueble los servicios, usos conexos y adicionales en buen estado de servir para el fin convenido.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 293, "fields": {"name": "Entregar al arrendatario una copia del Reglamento de Propiedad horizontal.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 294, "fields": {"name": "Garantizar el uso y goce pac\u00edfico del inmueble arrendado de conformidad con la Ley, y sanear toda condici\u00f3n o situaci\u00f3n que afecte, limite o impida tal uso y goce pac\u00edfico en los t\u00e9rminos establecidos en la legislaci\u00f3n aplicable.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 295, "fields": {"name": "Efectuar las reparaciones necesarias, siempre que no se hayan ocasionado por culpa del ARRENDATARIO, para lo cual EL ARRENDATARIO deber\u00e1 dar noticia oportuna de las mismas. Si EL ARRENDADOR no las realiza oportunamente, EL ARRENDATARIO podr\u00e1 efectuarlas, caso en el cual EL ARRENDADOR estar\u00e1 obligado a rembolsar su valor al ARRENDATARIO.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 296, "fields": {"name": "Permitir y autorizar al ARRENDATARIO a realizar las mejoras y modificaciones tendientes a las adecuaciones del inmueble para el uso que se le pretende dar, sin que estas causen un detrimento patrimonial al inmueble arrendado.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 297, "fields": {"name": "Autorizar y suscribir los documentos necesarios para la instalaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos tales como tel\u00e9fonos, internet, etc.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 298, "fields": {"name": "Las dem\u00e1s obligaciones que se deriven de la naturaleza del presente contrato.", "document": 19, "field": 518, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 299, "fields": {"name": "Dar por terminado el contrato de arrenadamiento mediante aviso por escrito al ARRENDADOR, dentro de los treinta (30) d\u00edas calendario, siguientes a la ocurrencia del siniestro.", "document": 19, "field": 521, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 300, "fields": {"name": "Suspender el pago del canon de arrendamiento mientras se concluyen las labores para reparar los da\u00f1os que se han originado por el siniestro de la referencia, entendi\u00e9ndose que el costo de estas reparaciones ser\u00e1 a cargo del ARRENDADOR.", "document": 19, "field": 521, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 301, "fields": {"name": "Dentro de un plazo m\u00e1ximo de dos (2) meses siguientes a la ocurrencia del sinistro, EL ARRENDADOR, ubicar\u00e1 otro inmueble a fin de ofrecerlo como alternativa para que EL ARRENDATARIO, pueda continuar con la actividad comercial, debiendo \u00e9ste ajustarse a los requiriemientos del inmueble objeto del presente contrato; de lo contrario EL ARRENDATARIO podr\u00e1 dar por terminado el contrato de arrendamiento mediante aviso por escrito al ARRENDADOR.", "document": 19, "field": 521, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 302, "fields": {"name": "Cuando el no pago de los servicios p\u00fablicos cause la suspensi\u00f3n, desconexi\u00f3n o p\u00e9rdida del servicio.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 303, "fields": {"name": "Cuando se ceda o subarriende sin el consentimiento previo, expreso y escrito del ARRENDADOR.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 304, "fields": {"name": "Cuando se de una destinaci\u00f3n distinta a la pactada.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 305, "fields": {"name": "Cuando ARRENDATARIO reiteradamente afecte la tranquilidad de los vecinos o destine el inmueble para actos delictivos.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 306, "fields": {"name": "La violaci\u00f3n por el arrendatario a las normas del respectivo reglamento de propiedad horizontal.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 307, "fields": {"name": "Cuando ARRENDATARIO realice mejoras, adiciones, cambios o ampliaciones en el inmueble, sin la autorizaci\u00f3n del ARRENDADOR o lo destruya total o parcialmente.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 308, "fields": {"name": "Cuando el propietario o poseedor del inmueble necesitare ocuparlo para su propia habitaci\u00f3n, por un t\u00e9rmino no menor de un (1) a\u00f1o.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 309, "fields": {"name": "Cuando el inmueble haya de demolerse para efectuar una nueva construcci\u00f3n, o cuando se requiere desocuparlo con el fin de ejecutar obras independientes para su reparaci\u00f3n.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 310, "fields": {"name": "Cuando haya de entregarse en cumplimiento de las obligaciones originadas en un contrato de compraventa.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 311, "fields": {"name": "El desconocimiento por parte del ARRENDADOR de derechos reconocidos al arrendatario por la ley o contractualmente.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 312, "fields": {"name": "LAS PARTES de com\u00fan acuerdo podr\u00e1n dar por terminado el presente contrato de arrendamiento en cualquier momento, en cuyo caso liquidar\u00e1n las obligaciones pendientes al momento de la terminaci\u00f3n y deber\u00e1 constar por escrito.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 313, "fields": {"name": "Por incumplimiento a cualquiera de sus obligaciones contractuales.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 314, "fields": {"name": "Por fuerza mayor o caso fortuito probados, que hagan imposible la ejecuci\u00f3n del objeto del presente contrato.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 315, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea vinculada por parte de las autoridades competentes a cualquier tipo de investigaci\u00f3n por delitos de narcotr\u00e1fico, terrorismo, secuestro, lavado de activos, financiaci\u00f3n del terrorismo, administraci\u00f3n de recursos relacionados con dichas actividades o en cualquier tipo de proceso judicial relacionado con la comisi\u00f3n de los anteriores delitos.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 316, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea incluida en listas para el control de lavado de activos y financiaci\u00f3n del terrorismo, administradas por cualquier autoridad nacional o extranjera, tales como la lista de la Oficina de Control de Activos en el Exterior-OFAC emitida por la Oficina del Tesoro de los Estados Unidos de Norte Am\u00e9rica, la lista de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas y otras listas p\u00fablicas relacionadas con el tema de lavado de activos y financiaci\u00f3n del terrorismo.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 317, "fields": {"name": "Que cualquiera de las partes sea condenada por parte de las autoridades competentes en cualquier tipo de proceso judicial relacionado con la comisi\u00f3n de los anteriores delitos.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 318, "fields": {"name": "Las dem\u00e1s establecidas en la ley.", "document": 19, "field": 522, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 319, "fields": {"name": "Una sola penalizaci\u00f3n establecida en C\u00e1nones de arrendamiento.", "document": 19, "field": 523, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 320, "fields": {"name": "Penalizaci\u00f3n en C\u00e1nones de arrendamiento + los meses que faltan del periodo de vencimiento.", "document": 19, "field": 523, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 321, "fields": {"name": "C.C.", "document": 20, "field": 528, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 322, "fields": {"name": "C.E.", "document": 20, "field": 528, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 323, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 20, "field": 528, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 324, "fields": {"name": "NATURAL", "document": 20, "field": 526, "linked_fields": [528, 529, 527]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 325, "fields": {"name": "C.C.", "document": 20, "field": 534, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 326, "fields": {"name": "C.E.", "document": 20, "field": 534, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 327, "fields": {"name": "EMPRESA", "document": 20, "field": 526, "linked_fields": [530, 531, 532, 533, 534, 535]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 328, "fields": {"name": "C.C.", "document": 20, "field": 541, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 329, "fields": {"name": "C.E.", "document": 20, "field": 541, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 330, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 20, "field": 541, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 331, "fields": {"name": "C.C.", "document": 20, "field": 544, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 332, "fields": {"name": "C.E.", "document": 20, "field": 544, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 333, "fields": {"name": "P.E.P.", "document": 20, "field": 544, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 334, "fields": {"name": "NATURAL", "document": 20, "field": 536, "linked_fields": [544, 545, 543]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 335, "fields": {"name": "EMPRESA", "document": 20, "field": 536, "linked_fields": [537, 538, 539, 540, 541, 542]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 336, "fields": {"name": "De contado.", "document": 20, "field": 557, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 337, "fields": {"name": "C.C.", "document": 22, "field": 567, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 338, "fields": {"name": "C.E.", "document": 22, "field": 567, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 339, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 22, "field": 567, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 340, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": 22, "field": 567, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 341, "fields": {"name": "C.C.", "document": 22, "field": 573, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 342, "fields": {"name": "C.E.", "document": 22, "field": 573, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 343, "fields": {"name": "P.E.P", "document": 22, "field": 573, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 344, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": 22, "field": 573, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 345, "fields": {"name": "En nombre propio.", "document": 22, "field": 569, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 346, "fields": {"name": "En representaci\u00f3n de una empresa", "document": 22, "field": 569, "linked_fields": [570, 571]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 347, "fields": {"name": "En representaci\u00f3n de una persona natural", "document": 22, "field": 569, "linked_fields": [572, 573, 574]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 348, "fields": {"name": "C.C.", "document": 23, "field": 588, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 349, "fields": {"name": "C.E.", "document": 23, "field": 588, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 350, "fields": {"name": "PASAPORTE", "document": 23, "field": 588, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 351, "fields": {"name": "C.C.", "document": 23, "field": 591, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 352, "fields": {"name": "C.E.", "document": 23, "field": 591, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 353, "fields": {"name": "P.E.P.", "document": 23, "field": 591, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 354, "fields": {"name": "C.C.", "document": 23, "field": 594, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 355, "fields": {"name": "C.E.", "document": 23, "field": 594, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 356, "fields": {"name": "P.E.P.", "document": 23, "field": 594, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 357, "fields": {"name": "Empleador es persona natural", "document": 23, "field": 584, "linked_fields": [592, 591, 590]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 358, "fields": {"name": "Empleador es empresa", "document": 23, "field": 584, "linked_fields": [586, 585, 587, 588]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 359, "fields": {"name": "T\u00e9rmino fijo", "document": 23, "field": 598, "linked_fields": [601, 602]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 360, "fields": {"name": "T\u00e9rmino indefinido", "document": 23, "field": 598, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 361, "fields": {"name": "Meses", "document": 23, "field": 602, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 362, "fields": {"name": "A\u00f1os", "document": 23, "field": 602, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 363, "fields": {"name": "Empresa", "document": 12, "field": 622, "linked_fields": [280, 621, 49, 50]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 364, "fields": {"name": "Persona natural", "document": 12, "field": 622, "linked_fields": [280, 623]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 365, "fields": {"name": "C\u00e9dula de ciudadan\u00eda", "document": 12, "field": 623, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 366, "fields": {"name": "C\u00e9dula de extranjer\u00eda", "document": 12, "field": 623, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 367, "fields": {"name": "Tarjeta de identidad", "document": 12, "field": 623, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 368, "fields": {"name": "Pasaporte", "document": 12, "field": 623, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 369, "fields": {"name": "C\u00e9dula de ciudadan\u00eda", "document": 12, "field": 625, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 370, "fields": {"name": "C\u00e9dula de extranjer\u00eda", "document": 12, "field": 625, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 371, "fields": {"name": "Tarjeta de identidad", "document": 12, "field": 625, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 372, "fields": {"name": "Pasaporte", "document": 12, "field": 625, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 373, "fields": {"name": "En un solo pago", "document": 14, "field": 627, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 374, "fields": {"name": "En varias partes", "document": 14, "field": 627, "linked_fields": [628, 629]}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 375, "fields": {"name": "meses", "document": 14, "field": 631, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 376, "fields": {"name": "a\u00f1os", "document": 14, "field": 631, "linked_fields": []}}, {"model": "document_manager.documentfieldoption", "pk": 377, "fields": {"name": "Persona natural", "document": 14, "field": 633, "linked_fields": [151, 114]}}]